{"claim":"M. Goldschmidt Holding A\/S investerer i ejendomme og aktier.","entity":"M._Goldschmidt_Holding","evidence":"M. Goldschmidt Holding A\/S er en dansk virksomhed, grundlagt 1979 af Mikael Goldschmidt, som investerer i ejendomme, v\u00e6rdipapirer og virksomheder.","linked entities":["datterselskab","2009","egenkapital"]}
{"claim":"M. Goldschmidt Holding A\/S investerer ikke i ejendomme og aktier.","entity":"M._Goldschmidt_Holding","evidence":"M. Goldschmidt Holding A\/S er en dansk virksomhed, grundlagt 1979 af Mikael Goldschmidt, som investerer i ejendomme, v\u00e6rdipapirer og virksomheder.","linked entities":["datterselskab","2009","egenkapital"]}
{"claim":"M. Goldschmidt Holding A\/S k\u00f8ber ejendomme og aktier.","entity":"M._Goldschmidt_Holding","evidence":"M. Goldschmidt Holding A\/S er en dansk virksomhed, grundlagt 1979 af Mikael Goldschmidt, som investerer i ejendomme, v\u00e6rdipapirer og virksomheder.","linked entities":["datterselskab","2009","egenkapital"]}
{"claim":"M. Goldschmidt Holding A\/S investerer i sport.","entity":"M._Goldschmidt_Holding","evidence":"M. Goldschmidt Holding A\/S er en dansk virksomhed, grundlagt 1979 af Mikael Goldschmidt, som investerer i ejendomme, v\u00e6rdipapirer og virksomheder.","linked entities":["datterselskab","2009","egenkapital"]}
{"claim":"Grene Kirke er ikke den eneste kirke i Grene Sogn.","entity":"Grene_Kirke","evidence":"Grene Kirke, beliggende ca. 2 km vest for Billund, er den ene ud af to kirker i Grene Sogn.","linked entities":["Billund","Grene_Sogn"]}
{"claim":"Grene Kirke er den eneste kirke i Grene Sogn.","entity":"Grene_Kirke","evidence":"Grene Kirke, beliggende ca. 2 km vest for Billund, er den ene ud af to kirker i Grene Sogn.","linked entities":["Billund","Grene_Sogn"]}
{"claim":"Grene Kirke er den f\u00f8rste kirke i Grene Sogn.","entity":"Grene_Kirke","evidence":"Grene Kirke, beliggende ca. 2 km vest for Billund, er den ene ud af to kirker i Grene Sogn.","linked entities":["Billund","Grene_Sogn"]}
{"claim":"Grene Kirke er ikke den eneste kirke i K\u00f8benhavns Kommune.","entity":"Grene_Kirke","evidence":"Grene Kirke, beliggende ca. 2 km vest for Billund, er den ene ud af to kirker i Grene Sogn.","linked entities":["Billund","Grene_Sogn"]}
{"claim":"Mike Stern blev tidligere kaldt Mike Sedgwick.","entity":"Mike_Stern","evidence":"Mike Stern (f\u00f8dt Mike Sedgwick; 10. januar, 1953) er en amerikansk jazzguitarist.","linked entities":["Blood,_Sweat_&_Tears","Miles_Davis"]}
{"claim":"Mike Stern blev ikke tidligere kaldt Mike Sedgwick.","entity":"Mike_Stern","evidence":"Mike Stern (f\u00f8dt Mike Sedgwick; 10. januar, 1953) er en amerikansk jazzguitarist.","linked entities":["Blood,_Sweat_&_Tears","Miles_Davis"]}
{"claim":"Mike Stern blev tidligre kaldt Voldemort.","entity":"Mike_Stern","evidence":"Mike Stern (f\u00f8dt Mike Sedgwick; 10. januar, 1953) er en amerikansk jazzguitarist.","linked entities":["Blood,_Sweat_&_Tears","Miles_Davis"]}
{"claim":"Mike Stern blev d\u00f8bt Harry Potter.","entity":"Mike_Stern","evidence":"Mike Stern (f\u00f8dt Mike Sedgwick; 10. januar, 1953) er en amerikansk jazzguitarist.","linked entities":["Blood,_Sweat_&_Tears","Miles_Davis"]}
{"claim":"Musikhuset Posten er en af to regionale spillested p\u00e5 Fyn.","entity":"Musikhuset_Posten","evidence":"Musikhuset Posten er beliggende i Odense og er sammen med  Musikhuset Dexter det regionale spillested p\u00e5 Fyn.","linked entities":["Odense","Dexter_(spillested)","Fyn"]}
{"claim":"Musikhuset Posten er et spillested p\u00e5 Fyn.","entity":"Musikhuset_Posten","evidence":"Musikhuset Posten er beliggende i Odense og er sammen med  Musikhuset Dexter det regionale spillested p\u00e5 Fyn.","linked entities":["Odense","Dexter_(spillested)","Fyn"]}
{"claim":"Musikhuset Posten er et spillested p\u00e5 Sj\u00e6lland.","entity":"Musikhuset_Posten","evidence":"Musikhuset Posten er beliggende i Odense og er sammen med  Musikhuset Dexter det regionale spillested p\u00e5 Fyn.","linked entities":["Odense","Dexter_(spillested)","Fyn"]}
{"claim":"Musikhuset Posten er en af to fodboldstadioner p\u00e5 Fyn.","entity":"Musikhuset_Posten","evidence":"Musikhuset Posten er beliggende i Odense og er sammen med  Musikhuset Dexter det regionale spillested p\u00e5 Fyn.","linked entities":["Odense","Dexter_(spillested)","Fyn"]}
{"claim":"Musikhuset Posten er en af to reginale McDonalds restauranter p\u00e5 Fyn.","entity":"Musikhuset_Posten","evidence":"Musikhuset Posten er beliggende i Odense og er sammen med  Musikhuset Dexter det regionale spillested p\u00e5 Fyn.","linked entities":["Odense","Dexter_(spillested)","Fyn"]}
{"claim":"Masaki Fukai er japaner.","entity":"Masaki_Fukai","evidence":"Masaki Fukai (f\u00f8dt 13. september 1980) er en japansk fodboldspiller.","linked entities":["13._september","1980","japan","fodboldspiller"]}
{"claim":"Masaki Fukai er franskmand.","entity":"Masaki_Fukai","evidence":"Masaki Fukai (f\u00f8dt 13. september 1980) er en japansk fodboldspiller.","linked entities":["13._september","1980","japan","fodboldspiller"]}
{"claim":"Masaki Fukai er en frugt.","entity":"Masaki_Fukai","evidence":"Masaki Fukai (f\u00f8dt 13. september 1980) er en japansk fodboldspiller.","linked entities":["13._september","1980","japan","fodboldspiller"]}
{"claim":"Masaki Fukai er fra Asien.","entity":"Masaki_Fukai","evidence":"Masaki Fukai (f\u00f8dt 13. september 1980) er en japansk fodboldspiller.","linked entities":["13._september","1980","japan","fodboldspiller"]}
{"claim":"Esrum Kloster ligger p\u00e5 Sj\u00e6lland.","entity":"Esrum_Kloster_&_M\u00f8lleg\u00e5rd","evidence":"Esrum Kloster & M\u00f8lleg\u00e5rd er et kulturhistorisk museum oplevelsesattraktion ved Esrum Kloster i Nordsj\u00e6lland.","linked entities":["Kulturhistorie","Esrum_Kloster","Nordsj\u00e6lland","Cistercienserordenen","l\u00e6geurt"]}
{"claim":"Esrum Kloster ligger p\u00e5 Fyn.","entity":"Esrum_Kloster_&_M\u00f8lleg\u00e5rd","evidence":"Esrum Kloster & M\u00f8lleg\u00e5rd er et kulturhistorisk museum oplevelsesattraktion ved Esrum Kloster i Nordsj\u00e6lland.","linked entities":["Kulturhistorie","Esrum_Kloster","Nordsj\u00e6lland","Cistercienserordenen","l\u00e6geurt"]}
{"claim":"Esrum Kloster ligger i R\u00f8nne, Bornholm.","entity":"Esrum_Kloster_&_M\u00f8lleg\u00e5rd","evidence":"Esrum Kloster & M\u00f8lleg\u00e5rd er et kulturhistorisk museum oplevelsesattraktion ved Esrum Kloster i Nordsj\u00e6lland.","linked entities":["Kulturhistorie","Esrum_Kloster","Nordsj\u00e6lland","Cistercienserordenen","l\u00e6geurt"]}
{"claim":"Esrum Kloster eksisterer ikke.","entity":"Esrum_Kloster_&_M\u00f8lleg\u00e5rd","evidence":"Esrum Kloster & M\u00f8lleg\u00e5rd er et kulturhistorisk museum oplevelsesattraktion ved Esrum Kloster i Nordsj\u00e6lland.","linked entities":["Kulturhistorie","Esrum_Kloster","Nordsj\u00e6lland","Cistercienserordenen","l\u00e6geurt"]}
{"claim":"Cadillac BLS findes i Europa.","entity":"Cadillac_BLS","evidence":"Cadillac BLS er den mindste personbil fra amerikanske Cadillac, som markedsf\u00f8res i Europa.","linked entities":["personbil","USA","Cadillac","Europa"]}
{"claim":"Cadillac BLS findes ikke i Europa.","entity":"Cadillac_BLS","evidence":"Cadillac BLS er den mindste personbil fra amerikanske Cadillac, som markedsf\u00f8res i Europa.","linked entities":["personbil","USA","Cadillac","Europa"]}
{"claim":"Cadilla BLS findes i USA.","entity":"Cadillac_BLS","evidence":"Cadillac BLS er den mindste personbil fra amerikanske Cadillac, som markedsf\u00f8res i Europa.","linked entities":["personbil","USA","Cadillac","Europa"]}
{"claim":"Christian Siegfried Nissen-Benzon havde en bror.","entity":"Christian_Siegfried_Nissen-Benzon","evidence":"Christian Siegfried Nissen-Benzon (1700 \u2013 1763) var en dansk officer, bror til Ulrik Christian Nissen.","linked entities":["Nissen_(adelssl\u00e6gt)","Benzon_(sl\u00e6gter)","1700","1763","officer","Ulrik_Christian_Nissen"]}
{"claim":"Christian Siegfried Nissen-Benzon havde en far.","entity":"Christian_Siegfried_Nissen-Benzon","evidence":"Christian Siegfried Nissen-Benzon (1700 \u2013 1763) var en dansk officer, bror til Ulrik Christian Nissen.","linked entities":["Nissen_(adelssl\u00e6gt)","Benzon_(sl\u00e6gter)","1700","1763","officer","Ulrik_Christian_Nissen"]}
{"claim":"Christian Siegfried Nissen-Benzon havde ikke en bror.","entity":"Christian_Siegfried_Nissen-Benzon","evidence":"Christian Siegfried Nissen-Benzon (1700 \u2013 1763) var en dansk officer, bror til Ulrik Christian Nissen.","linked entities":["Nissen_(adelssl\u00e6gt)","Benzon_(sl\u00e6gter)","1700","1763","officer","Ulrik_Christian_Nissen"]}
{"claim":"Christian Siegfried Nissen-Benzon var enebarn.","entity":"Christian_Siegfried_Nissen-Benzon","evidence":"Christian Siegfried Nissen-Benzon (1700 \u2013 1763) var en dansk officer, bror til Ulrik Christian Nissen.","linked entities":["Nissen_(adelssl\u00e6gt)","Benzon_(sl\u00e6gter)","1700","1763","officer","Ulrik_Christian_Nissen"]}
{"claim":"Ryan DuWayne Bader blev f\u00f8dt i Nevada.","entity":"Ryan_Bader","evidence":"Ryan DuWayne Bader (f\u00f8dt 7. juni 1983 i Reno, Nevada, USA) er en amerikansk MMA-ud\u00f8ver, der er i \u00f8jeblikket er p\u00e5 kontrakt med Bellator og er den nuv\u00e6rende Bellator letsv\u00e6rv\u00e6gt-verdensmester.","linked entities":["7._juni","1983","Reno_(Nevada)","Nevada","USA","MMA","Bellator_MMA","Ultimate_Fighting_Championship","Sherdog"]}
{"claim":"Ryan DuWayne Bader blev f\u00f8dt i Amerika.","entity":"Ryan_Bader","evidence":"Ryan DuWayne Bader (f\u00f8dt 7. juni 1983 i Reno, Nevada, USA) er en amerikansk MMA-ud\u00f8ver, der er i \u00f8jeblikket er p\u00e5 kontrakt med Bellator og er den nuv\u00e6rende Bellator letsv\u00e6rv\u00e6gt-verdensmester.","linked entities":["7._juni","1983","Reno_(Nevada)","Nevada","USA","MMA","Bellator_MMA","Ultimate_Fighting_Championship","Sherdog"]}
{"claim":"Ryan DuWayne Bader er vokset op i Neveda.","entity":"Ryan_Bader","evidence":"Ryan DuWayne Bader (f\u00f8dt 7. juni 1983 i Reno, Nevada, USA) er en amerikansk MMA-ud\u00f8ver, der er i \u00f8jeblikket er p\u00e5 kontrakt med Bellator og er den nuv\u00e6rende Bellator letsv\u00e6rv\u00e6gt-verdensmester.","linked entities":["7._juni","1983","Reno_(Nevada)","Nevada","USA","MMA","Bellator_MMA","Ultimate_Fighting_Championship","Sherdog"]}
{"claim":"Ryan DuWayne Bader er f\u00f8dt i samme stat som Las Vegas ligger i.","entity":"Ryan_Bader","evidence":"Ryan DuWayne Bader (f\u00f8dt 7. juni 1983 i Reno, Nevada, USA) er en amerikansk MMA-ud\u00f8ver, der er i \u00f8jeblikket er p\u00e5 kontrakt med Bellator og er den nuv\u00e6rende Bellator letsv\u00e6rv\u00e6gt-verdensmester.","linked entities":["7._juni","1983","Reno_(Nevada)","Nevada","USA","MMA","Bellator_MMA","Ultimate_Fighting_Championship","Sherdog"]}
{"claim":"For Special Services er en del af en r\u00e6kke b\u00f8ger.","entity":"For_Special_Services","evidence":"For Special Services er den anden James Bond-bog af John Gardner.","linked entities":["James_Bond","John_Gardner","1982"]}
{"claim":"For Special Services er en novelle.","entity":"For_Special_Services","evidence":"For Special Services er den anden James Bond-bog af John Gardner.","linked entities":["James_Bond","John_Gardner","1982"]}
{"claim":"For Special Services er en del af en r\u00e6kke DVD'er.","entity":"For_Special_Services","evidence":"For Special Services er den anden James Bond-bog af John Gardner.","linked entities":["James_Bond","John_Gardner","1982"]}
{"claim":"For Special Services er en special styrke.","entity":"For_Special_Services","evidence":"For Special Services er den anden James Bond-bog af John Gardner.","linked entities":["James_Bond","John_Gardner","1982"]}
{"claim":"DM i futsal afholdes af Dansk Boldspil-Union","entity":"DM_i_futsal","evidence":"Danmarksmesterskabet i futsal er Dansk Boldspil-Unions officielle danmarksmesterskab i indend\u00f8rs fodbold.","linked entities":["futsal","Dansk_Boldspil-Union","Danmarksmesterskabet_(indend\u00f8rs_fodbold)","indend\u00f8rs_fodbold","2008","UEFA_Futsal_Cup"]}
{"claim":"DM i futsal afholdes af DBU.","entity":"DM_i_futsal","evidence":"Danmarksmesterskabet i futsal er Dansk Boldspil-Unions officielle danmarksmesterskab i indend\u00f8rs fodbold.","linked entities":["futsal","Dansk_Boldspil-Union","Danmarksmesterskabet_(indend\u00f8rs_fodbold)","indend\u00f8rs_fodbold","2008","UEFA_Futsal_Cup"]}
{"claim":"DM i futsal bliver ikke afholdt.","entity":"DM_i_futsal","evidence":"Danmarksmesterskabet i futsal er Dansk Boldspil-Unions officielle danmarksmesterskab i indend\u00f8rs fodbold.","linked entities":["futsal","Dansk_Boldspil-Union","Danmarksmesterskabet_(indend\u00f8rs_fodbold)","indend\u00f8rs_fodbold","2008","UEFA_Futsal_Cup"]}
{"claim":"Eva Koch har studeret i Spanien.","entity":"Eva_Koch","evidence":"Eva Koch (f\u00f8dt 17. juni 1953 i K\u00f8benhavn) er en dansk videokunstner uddannet p\u00e5 Det Kongelige Danske Kunstakademi i 1985-1990 og har desuden studeret p\u00e5 Facultad de Bellas Artes (Faculty of Fine Arts) in Barcelona, Spanien i 1989-1990.","linked entities":["17._juni","1953","K\u00f8benhavn","Danmark","Det_Kongelige_Danske_Kunstakademi"]}
{"claim":"Eva Koch har studeret i Europa.","entity":"Eva_Koch","evidence":"Eva Koch (f\u00f8dt 17. juni 1953 i K\u00f8benhavn) er en dansk videokunstner uddannet p\u00e5 Det Kongelige Danske Kunstakademi i 1985-1990 og har desuden studeret p\u00e5 Facultad de Bellas Artes (Faculty of Fine Arts) in Barcelona, Spanien i 1989-1990.","linked entities":["17._juni","1953","K\u00f8benhavn","Danmark","Det_Kongelige_Danske_Kunstakademi"]}
{"claim":"Eva Koch har spist mad i Spanien.","entity":"Eva_Koch","evidence":"Eva Koch (f\u00f8dt 17. juni 1953 i K\u00f8benhavn) er en dansk videokunstner uddannet p\u00e5 Det Kongelige Danske Kunstakademi i 1985-1990 og har desuden studeret p\u00e5 Facultad de Bellas Artes (Faculty of Fine Arts) in Barcelona, Spanien i 1989-1990.","linked entities":["17._juni","1953","K\u00f8benhavn","Danmark","Det_Kongelige_Danske_Kunstakademi"]}
{"claim":"Eva Koch har st\u00e5et p\u00e5 vandski i Spanien.","entity":"Eva_Koch","evidence":"Eva Koch (f\u00f8dt 17. juni 1953 i K\u00f8benhavn) er en dansk videokunstner uddannet p\u00e5 Det Kongelige Danske Kunstakademi i 1985-1990 og har desuden studeret p\u00e5 Facultad de Bellas Artes (Faculty of Fine Arts) in Barcelona, Spanien i 1989-1990.","linked entities":["17._juni","1953","K\u00f8benhavn","Danmark","Det_Kongelige_Danske_Kunstakademi"]}
{"claim":"Peter Turkson kommer fra Ghana.","entity":"Peter_Kodwo_Appiah_Turkson","evidence":"Peter Kodwo Appiah Turkson (f\u00f8dt 11. oktober 1948 i Wassaw Nsuta i Ghana) er en ghanesisk kardinal.","linked entities":["11._oktober","1948","Wassaw_Nsuta","Ghana","Kardinal_(katolske_kirke)"]}
{"claim":"Peter Turkson kommer fra Afrika.","entity":"Peter_Kodwo_Appiah_Turkson","evidence":"Peter Kodwo Appiah Turkson (f\u00f8dt 11. oktober 1948 i Wassaw Nsuta i Ghana) er en ghanesisk kardinal.","linked entities":["11._oktober","1948","Wassaw_Nsuta","Ghana","Kardinal_(katolske_kirke)"]}
{"claim":"Peter Turkson kommer ikke fra Ghana.","entity":"Peter_Kodwo_Appiah_Turkson","evidence":"Peter Kodwo Appiah Turkson (f\u00f8dt 11. oktober 1948 i Wassaw Nsuta i Ghana) er en ghanesisk kardinal.","linked entities":["11._oktober","1948","Wassaw_Nsuta","Ghana","Kardinal_(katolske_kirke)"]}
{"claim":"Peter Turkson er en mand.","entity":"Peter_Kodwo_Appiah_Turkson","evidence":"Peter Kodwo Appiah Turkson (f\u00f8dt 11. oktober 1948 i Wassaw Nsuta i Ghana) er en ghanesisk kardinal.","linked entities":["11._oktober","1948","Wassaw_Nsuta","Ghana","Kardinal_(katolske_kirke)"]}
{"claim":"T\u00f8nnes Bekker-Nielsen er historiker.","entity":"T\u00f8nnes_Bekker-Nielsen","evidence":"T\u00f8nnes Bekker-Nielsen (f\u00f8dt 1955) er en dansk historiker.","linked entities":["1955"]}
{"claim":"T\u00f8nnes Bekker-Nielsen er dansk-l\u00e6rer.","entity":"T\u00f8nnes_Bekker-Nielsen","evidence":"T\u00f8nnes Bekker-Nielsen (f\u00f8dt 1955) er en dansk historiker.","linked entities":["1955"]}
{"claim":"T\u00f8nnes Bekker-Nielsen er dansker.","entity":"T\u00f8nnes_Bekker-Nielsen","evidence":"T\u00f8nnes Bekker-Nielsen (f\u00f8dt 1955) er en dansk historiker.","linked entities":["1955"]}
{"claim":"T\u00f8nnes Bekker-Nielsen studerede historie.","entity":"T\u00f8nnes_Bekker-Nielsen","evidence":"T\u00f8nnes Bekker-Nielsen (f\u00f8dt 1955) er en dansk historiker.","linked entities":["1955"]}
{"claim":"Vimmelskaftet er en gade i K\u00f8benhavn.","entity":"Vimmelskaftet_(K\u00f8benhavn)","evidence":"Vimmelskaftet er en gade i Indre By i K\u00f8benhavn.","linked entities":["Indre_By_(K\u00f8benhavn)","K\u00f8benhavn","Str\u00f8get_(K\u00f8benhavn)","Nygade_(K\u00f8benhavn)","Amagertorv"]}
{"claim":"Vimmelskaftet er et H.C. Andersen eventyr.","entity":"Vimmelskaftet_(K\u00f8benhavn)","evidence":"Vimmelskaftet er en gade i Indre By i K\u00f8benhavn.","linked entities":["Indre_By_(K\u00f8benhavn)","K\u00f8benhavn","Str\u00f8get_(K\u00f8benhavn)","Nygade_(K\u00f8benhavn)","Amagertorv"]}
{"claim":"Vimmelskaftet er et sted i K\u00f8benhavn.","entity":"Vimmelskaftet_(K\u00f8benhavn)","evidence":"Vimmelskaftet er en gade i Indre By i K\u00f8benhavn.","linked entities":["Indre_By_(K\u00f8benhavn)","K\u00f8benhavn","Str\u00f8get_(K\u00f8benhavn)","Nygade_(K\u00f8benhavn)","Amagertorv"]}
{"claim":"Vimmelskaftet er en gade i London.","entity":"Vimmelskaftet_(K\u00f8benhavn)","evidence":"Vimmelskaftet er en gade i Indre By i K\u00f8benhavn.","linked entities":["Indre_By_(K\u00f8benhavn)","K\u00f8benhavn","Str\u00f8get_(K\u00f8benhavn)","Nygade_(K\u00f8benhavn)","Amagertorv"]}
{"claim":"F\u00f8r 1970 l\u00e5 Pr\u00e6st\u00f8 Sogn i B\u00e5rse Herred.","entity":"Pr\u00e6st\u00f8_Sogn","evidence":"Indtil Kommunalreformen i 1970 l\u00e5 det i B\u00e5rse Herred (Pr\u00e6st\u00f8 Amt).","linked entities":["sogn","Stege-Vordingborg_Provsti","Roskilde_Stift","Kommunalreformen_(1970)","B\u00e5rse_Herred","Pr\u00e6st\u00f8_Amt","Pr\u00e6st\u00f8_Kirke"]}
{"claim":"Pr\u00e6sto Sogn har aldrig ligget i B\u00e5rse Herred.","entity":"Pr\u00e6st\u00f8_Sogn","evidence":"Indtil Kommunalreformen i 1970 l\u00e5 det i B\u00e5rse Herred (Pr\u00e6st\u00f8 Amt).","linked entities":["sogn","Stege-Vordingborg_Provsti","Roskilde_Stift","Kommunalreformen_(1970)","B\u00e5rse_Herred","Pr\u00e6st\u00f8_Amt","Pr\u00e6st\u00f8_Kirke"]}
{"claim":"Pr\u00e6sto Sogn ar altid ligget i B\u00e5rse Herred.","entity":"Pr\u00e6st\u00f8_Sogn","evidence":"Indtil Kommunalreformen i 1970 l\u00e5 det i B\u00e5rse Herred (Pr\u00e6st\u00f8 Amt).","linked entities":["sogn","Stege-Vordingborg_Provsti","Roskilde_Stift","Kommunalreformen_(1970)","B\u00e5rse_Herred","Pr\u00e6st\u00f8_Amt","Pr\u00e6st\u00f8_Kirke"]}
{"claim":"Alt Hvad Du Har blev skrevet og produceret af den samme person.","entity":"Alt_Hvad_Du_Har","evidence":"Alt Hvad Du Har (How Do You Know) er en amerikansk komediefilm instrueret, skrevet og produceret af James L. Brooks.","linked entities":["James_L._Brooks","Reese_Witherspoon","Paul_Rudd","Owen_Wilson","Jack_Nicholson"]}
{"claim":"Alt Hvad Du Har er skrevet af 3 personer.","entity":"Alt_Hvad_Du_Har","evidence":"Alt Hvad Du Har (How Do You Know) er en amerikansk komediefilm instrueret, skrevet og produceret af James L. Brooks.","linked entities":["James_L._Brooks","Reese_Witherspoon","Paul_Rudd","Owen_Wilson","Jack_Nicholson"]}
{"claim":"Alt Hvad Du Har er sunget og produceret af den samme person.","entity":"Alt_Hvad_Du_Har","evidence":"Alt Hvad Du Har (How Do You Know) er en amerikansk komediefilm instrueret, skrevet og produceret af James L. Brooks.","linked entities":["James_L._Brooks","Reese_Witherspoon","Paul_Rudd","Owen_Wilson","Jack_Nicholson"]}
{"claim":"Augustinerordenen har sin oprindelse i Algeriet.","entity":"Augustinerordenen","evidence":"Augustinerordenen opstod i slutningen af 1000-tallet som f\u00e6llesskaber der blandt andet skulle stamme fra en allerede da almindelig tradition, der menes blandt andet at stamme fra Skt. Augustins bispeg\u00e5rd i Hippo, Algeriet.","linked entities":["1000-tallet","Augustin","Hippo","Algeriet"]}
{"claim":"Augustinerordenen har sin oprindelse i Amerika.","entity":"Augustinerordenen","evidence":"Augustinerordenen opstod i slutningen af 1000-tallet som f\u00e6llesskaber der blandt andet skulle stamme fra en allerede da almindelig tradition, der menes blandt andet at stamme fra Skt. Augustins bispeg\u00e5rd i Hippo, Algeriet.","linked entities":["1000-tallet","Augustin","Hippo","Algeriet"]}
{"claim":"Augustinerordenen har sin oprindelse i Danmark.","entity":"Augustinerordenen","evidence":"Augustinerordenen opstod i slutningen af 1000-tallet som f\u00e6llesskaber der blandt andet skulle stamme fra en allerede da almindelig tradition, der menes blandt andet at stamme fra Skt. Augustins bispeg\u00e5rd i Hippo, Algeriet.","linked entities":["1000-tallet","Augustin","Hippo","Algeriet"]}
{"claim":"S\u00f8strup Sogn ligger i Roskilde Stift.","entity":"S\u00f8strup_Sogn","evidence":"S\u00f8strup Sogn er et sogn i Holb\u00e6k Provsti (Roskilde Stift).","linked entities":["sogn","Holb\u00e6k_Provsti","Roskilde_Stift","Holb\u00e6k_Kommune","Kommunalreformen_(1970)","Merl\u00f8se_Herred","Holb\u00e6k_Amt","S\u00f8strup_Kirke"]}
{"claim":"S\u00f8strup Sogn ligger i Danmark.","entity":"S\u00f8strup_Sogn","evidence":"S\u00f8strup Sogn er et sogn i Holb\u00e6k Provsti (Roskilde Stift).","linked entities":["sogn","Holb\u00e6k_Provsti","Roskilde_Stift","Holb\u00e6k_Kommune","Kommunalreformen_(1970)","Merl\u00f8se_Herred","Holb\u00e6k_Amt","S\u00f8strup_Kirke"]}
{"claim":"S\u00f8strup Sogn ligger p\u00e5 Fyn.","entity":"S\u00f8strup_Sogn","evidence":"S\u00f8strup Sogn er et sogn i Holb\u00e6k Provsti (Roskilde Stift).","linked entities":["sogn","Holb\u00e6k_Provsti","Roskilde_Stift","Holb\u00e6k_Kommune","Kommunalreformen_(1970)","Merl\u00f8se_Herred","Holb\u00e6k_Amt","S\u00f8strup_Kirke"]}
{"claim":"S\u00f8strup Sogn eksisterer i Roskilde Stift.","entity":"S\u00f8strup_Sogn","evidence":"S\u00f8strup Sogn er et sogn i Holb\u00e6k Provsti (Roskilde Stift).","linked entities":["sogn","Holb\u00e6k_Provsti","Roskilde_Stift","Holb\u00e6k_Kommune","Kommunalreformen_(1970)","Merl\u00f8se_Herred","Holb\u00e6k_Amt","S\u00f8strup_Kirke"]}
{"claim":"Toyota Center er hjemmebane for Houston Rockets.","entity":"Toyota_Center","evidence":"Toyota Center er en sportsarena i Houston i Texas, USA, der er hjemmebane for b\u00e5de NBA-holdet Houston Rockets.","linked entities":["Houston","Texas","USA","NBA","Houston_Rockets","3._oktober","2003"]}
{"claim":"Toyota Center er hjemmebane for New England Patriots.","entity":"Toyota_Center","evidence":"Toyota Center er en sportsarena i Houston i Texas, USA, der er hjemmebane for b\u00e5de NBA-holdet Houston Rockets.","linked entities":["Houston","Texas","USA","NBA","Houston_Rockets","3._oktober","2003"]}
{"claim":"Toyota Center er udebane for Houston Rockets.","entity":"Toyota_Center","evidence":"Toyota Center er en sportsarena i Houston i Texas, USA, der er hjemmebane for b\u00e5de NBA-holdet Houston Rockets.","linked entities":["Houston","Texas","USA","NBA","Houston_Rockets","3._oktober","2003"]}
{"claim":"Toyota Center er hjemmebane for New York Yankees.","entity":"Toyota_Center","evidence":"Toyota Center er en sportsarena i Houston i Texas, USA, der er hjemmebane for b\u00e5de NBA-holdet Houston Rockets.","linked entities":["Houston","Texas","USA","NBA","Houston_Rockets","3._oktober","2003"]}
{"claim":"Toyota Center er hjemmebane for VM i dressur.","entity":"Toyota_Center","evidence":"Toyota Center er en sportsarena i Houston i Texas, USA, der er hjemmebane for b\u00e5de NBA-holdet Houston Rockets.","linked entities":["Houston","Texas","USA","NBA","Houston_Rockets","3._oktober","2003"]}
{"claim":"Toyota Center er udebane for New York Yankees.","entity":"Toyota_Center","evidence":"Toyota Center er en sportsarena i Houston i Texas, USA, der er hjemmebane for b\u00e5de NBA-holdet Houston Rockets.","linked entities":["Houston","Texas","USA","NBA","Houston_Rockets","3._oktober","2003"]}
{"claim":"Citationstegn kaldes ogs\u00e5 repliktegn.","entity":"Citationstegn","evidence":"Citationstegn (ogs\u00e5 kaldet g\u00e5se\u00f8jne, anf\u00f8rselstegn eller repliktegn) bruges i skrift som tegns\u00e6tning til at markere citater, tale eller udtryk.","linked entities":["tegns\u00e6tning"]}
{"claim":"Citationstegn kaldes ogs\u00e5 's\u00e5 sig det dog for faen'.","entity":"Citationstegn","evidence":"Citationstegn (ogs\u00e5 kaldet g\u00e5se\u00f8jne, anf\u00f8rselstegn eller repliktegn) bruges i skrift som tegns\u00e6tning til at markere citater, tale eller udtryk.","linked entities":["tegns\u00e6tning"]}
{"claim":"Citationstegn kaldes kun repliktegn.","entity":"Citationstegn","evidence":"Citationstegn (ogs\u00e5 kaldet g\u00e5se\u00f8jne, anf\u00f8rselstegn eller repliktegn) bruges i skrift som tegns\u00e6tning til at markere citater, tale eller udtryk.","linked entities":["tegns\u00e6tning"]}
{"claim":"S\u00f8s Kjeldsen er journalist ved TV 2.","entity":"S\u00f8s_Kjeldsen","evidence":"S\u00f8s Kjeldsen (f\u00f8dt 1956 i Ringk\u00f8bing) er en dansk journalist, studiev\u00e6rt og reportagechef ved TV 2\/\u00d8stjylland.","linked entities":["1956","Ringk\u00f8bing","Danmark","journalist","studiev\u00e6rt","TV_2\/\u00d8stjylland"]}
{"claim":"S\u00f8s Kjeldsen er journalist ved DR1.","entity":"S\u00f8s_Kjeldsen","evidence":"S\u00f8s Kjeldsen (f\u00f8dt 1956 i Ringk\u00f8bing) er en dansk journalist, studiev\u00e6rt og reportagechef ved TV 2\/\u00d8stjylland.","linked entities":["1956","Ringk\u00f8bing","Danmark","journalist","studiev\u00e6rt","TV_2\/\u00d8stjylland"]}
{"claim":"S\u00f8s Kjeldsen er producer ved TV 2.","entity":"S\u00f8s_Kjeldsen","evidence":"S\u00f8s Kjeldsen (f\u00f8dt 1956 i Ringk\u00f8bing) er en dansk journalist, studiev\u00e6rt og reportagechef ved TV 2\/\u00d8stjylland.","linked entities":["1956","Ringk\u00f8bing","Danmark","journalist","studiev\u00e6rt","TV_2\/\u00d8stjylland"]}
{"claim":"S\u00f8s Kjeldsen er skuespiller ved TV2.","entity":"S\u00f8s_Kjeldsen","evidence":"S\u00f8s Kjeldsen (f\u00f8dt 1956 i Ringk\u00f8bing) er en dansk journalist, studiev\u00e6rt og reportagechef ved TV 2\/\u00d8stjylland.","linked entities":["1956","Ringk\u00f8bing","Danmark","journalist","studiev\u00e6rt","TV_2\/\u00d8stjylland"]}
{"claim":"S\u00f8s Kjeldsen er journalist ved Politiken.","entity":"S\u00f8s_Kjeldsen","evidence":"S\u00f8s Kjeldsen (f\u00f8dt 1956 i Ringk\u00f8bing) er en dansk journalist, studiev\u00e6rt og reportagechef ved TV 2\/\u00d8stjylland.","linked entities":["1956","Ringk\u00f8bing","Danmark","journalist","studiev\u00e6rt","TV_2\/\u00d8stjylland"]}
{"claim":"G\u00e6lisk fodbold spilles i Irland.","entity":"G\u00e6lisk_fodbold","evidence":"G\u00e6lisk fodbold (engelsk: Gaelic football) er en form for fodbold, spillet hovedsagelig i Irland.","linked entities":["fodbold","Irland","hurling","Irland","historie","1537","1887"]}
{"claim":"G\u00e6lisk fodbold spilles kun i Irland.","entity":"G\u00e6lisk_fodbold","evidence":"G\u00e6lisk fodbold (engelsk: Gaelic football) er en form for fodbold, spillet hovedsagelig i Irland.","linked entities":["fodbold","Irland","hurling","Irland","historie","1537","1887"]}
{"claim":"G\u00e6lisk fodbold spilles ikke i Irland.","entity":"G\u00e6lisk_fodbold","evidence":"G\u00e6lisk fodbold (engelsk: Gaelic football) er en form for fodbold, spillet hovedsagelig i Irland.","linked entities":["fodbold","Irland","hurling","Irland","historie","1537","1887"]}
{"claim":"Domesday Book blev brugt for skatteopkr\u00e6vning i England.","entity":"Domesday_Book","evidence":"Domesday Book, ogs\u00e5 kaldet Wilhelm Erobrerens Jordebog, var  normannernes redskab til skatteopkr\u00e6vning i England \u2013 et omr\u00e5de, de erobrede i 1066, 20 \u00e5r tidligere.","linked entities":["Normannere","skat","England_i_middelalderen"]}
{"claim":"Domesday Book blev brug som tortur middel i England.","entity":"Domesday_Book","evidence":"Domesday Book, ogs\u00e5 kaldet Wilhelm Erobrerens Jordebog, var  normannernes redskab til skatteopkr\u00e6vning i England \u2013 et omr\u00e5de, de erobrede i 1066, 20 \u00e5r tidligere.","linked entities":["Normannere","skat","England_i_middelalderen"]}
{"claim":"Man bruger Domesday Book for skatteopkr\u00e6vning i England.","entity":"Domesday_Book","evidence":"Domesday Book, ogs\u00e5 kaldet Wilhelm Erobrerens Jordebog, var  normannernes redskab til skatteopkr\u00e6vning i England \u2013 et omr\u00e5de, de erobrede i 1066, 20 \u00e5r tidligere.","linked entities":["Normannere","skat","England_i_middelalderen"]}
{"claim":"Gjern \u00c5 har sit udspring i S\u00f8byg\u00e5rd S\u00f8.","entity":"Gjern_\u00c5","evidence":"\u00c5en har sit udspring i den vestlige ende af S\u00f8byg\u00e5rd S\u00f8 ved hovedg\u00e5rden S\u00f8bygaard.","linked entities":[]}
{"claim":"Gjern \u00c5 starter i S\u00f8byg\u00e5rd S\u00f8.","entity":"Gjern_\u00c5","evidence":"\u00c5en har sit udspring i den vestlige ende af S\u00f8byg\u00e5rd S\u00f8 ved hovedg\u00e5rden S\u00f8bygaard.","linked entities":[]}
{"claim":"Gjern \u00c5 starter i K\u00f8benhavns Kanaler.","entity":"Gjern_\u00c5","evidence":"\u00c5en har sit udspring i den vestlige ende af S\u00f8byg\u00e5rd S\u00f8 ved hovedg\u00e5rden S\u00f8bygaard.","linked entities":[]}
{"claim":"Naturens uorden er en dansk dokumentarfilm.","entity":"Naturens_uorden","evidence":"Naturens uorden er en dansk dokumentarfilm fra 2015 instrueret af Christian S\u00f8nderby Jepsen.","linked entities":["2015","Christian_S\u00f8nderby_Jepsen"]}
{"claim":"Naturens uorden er en dansk komediefilm.","entity":"Naturens_uorden","evidence":"Naturens uorden er en dansk dokumentarfilm fra 2015 instrueret af Christian S\u00f8nderby Jepsen.","linked entities":["2015","Christian_S\u00f8nderby_Jepsen"]}
{"claim":"Naturens uorden er en amerikansk dokumentarfilm.","entity":"Naturens_uorden","evidence":"Naturens uorden er en dansk dokumentarfilm fra 2015 instrueret af Christian S\u00f8nderby Jepsen.","linked entities":["2015","Christian_S\u00f8nderby_Jepsen"]}
{"claim":"Naturens uorden er en amerikansk drama serie.","entity":"Naturens_uorden","evidence":"Naturens uorden er en dansk dokumentarfilm fra 2015 instrueret af Christian S\u00f8nderby Jepsen.","linked entities":["2015","Christian_S\u00f8nderby_Jepsen"]}
{"claim":"Palle Nielsen var en dansk grafiker.","entity":"Palle_Nielsen","evidence":"Palle Nielsen (8. august 1920 i K\u00f8benhavn \u2013 5. september 2000) var en dansk tegner og grafiker.","linked entities":["8._august","1920","K\u00f8benhavn","5._september","2000","tegner","grafiker"]}
{"claim":"Palle Nielsen er en dansk grafiker.","entity":"Palle_Nielsen","evidence":"Palle Nielsen (8. august 1920 i K\u00f8benhavn \u2013 5. september 2000) var en dansk tegner og grafiker.","linked entities":["8._august","1920","K\u00f8benhavn","5._september","2000","tegner","grafiker"]}
{"claim":"Palle Nielsen er en dansk kunstner.","entity":"Palle_Nielsen","evidence":"Palle Nielsen (8. august 1920 i K\u00f8benhavn \u2013 5. september 2000) var en dansk tegner og grafiker.","linked entities":["8._august","1920","K\u00f8benhavn","5._september","2000","tegner","grafiker"]}
{"claim":"Palle Nielsen er d\u00f8d.","entity":"Palle_Nielsen","evidence":"Palle Nielsen (8. august 1920 i K\u00f8benhavn \u2013 5. september 2000) var en dansk tegner og grafiker.","linked entities":["8._august","1920","K\u00f8benhavn","5._september","2000","tegner","grafiker"]}
{"claim":"Project CARS blev udgivet i 2015.","entity":"Project_CARS","evidence":"Den planlagte udgivelse er i maj 2015 i USA og Europa for Microsoft Windows, PlayStation 4, og Xbox One, mens Wii U og SteamOS\/Linux versionerne er blevet forsinket til at blive udgivet senere i 2015.","linked entities":["Microsoft_Windows","PlayStation_4","Xbox_One","Wii_U","Linux","PlayStation_3","Xbox_360","Europa","Europa","Australien","Nordamerika"]}
{"claim":"Project CARS blev udgivet i 2016.","entity":"Project_CARS","evidence":"Den planlagte udgivelse er i maj 2015 i USA og Europa for Microsoft Windows, PlayStation 4, og Xbox One, mens Wii U og SteamOS\/Linux versionerne er blevet forsinket til at blive udgivet senere i 2015.","linked entities":["Microsoft_Windows","PlayStation_4","Xbox_One","Wii_U","Linux","PlayStation_3","Xbox_360","Europa","Europa","Australien","Nordamerika"]}
{"claim":"Project CARS blev aldrig udgivet.","entity":"Project_CARS","evidence":"Den planlagte udgivelse er i maj 2015 i USA og Europa for Microsoft Windows, PlayStation 4, og Xbox One, mens Wii U og SteamOS\/Linux versionerne er blevet forsinket til at blive udgivet senere i 2015.","linked entities":["Microsoft_Windows","PlayStation_4","Xbox_One","Wii_U","Linux","PlayStation_3","Xbox_360","Europa","Europa","Australien","Nordamerika"]}
{"claim":"Project CARS blev udgivet i 2010'erne.","entity":"Project_CARS","evidence":"Den planlagte udgivelse er i maj 2015 i USA og Europa for Microsoft Windows, PlayStation 4, og Xbox One, mens Wii U og SteamOS\/Linux versionerne er blevet forsinket til at blive udgivet senere i 2015.","linked entities":["Microsoft_Windows","PlayStation_4","Xbox_One","Wii_U","Linux","PlayStation_3","Xbox_360","Europa","Europa","Australien","Nordamerika"]}
{"claim":"Jakob Thyregod Scheuer har skrevet ungdomsromaner.","entity":"Jakob_Thyregod_Scheuer","evidence":"Jakob Thyregod Scheuer (f\u00f8dt 1956) er en dansk p\u00e6dagog og forfatter af ungdomsromaner.","linked entities":["1956","Danmark"]}
{"claim":"Jakob Thyregod Scheuer skrev engang ungdomsromaner.","entity":"Jakob_Thyregod_Scheuer","evidence":"Jakob Thyregod Scheuer (f\u00f8dt 1956) er en dansk p\u00e6dagog og forfatter af ungdomsromaner.","linked entities":["1956","Danmark"]}
{"claim":"Jakob Thyregod Scheuer skriver b\u00f8ger.","entity":"Jakob_Thyregod_Scheuer","evidence":"Jakob Thyregod Scheuer (f\u00f8dt 1956) er en dansk p\u00e6dagog og forfatter af ungdomsromaner.","linked entities":["1956","Danmark"]}
{"claim":"Jakob Thyregod Scheuer var forfatter.","entity":"Jakob_Thyregod_Scheuer","evidence":"Jakob Thyregod Scheuer (f\u00f8dt 1956) er en dansk p\u00e6dagog og forfatter af ungdomsromaner.","linked entities":["1956","Danmark"]}
{"claim":"Camera Work var et tidsskrift for fotografi.","entity":"Camera_Work","evidence":"Camera Work var et tidsskrift for fotografi, en kvartalsudgivelse grundlagt 1903 af den amerikanske fotograf og gallerist Alfred Stieglitz i tilknytning til Photo-Secession i New York, og som han drev som hustidsskrift og udstillingskatalog for sit galleri 291.","linked entities":["tidsskrift","1903","Alfred_Stieglitz","Photo-Secession","New_York_City","291_(galleri)"]}
{"claim":"Camera Work var et tidsskrift for fotografi.","entity":"Camera_Work","evidence":"Camera Work var et tidsskrift for fotografi, en kvartalsudgivelse grundlagt 1903 af den amerikanske fotograf og gallerist Alfred Stieglitz i tilknytning til Photo-Secession i New York, og som han drev som hustidsskrift og udstillingskatalog for sit galleri 291.","linked entities":["tidsskrift","1903","Alfred_Stieglitz","Photo-Secession","New_York_City","291_(galleri)"]}
{"claim":"Camera Work er et tidsskrift for billedekunst.","entity":"Camera_Work","evidence":"Camera Work var et tidsskrift for fotografi, en kvartalsudgivelse grundlagt 1903 af den amerikanske fotograf og gallerist Alfred Stieglitz i tilknytning til Photo-Secession i New York, og som han drev som hustidsskrift og udstillingskatalog for sit galleri 291.","linked entities":["tidsskrift","1903","Alfred_Stieglitz","Photo-Secession","New_York_City","291_(galleri)"]}
{"claim":"Camera Work handler om fotografier.","entity":"Camera_Work","evidence":"Camera Work var et tidsskrift for fotografi, en kvartalsudgivelse grundlagt 1903 af den amerikanske fotograf og gallerist Alfred Stieglitz i tilknytning til Photo-Secession i New York, og som han drev som hustidsskrift og udstillingskatalog for sit galleri 291.","linked entities":["tidsskrift","1903","Alfred_Stieglitz","Photo-Secession","New_York_City","291_(galleri)"]}
{"claim":"Camera Work var et tidsskrift for hunde-elskere.","entity":"Camera_Work","evidence":"Camera Work var et tidsskrift for fotografi, en kvartalsudgivelse grundlagt 1903 af den amerikanske fotograf og gallerist Alfred Stieglitz i tilknytning til Photo-Secession i New York, og som han drev som hustidsskrift og udstillingskatalog for sit galleri 291.","linked entities":["tidsskrift","1903","Alfred_Stieglitz","Photo-Secession","New_York_City","291_(galleri)"]}
{"claim":"Ryo Takiya spiller for Kataller Toyama.","entity":"Ryo_Takiya","evidence":"Ryo Takiya (f\u00f8dt 16. februar 1994) er en japansk fodboldspiller, som spiller for den japanske fodboldklub Kataller Toyama.","linked entities":["16._februar","1994","japan","fodboldspiller","Kataller_Toyama"]}
{"claim":"Ryo Takiya spiller for FCK.","entity":"Ryo_Takiya","evidence":"Ryo Takiya (f\u00f8dt 16. februar 1994) er en japansk fodboldspiller, som spiller for den japanske fodboldklub Kataller Toyama.","linked entities":["16._februar","1994","japan","fodboldspiller","Kataller_Toyama"]}
{"claim":"Ryo Takiya spiller for Manchester United.","entity":"Ryo_Takiya","evidence":"Ryo Takiya (f\u00f8dt 16. februar 1994) er en japansk fodboldspiller, som spiller for den japanske fodboldklub Kataller Toyama.","linked entities":["16._februar","1994","japan","fodboldspiller","Kataller_Toyama"]}
{"claim":"Ryo Takiya spiller Quidditch.","entity":"Ryo_Takiya","evidence":"Ryo Takiya (f\u00f8dt 16. februar 1994) er en japansk fodboldspiller, som spiller for den japanske fodboldklub Kataller Toyama.","linked entities":["16._februar","1994","japan","fodboldspiller","Kataller_Toyama"]}
{"claim":"Ryo Takiya spiller i Japan.","entity":"Ryo_Takiya","evidence":"Ryo Takiya (f\u00f8dt 16. februar 1994) er en japansk fodboldspiller, som spiller for den japanske fodboldklub Kataller Toyama.","linked entities":["16._februar","1994","japan","fodboldspiller","Kataller_Toyama"]}
{"claim":"F\u00e6r\u00f8ernes nationalv\u00e5ben optr\u00e5dte omkring det 15. \u00e5rhundrede.","entity":"F\u00e6r\u00f8ernes_nationalv\u00e5ben","evidence":"F\u00e6r\u00f8ernes nationalv\u00e5ben optr\u00e5dte f\u00f8rste gang i en af de middelalderlige stole i Kirkjub\u00f8ur omkring det 15. \u00e5rhundrede.","linked entities":["middelalder","Kirkjub\u00f8ur","v\u00e6dder","skjold","segl_(m\u00e6rke)","F\u00e6r\u00f8erne","lagting"]}
{"claim":"F\u00e6r\u00f8ernes nationalv\u00e5ben optr\u00e5dte omkring 1500-tallet.","entity":"F\u00e6r\u00f8ernes_nationalv\u00e5ben","evidence":"F\u00e6r\u00f8ernes nationalv\u00e5ben optr\u00e5dte f\u00f8rste gang i en af de middelalderlige stole i Kirkjub\u00f8ur omkring det 15. \u00e5rhundrede.","linked entities":["middelalder","Kirkjub\u00f8ur","v\u00e6dder","skjold","segl_(m\u00e6rke)","F\u00e6r\u00f8erne","lagting"]}
{"claim":"F\u00e6r\u00f8ernes nationalv\u00e5ben blev dannet i \u00e5r 2000.","entity":"F\u00e6r\u00f8ernes_nationalv\u00e5ben","evidence":"F\u00e6r\u00f8ernes nationalv\u00e5ben optr\u00e5dte f\u00f8rste gang i en af de middelalderlige stole i Kirkjub\u00f8ur omkring det 15. \u00e5rhundrede.","linked entities":["middelalder","Kirkjub\u00f8ur","v\u00e6dder","skjold","segl_(m\u00e6rke)","F\u00e6r\u00f8erne","lagting"]}
{"claim":"Volusia County ligger imellem St. Johns-floden og Atlanterhavet.","entity":"Volusia_County","evidence":"Volusia County er et county beliggende imellem St. Johns-floden og Atlanterhavet i den \u00f8st-centrale del af den amerikanske delstat Florida.","linked entities":["county","St._Johns-floden","Atlanterhavet","USA","Florida","DeLand","Deltona","2010","29._december","1854","Kommunefrit_omr\u00e5de","Volusia"]}
{"claim":"Volusia County ligger ved Atlanterhavet.","entity":"Volusia_County","evidence":"Volusia County er et county beliggende imellem St. Johns-floden og Atlanterhavet i den \u00f8st-centrale del af den amerikanske delstat Florida.","linked entities":["county","St._Johns-floden","Atlanterhavet","USA","Florida","DeLand","Deltona","2010","29._december","1854","Kommunefrit_omr\u00e5de","Volusia"]}
{"claim":"Volusia County ligger meget langt v\u00e6k fra Atlanterhavet.","entity":"Volusia_County","evidence":"Volusia County er et county beliggende imellem St. Johns-floden og Atlanterhavet i den \u00f8st-centrale del af den amerikanske delstat Florida.","linked entities":["county","St._Johns-floden","Atlanterhavet","USA","Florida","DeLand","Deltona","2010","29._december","1854","Kommunefrit_omr\u00e5de","Volusia"]}
{"claim":"Jataka handler om Buddhas tidligere tilv\u00e6relser.","entity":"Jataka-bogen","evidence":"Jataka er fort\u00e6llinger om Buddhas tidligere tilv\u00e6relser, hvoraf der findes forskellige samlinger p\u00e5 pali (hos de sydlige buddhister) og sanskrit (hos de nordlige).","linked entities":["Buddha","pali","sanskrit","Sri_Lanka","Mahinda","Buddhaghosha"]}
{"claim":"Jataka handler om Jesus' tidligere tilv\u00e6relser.","entity":"Jataka-bogen","evidence":"Jataka er fort\u00e6llinger om Buddhas tidligere tilv\u00e6relser, hvoraf der findes forskellige samlinger p\u00e5 pali (hos de sydlige buddhister) og sanskrit (hos de nordlige).","linked entities":["Buddha","pali","sanskrit","Sri_Lanka","Mahinda","Buddhaghosha"]}
{"claim":"Jataka handler om Buddhas tidligere venner.","entity":"Jataka-bogen","evidence":"Jataka er fort\u00e6llinger om Buddhas tidligere tilv\u00e6relser, hvoraf der findes forskellige samlinger p\u00e5 pali (hos de sydlige buddhister) og sanskrit (hos de nordlige).","linked entities":["Buddha","pali","sanskrit","Sri_Lanka","Mahinda","Buddhaghosha"]}
{"claim":"Jataka handler om Buddha.","entity":"Jataka-bogen","evidence":"Jataka er fort\u00e6llinger om Buddhas tidligere tilv\u00e6relser, hvoraf der findes forskellige samlinger p\u00e5 pali (hos de sydlige buddhister) og sanskrit (hos de nordlige).","linked entities":["Buddha","pali","sanskrit","Sri_Lanka","Mahinda","Buddhaghosha"]}
{"claim":"Barndommen er et begreb vedr\u00f8rende b\u00f8rn.","entity":"Barndom","evidence":"Idehistorisk er barndommen et nyt begreb ligesom ideen om at b\u00f8rn er personer med anderledes behov end voksne.","linked entities":["pubertet","idehistorie","b\u00f8rn"]}
{"claim":"Bardommen er et begreb vedr\u00f8rende voksen-livet.","entity":"Barndom","evidence":"Idehistorisk er barndommen et nyt begreb ligesom ideen om at b\u00f8rn er personer med anderledes behov end voksne.","linked entities":["pubertet","idehistorie","b\u00f8rn"]}
{"claim":"Barndommem er et begreb indenfor jura.","entity":"Barndom","evidence":"Idehistorisk er barndommen et nyt begreb ligesom ideen om at b\u00f8rn er personer med anderledes behov end voksne.","linked entities":["pubertet","idehistorie","b\u00f8rn"]}
{"claim":"Kurt Flemming optr\u00e6der som Pjerrot.","entity":"Kurt_Flemming","evidence":"Kurt Flemming (f\u00f8dt 21. september 1952 i Egebjerg) er en dansk artist, som  siden 1997 har optr\u00e5dt som Pjerrot p\u00e5 Dyrehavsbakken.","linked entities":["21._september","1952","Egebjerg_(Kirkeby_Sogn)","1997","Pjerrot","Dyrehavsbakken"]}
{"claim":"Kurt Flemming optr\u00e6der ikke som Pjerrot.","entity":"Kurt_Flemming","evidence":"Kurt Flemming (f\u00f8dt 21. september 1952 i Egebjerg) er en dansk artist, som  siden 1997 har optr\u00e5dt som Pjerrot p\u00e5 Dyrehavsbakken.","linked entities":["21._september","1952","Egebjerg_(Kirkeby_Sogn)","1997","Pjerrot","Dyrehavsbakken"]}
{"claim":"Kurt Flemming optr\u00e6der p\u00e5 Bakken.","entity":"Kurt_Flemming","evidence":"Kurt Flemming (f\u00f8dt 21. september 1952 i Egebjerg) er en dansk artist, som  siden 1997 har optr\u00e5dt som Pjerrot p\u00e5 Dyrehavsbakken.","linked entities":["21._september","1952","Egebjerg_(Kirkeby_Sogn)","1997","Pjerrot","Dyrehavsbakken"]}
{"claim":"Kurt Flemming var Pjerrot i 1990'erne.","entity":"Kurt_Flemming","evidence":"Kurt Flemming (f\u00f8dt 21. september 1952 i Egebjerg) er en dansk artist, som  siden 1997 har optr\u00e5dt som Pjerrot p\u00e5 Dyrehavsbakken.","linked entities":["21._september","1952","Egebjerg_(Kirkeby_Sogn)","1997","Pjerrot","Dyrehavsbakken"]}
{"claim":"En lama er en form for guanaco.","entity":"Lama_(pattedyr)","evidence":"Den betragtes som den domesticerede form af guanaco.","linked entities":["Kameler_og_lamaer","Domesticeret","guanaco","Andes","Sydamerika","uld","k\u00f8d","Kastration"]}
{"claim":"En lama er en form for dyr.","entity":"Lama_(pattedyr)","evidence":"Den betragtes som den domesticerede form af guanaco.","linked entities":["Kameler_og_lamaer","Domesticeret","guanaco","Andes","Sydamerika","uld","k\u00f8d","Kastration"]}
{"claim":"En lama er et fabeldyr.","entity":"Lama_(pattedyr)","evidence":"Den betragtes som den domesticerede form af guanaco.","linked entities":["Kameler_og_lamaer","Domesticeret","guanaco","Andes","Sydamerika","uld","k\u00f8d","Kastration"]}
{"claim":"Cd'en og dvd'en inkluderer indhold fra TV2-gruppens karriere.","entity":"Hits_(tv\u00b72-album)","evidence":"Udgivelsen indeholder to cd'er og en dvd med forskellige klip fra gruppens karriere.","linked entities":["opsamlingsalbum","tv\u00b72","2004","Sony_Music_Entertainment","Medley_Records","dvd","Warner_Music_Denmark"]}
{"claim":"Cd'en og dvd'en inkluderer indhold fra Gnags karriere.","entity":"Hits_(tv\u00b72-album)","evidence":"Udgivelsen indeholder to cd'er og en dvd med forskellige klip fra gruppens karriere.","linked entities":["opsamlingsalbum","tv\u00b72","2004","Sony_Music_Entertainment","Medley_Records","dvd","Warner_Music_Denmark"]}
{"claim":"Et ordforr\u00e5d er hvilke ord en person samlet set kender til.","entity":"Ordforr\u00e5d","evidence":"Et ordforr\u00e5d kan v\u00e6re den samlede m\u00e6ngde ord som findes i et sprog eller den m\u00e6ngde ord som en enkelt person behersker.","linked entities":["ord","sprog"]}
{"claim":"Et ordforr\u00e5d er hvilke dyr en person kender til.","entity":"Ordforr\u00e5d","evidence":"Et ordforr\u00e5d kan v\u00e6re den samlede m\u00e6ngde ord som findes i et sprog eller den m\u00e6ngde ord som en enkelt person behersker.","linked entities":["ord","sprog"]}
{"claim":"Et ordforr\u00e5d repr\u00e6senterer en persons samlede viden om ord.","entity":"Ordforr\u00e5d","evidence":"Et ordforr\u00e5d kan v\u00e6re den samlede m\u00e6ngde ord som findes i et sprog eller den m\u00e6ngde ord som en enkelt person behersker.","linked entities":["ord","sprog"]}
{"claim":"Taft-Hartley-loven er en amerikansk handelslov. ","entity":"Taft-Hartley-loven","evidence":"Taft-Hartley-loven, eller som den korrekt hedder Labor\u2013Management Relations Act, er en amerikansk lov, som i betydelig grad indskr\u00e6nker fagforeningers magt og handlemuligheder.","linked entities":["fagforening"]}
{"claim":"Taft-Hartley-loven er en dansk lov.","entity":"Taft-Hartley-loven","evidence":"Taft-Hartley-loven, eller som den korrekt hedder Labor\u2013Management Relations Act, er en amerikansk lov, som i betydelig grad indskr\u00e6nker fagforeningers magt og handlemuligheder.","linked entities":["fagforening"]}
{"claim":"Taft-Hartley-loven er en amerikansk lov.","entity":"Taft-Hartley-loven","evidence":"Taft-Hartley-loven, eller som den korrekt hedder Labor\u2013Management Relations Act, er en amerikansk lov, som i betydelig grad indskr\u00e6nker fagforeningers magt og handlemuligheder.","linked entities":["fagforening"]}
{"claim":"Taft-Hartley-loven er en amerikansk fiskelov.","entity":"Taft-Hartley-loven","evidence":"Taft-Hartley-loven, eller som den korrekt hedder Labor\u2013Management Relations Act, er en amerikansk lov, som i betydelig grad indskr\u00e6nker fagforeningers magt og handlemuligheder.","linked entities":["fagforening"]}
{"claim":"Pteropodidae er en familie af storflagermus.","entity":"Storflagermus","evidence":"Der eksisterer kun en enkelt familie, kaldet flyvende hunde (Pteropodidae).","linked entities":["underorden","flagermus","Familie_(biologi)","art","sm\u00e5flagermus"]}
{"claim":"Pteropodidae er en familie af lamaer.","entity":"Storflagermus","evidence":"Der eksisterer kun en enkelt familie, kaldet flyvende hunde (Pteropodidae).","linked entities":["underorden","flagermus","Familie_(biologi)","art","sm\u00e5flagermus"]}
{"claim":"Pteropodidae er en familie i Harry Potter.","entity":"Storflagermus","evidence":"Der eksisterer kun en enkelt familie, kaldet flyvende hunde (Pteropodidae).","linked entities":["underorden","flagermus","Familie_(biologi)","art","sm\u00e5flagermus"]}
{"claim":"Pteropodidae er en familie i Game of Thrones.","entity":"Storflagermus","evidence":"Der eksisterer kun en enkelt familie, kaldet flyvende hunde (Pteropodidae).","linked entities":["underorden","flagermus","Familie_(biologi)","art","sm\u00e5flagermus"]}
{"claim":"Hu\u00e9 er en lille vietnamisisk by.","entity":"Hu\u00e9","evidence":"Hu\u00e9 er en by i det centrale Vietnam med et indbyggertal (pr. 2007) p\u00e5 cirka 298.","linked entities":["Vietnam","2007","Sydkinesiske_hav","hovedstad"]}
{"claim":"Hu\u00e9 er en stor vietnamisisk by.","entity":"Hu\u00e9","evidence":"Hu\u00e9 er en by i det centrale Vietnam med et indbyggertal (pr. 2007) p\u00e5 cirka 298.","linked entities":["Vietnam","2007","Sydkinesiske_hav","hovedstad"]}
{"claim":"Hu\u00e9 er en by i Vietnam.","entity":"Hu\u00e9","evidence":"Hu\u00e9 er en by i det centrale Vietnam med et indbyggertal (pr. 2007) p\u00e5 cirka 298.","linked entities":["Vietnam","2007","Sydkinesiske_hav","hovedstad"]}
{"claim":"Serban Nichifor er en komponist f\u00f8dt i Rum\u00e6nien. ","entity":"Serban_Nichifor","evidence":"Serban Nichifor (f\u00f8dt 25 august 1954 i Bukarest, Rum\u00e6nien) er en rum\u00e6nsk komponist, cellist, l\u00e6rer og professor.","linked entities":["25_august","1954","Bukarest","Rum\u00e6nien","komponist","cellist","l\u00e6rer","professor"]}
{"claim":"Serban Nichifor er en forfatter f\u00f8dt i Rum\u00e6nien.","entity":"Serban_Nichifor","evidence":"Serban Nichifor (f\u00f8dt 25 august 1954 i Bukarest, Rum\u00e6nien) er en rum\u00e6nsk komponist, cellist, l\u00e6rer og professor.","linked entities":["25_august","1954","Bukarest","Rum\u00e6nien","komponist","cellist","l\u00e6rer","professor"]}
{"claim":"Serban Nichifor er en l\u00e6rer f\u00f8dt i Rum\u00e6nien.","entity":"Serban_Nichifor","evidence":"Serban Nichifor (f\u00f8dt 25 august 1954 i Bukarest, Rum\u00e6nien) er en rum\u00e6nsk komponist, cellist, l\u00e6rer og professor.","linked entities":["25_august","1954","Bukarest","Rum\u00e6nien","komponist","cellist","l\u00e6rer","professor"]}
{"claim":"Serban Nichifor er en komponist f\u00f8dt i Australien.","entity":"Serban_Nichifor","evidence":"Serban Nichifor (f\u00f8dt 25 august 1954 i Bukarest, Rum\u00e6nien) er en rum\u00e6nsk komponist, cellist, l\u00e6rer og professor.","linked entities":["25_august","1954","Bukarest","Rum\u00e6nien","komponist","cellist","l\u00e6rer","professor"]}
{"claim":"I slutningen af 1700-tallet boede et russisk hof i Horsens.","entity":"Det_russiske_hof_i_Horsens","evidence":"Horsens husede 1780-1808 et russisk hof for fire landflygtige russiske prinser og prinsesser.","linked entities":["Horsens","1780","1808"]}
{"claim":"I starten af 1800-tallet boede et russisk hof i Horsens.","entity":"Det_russiske_hof_i_Horsens","evidence":"Horsens husede 1780-1808 et russisk hof for fire landflygtige russiske prinser og prinsesser.","linked entities":["Horsens","1780","1808"]}
{"claim":"Jean-Claude M\u00e9zi\u00e8res er tegneren bag 'Linda og Valentin' tegneserien.","entity":"Linda_og_Valentin","evidence":"Linda og Valentin (originaltitel: Val\u00e9rian et Laureline) er en fransk science fiction-tegneserie skrevet af Pierre Christin og tegnet af Jean-Claude M\u00e9zi\u00e8res.","linked entities":["science_fiction","tegneserie","Pierre_Christin","Jean-Claude_M\u00e9zi\u00e8res","2720"]}
{"claim":"Jean-Claude M\u00e9zi\u00e8res er tegneren bag Wulfmorgentahler.","entity":"Linda_og_Valentin","evidence":"Linda og Valentin (originaltitel: Val\u00e9rian et Laureline) er en fransk science fiction-tegneserie skrevet af Pierre Christin og tegnet af Jean-Claude M\u00e9zi\u00e8res.","linked entities":["science_fiction","tegneserie","Pierre_Christin","Jean-Claude_M\u00e9zi\u00e8res","2720"]}
{"claim":"HK69A1 er produceret af en tysk v\u00e5ben fabrikant.","entity":"HK69A1","evidence":"HK69A1 er en enkeltskuds 40mm granatkaster produceret af den tyske v\u00e5benproducent Heckler & Koch.","linked entities":["granat_(v\u00e5ben)","tyskland","v\u00e5ben","Heckler_&_Koch"]}
{"claim":"HK69A1 er en tysk granat.","entity":"HK69A1","evidence":"HK69A1 er en enkeltskuds 40mm granatkaster produceret af den tyske v\u00e5benproducent Heckler & Koch.","linked entities":["granat_(v\u00e5ben)","tyskland","v\u00e5ben","Heckler_&_Koch"]}
{"claim":"HK69A1 er produceret i Danmark.","entity":"HK69A1","evidence":"HK69A1 er en enkeltskuds 40mm granatkaster produceret af den tyske v\u00e5benproducent Heckler & Koch.","linked entities":["granat_(v\u00e5ben)","tyskland","v\u00e5ben","Heckler_&_Koch"]}
{"claim":"HK69A1 er produceret i Tyskland.","entity":"HK69A1","evidence":"HK69A1 er en enkeltskuds 40mm granatkaster produceret af den tyske v\u00e5benproducent Heckler & Koch.","linked entities":["granat_(v\u00e5ben)","tyskland","v\u00e5ben","Heckler_&_Koch"]}
{"claim":"Nikita er en sang p\u00e5 albummet Ice on Fire fra 1980'erne. ","entity":"Nikita_(sang)","evidence":"\"Nikita\" er en sang af den britiske sanger Elton John fra albummet Ice on Fire (1985).","linked entities":["Elton_John","Ice_on_Fire"]}
{"claim":"Nikita findes p\u00e5 albummet Ice on Fire.","entity":"Nikita_(sang)","evidence":"\"Nikita\" er en sang af den britiske sanger Elton John fra albummet Ice on Fire (1985).","linked entities":["Elton_John","Ice_on_Fire"]}
{"claim":"Nikita er et digt p\u00e5 albummet Ice on Fire fra 1980'erne.","entity":"Nikita_(sang)","evidence":"\"Nikita\" er en sang af den britiske sanger Elton John fra albummet Ice on Fire (1985).","linked entities":["Elton_John","Ice_on_Fire"]}
{"claim":"Nikita er en skr\u00e6dder p\u00e5 albummet Ice on Fire fra 1980'erne.","entity":"Nikita_(sang)","evidence":"\"Nikita\" er en sang af den britiske sanger Elton John fra albummet Ice on Fire (1985).","linked entities":["Elton_John","Ice_on_Fire"]}
{"claim":"Nikita findes ikke p\u00e5 et album.","entity":"Nikita_(sang)","evidence":"\"Nikita\" er en sang af den britiske sanger Elton John fra albummet Ice on Fire (1985).","linked entities":["Elton_John","Ice_on_Fire"]}
{"claim":"Nikita er en sang fra 1980'erne.","entity":"Nikita_(sang)","evidence":"\"Nikita\" er en sang af den britiske sanger Elton John fra albummet Ice on Fire (1985).","linked entities":["Elton_John","Ice_on_Fire"]}
{"claim":"Nikita er en sang p\u00e5 albummet Ice on Fire fra 1988.","entity":"Nikita_(sang)","evidence":"\"Nikita\" er en sang af den britiske sanger Elton John fra albummet Ice on Fire (1985).","linked entities":["Elton_John","Ice_on_Fire"]}
{"claim":"Merlot er en gammel sort indenfor 'almindelig vin'.","entity":"Merlot","evidence":"Den er blandt de \u00e6ldste sorter af Almindelig Vin (vitis vinifera).","linked entities":["Vindrue","Bordeaux_(vindistrikt)","Almindelig_Vin","Californien"]}
{"claim":"Merlot er en slags vin.","entity":"Merlot","evidence":"Den er blandt de \u00e6ldste sorter af Almindelig Vin (vitis vinifera).","linked entities":["Vindrue","Bordeaux_(vindistrikt)","Almindelig_Vin","Californien"]}
{"claim":"Merlot er en gammel sort indenfor r\u00f8dvin.","entity":"Merlot","evidence":"Den er blandt de \u00e6ldste sorter af Almindelig Vin (vitis vinifera).","linked entities":["Vindrue","Bordeaux_(vindistrikt)","Almindelig_Vin","Californien"]}
{"claim":"Merlot er en gammel by i Frankrig.","entity":"Merlot","evidence":"Den er blandt de \u00e6ldste sorter af Almindelig Vin (vitis vinifera).","linked entities":["Vindrue","Bordeaux_(vindistrikt)","Almindelig_Vin","Californien"]}
{"claim":"Rims\u00f8-stenen er en runesten.","entity":"Rims\u00f8-stenen","evidence":"Rims\u00f8-stenen er en runesten, fundet i Rims\u00f8.","linked entities":["runesten","Rims\u00f8","Djursland","Gjerrild_bugt"]}
{"claim":"Rims\u00f8-stenen er en gravsten.","entity":"Rims\u00f8-stenen","evidence":"Rims\u00f8-stenen er en runesten, fundet i Rims\u00f8.","linked entities":["runesten","Rims\u00f8","Djursland","Gjerrild_bugt"]}
{"claim":"Rims\u00f8-stenen er et videospil.","entity":"Rims\u00f8-stenen","evidence":"Rims\u00f8-stenen er en runesten, fundet i Rims\u00f8.","linked entities":["runesten","Rims\u00f8","Djursland","Gjerrild_bugt"]}
{"claim":"Rims\u00f8-stenen er en speciel sten.","entity":"Rims\u00f8-stenen","evidence":"Rims\u00f8-stenen er en runesten, fundet i Rims\u00f8.","linked entities":["runesten","Rims\u00f8","Djursland","Gjerrild_bugt"]}
{"claim":"Rims\u00f8-stenen er en runesten fra Island.","entity":"Rims\u00f8-stenen","evidence":"Rims\u00f8-stenen er en runesten, fundet i Rims\u00f8.","linked entities":["runesten","Rims\u00f8","Djursland","Gjerrild_bugt"]}
{"claim":"I 1921 var der raceopt\u00f8jer mellem sorte og hvide i Oklahoma.","entity":"Raceopt\u00f8jerne_i_Tulsa_1921","evidence":"Raceopt\u00f8jerne i Tulsa 1921 var en omfattende racemotiveret konflikt mellem de hvide og sorte samfund i Tulsa, Oklahoma.","linked entities":["Tulsa","Oklahoma","31._maj","1921"]}
{"claim":"Der var raceopt\u00f8jer mellem sorte og hvide i Oklahoma.","entity":"Raceopt\u00f8jerne_i_Tulsa_1921","evidence":"Raceopt\u00f8jerne i Tulsa 1921 var en omfattende racemotiveret konflikt mellem de hvide og sorte samfund i Tulsa, Oklahoma.","linked entities":["Tulsa","Oklahoma","31._maj","1921"]}
{"claim":"Der var raceopt\u00f8jer i Oklahome i det 20. \u00e5rhundrede.","entity":"Raceopt\u00f8jerne_i_Tulsa_1921","evidence":"Raceopt\u00f8jerne i Tulsa 1921 var en omfattende racemotiveret konflikt mellem de hvide og sorte samfund i Tulsa, Oklahoma.","linked entities":["Tulsa","Oklahoma","31._maj","1921"]}
{"claim":"I 1921 var der racisme i Oklahoma.","entity":"Raceopt\u00f8jerne_i_Tulsa_1921","evidence":"Raceopt\u00f8jerne i Tulsa 1921 var en omfattende racemotiveret konflikt mellem de hvide og sorte samfund i Tulsa, Oklahoma.","linked entities":["Tulsa","Oklahoma","31._maj","1921"]}
{"claim":"I 1921 var der fodboldkampe mellem sorte og hvide i Oklahoma.","entity":"Raceopt\u00f8jerne_i_Tulsa_1921","evidence":"Raceopt\u00f8jerne i Tulsa 1921 var en omfattende racemotiveret konflikt mellem de hvide og sorte samfund i Tulsa, Oklahoma.","linked entities":["Tulsa","Oklahoma","31._maj","1921"]}
{"claim":"Backseat rock-gruppen hed engang Backseatboys.","entity":"Backseat","evidence":"Backseat (tidligere kendt under navnet Backseatboys) er en dansk rock-gruppe der havde sin storhedstid som liveband i 1990'erne med deres amerikanske roots rock-inspirerede musik.","linked entities":["Danmark","rock","USA","roots_rock","Ivan_Pedersen","S\u00f8ren_Jacobsen_(musiker)"]}
{"claim":"Backseat rock-gruppen hed engang Backstreetboys.","entity":"Backseat","evidence":"Backseat (tidligere kendt under navnet Backseatboys) er en dansk rock-gruppe der havde sin storhedstid som liveband i 1990'erne med deres amerikanske roots rock-inspirerede musik.","linked entities":["Danmark","rock","USA","roots_rock","Ivan_Pedersen","S\u00f8ren_Jacobsen_(musiker)"]}
{"claim":"Backseat rock-gruppen blev omd\u00f8bt til Backseatboys.","entity":"Backseat","evidence":"Backseat (tidligere kendt under navnet Backseatboys) er en dansk rock-gruppe der havde sin storhedstid som liveband i 1990'erne med deres amerikanske roots rock-inspirerede musik.","linked entities":["Danmark","rock","USA","roots_rock","Ivan_Pedersen","S\u00f8ren_Jacobsen_(musiker)"]}
{"claim":"Backseat rock-gruppen skiftede navn.","entity":"Backseat","evidence":"Backseat (tidligere kendt under navnet Backseatboys) er en dansk rock-gruppe der havde sin storhedstid som liveband i 1990'erne med deres amerikanske roots rock-inspirerede musik.","linked entities":["Danmark","rock","USA","roots_rock","Ivan_Pedersen","S\u00f8ren_Jacobsen_(musiker)"]}
{"claim":"Backseat rock-gruppen havde aldrig et andet navn.","entity":"Backseat","evidence":"Backseat (tidligere kendt under navnet Backseatboys) er en dansk rock-gruppe der havde sin storhedstid som liveband i 1990'erne med deres amerikanske roots rock-inspirerede musik.","linked entities":["Danmark","rock","USA","roots_rock","Ivan_Pedersen","S\u00f8ren_Jacobsen_(musiker)"]}
{"claim":"Honda Point var en store skibskatastrofe for United States Navy.","entity":"Skibskatastrofen_ved_Honda_Point","evidence":"Skibskatastrofen ved Honda Point er det st\u00f8rste tab af skibe, som United States Navy har lidt i fredstid.","linked entities":["United_States_Navy","8._september","1923","destroyer","knob_(fart)","Santa_Barbara-kanalen","Californien","Santa_Barbara_County"]}
{"claim":"Honda Point var en store skibskatastrofe for den spanske marine.","entity":"Skibskatastrofen_ved_Honda_Point","evidence":"Skibskatastrofen ved Honda Point er det st\u00f8rste tab af skibe, som United States Navy har lidt i fredstid.","linked entities":["United_States_Navy","8._september","1923","destroyer","knob_(fart)","Santa_Barbara-kanalen","Californien","Santa_Barbara_County"]}
{"claim":"Honda Point var en heldig forekomst for United States Navy.","entity":"Skibskatastrofen_ved_Honda_Point","evidence":"Skibskatastrofen ved Honda Point er det st\u00f8rste tab af skibe, som United States Navy har lidt i fredstid.","linked entities":["United_States_Navy","8._september","1923","destroyer","knob_(fart)","Santa_Barbara-kanalen","Californien","Santa_Barbara_County"]}
{"claim":"Honda Point var en skibskatastrofe i Japan.","entity":"Skibskatastrofen_ved_Honda_Point","evidence":"Skibskatastrofen ved Honda Point er det st\u00f8rste tab af skibe, som United States Navy har lidt i fredstid.","linked entities":["United_States_Navy","8._september","1923","destroyer","knob_(fart)","Santa_Barbara-kanalen","Californien","Santa_Barbara_County"]}
{"claim":"US Navy var involveret i Honda Point katastrofen.","entity":"Skibskatastrofen_ved_Honda_Point","evidence":"Skibskatastrofen ved Honda Point er det st\u00f8rste tab af skibe, som United States Navy har lidt i fredstid.","linked entities":["United_States_Navy","8._september","1923","destroyer","knob_(fart)","Santa_Barbara-kanalen","Californien","Santa_Barbara_County"]}
{"claim":"Manmohan Singh var indisk premierminister i 10 \u00e5r.","entity":"Manmohan_Singh","evidence":"Manmohan Singh (f\u00f8dt 26. december 1932 i nuv\u00e6rende Pakistan) er en indisk \u00f8konom og politiker, der var Indiens premierminister fra 2004 til 2014.","linked entities":["26._december","1932","Pakistan","Indien","\u00f8konom","politiker","Indien","2004","2014","Indiske_Kongresparti","sikh"]}
{"claim":"Manmohan Singh har aldrig v\u00e6ret en offentlig embedsmand.","entity":"Manmohan_Singh","evidence":"Manmohan Singh (f\u00f8dt 26. december 1932 i nuv\u00e6rende Pakistan) er en indisk \u00f8konom og politiker, der var Indiens premierminister fra 2004 til 2014.","linked entities":["26._december","1932","Pakistan","Indien","\u00f8konom","politiker","Indien","2004","2014","Indiske_Kongresparti","sikh"]}
{"claim":"Manmohan Singh var indisk pr\u00e6sident i 10 \u00e5r.","entity":"Manmohan_Singh","evidence":"Manmohan Singh (f\u00f8dt 26. december 1932 i nuv\u00e6rende Pakistan) er en indisk \u00f8konom og politiker, der var Indiens premierminister fra 2004 til 2014.","linked entities":["26._december","1932","Pakistan","Indien","\u00f8konom","politiker","Indien","2004","2014","Indiske_Kongresparti","sikh"]}
{"claim":"Manmohan Singh var indisk politibetjent i 10 \u00e5r.","entity":"Manmohan_Singh","evidence":"Manmohan Singh (f\u00f8dt 26. december 1932 i nuv\u00e6rende Pakistan) er en indisk \u00f8konom og politiker, der var Indiens premierminister fra 2004 til 2014.","linked entities":["26._december","1932","Pakistan","Indien","\u00f8konom","politiker","Indien","2004","2014","Indiske_Kongresparti","sikh"]}
{"claim":"Manmohan Singh var indisk premierminister fra 1982-1992.","entity":"Manmohan_Singh","evidence":"Manmohan Singh (f\u00f8dt 26. december 1932 i nuv\u00e6rende Pakistan) er en indisk \u00f8konom og politiker, der var Indiens premierminister fra 2004 til 2014.","linked entities":["26._december","1932","Pakistan","Indien","\u00f8konom","politiker","Indien","2004","2014","Indiske_Kongresparti","sikh"]}
{"claim":"Manmohan Singh var indisk premierminister i mere end fem \u00e5r.","entity":"Manmohan_Singh","evidence":"Manmohan Singh (f\u00f8dt 26. december 1932 i nuv\u00e6rende Pakistan) er en indisk \u00f8konom og politiker, der var Indiens premierminister fra 2004 til 2014.","linked entities":["26._december","1932","Pakistan","Indien","\u00f8konom","politiker","Indien","2004","2014","Indiske_Kongresparti","sikh"]}
{"claim":"En \u00c6resoprejsning er en film instrueret af Holger-Madsen.","entity":"En_\u00c6resoprejsning","evidence":"En \u00c6resoprejsning er en film instrueret af Holger-Madsen.","linked entities":["Holger-Madsen"]}
{"claim":"En \u00c6resoprejsning er en film instrueret af Steven Spielberg.","entity":"En_\u00c6resoprejsning","evidence":"En \u00c6resoprejsning er en film instrueret af Holger-Madsen.","linked entities":["Holger-Madsen"]}
{"claim":"En \u00c6resoprejsning er en bil konstrueret af Holger Madsen.","entity":"En_\u00c6resoprejsning","evidence":"En \u00c6resoprejsning er en film instrueret af Holger-Madsen.","linked entities":["Holger-Madsen"]}
{"claim":"En \u00c6resoprejsning er en kortfilm.","entity":"En_\u00c6resoprejsning","evidence":"En \u00c6resoprejsning er en film instrueret af Holger-Madsen.","linked entities":["Holger-Madsen"]}
{"claim":"Mothra er et fiktivt monster fra en japansk film.","entity":"Mothra","evidence":"Mothra er et fiktivt monster i form af et m\u00f8l, der blev introduceret f\u00f8rste gang i den japanske film Mothra fra 1961.","linked entities":["fiktion","monster","m\u00f8l","Mothra_(film)","1961"]}
{"claim":"Mothra er et fiktivt monster fra Asien.","entity":"Mothra","evidence":"Mothra er et fiktivt monster i form af et m\u00f8l, der blev introduceret f\u00f8rste gang i den japanske film Mothra fra 1961.","linked entities":["fiktion","monster","m\u00f8l","Mothra_(film)","1961"]}
{"claim":"Mothra er et fiktivt monster fra et eventyr.","entity":"Mothra","evidence":"Mothra er et fiktivt monster i form af et m\u00f8l, der blev introduceret f\u00f8rste gang i den japanske film Mothra fra 1961.","linked entities":["fiktion","monster","m\u00f8l","Mothra_(film)","1961"]}
{"claim":"Mothra er en japansk fodboldspiller.","entity":"Mothra","evidence":"Mothra er et fiktivt monster i form af et m\u00f8l, der blev introduceret f\u00f8rste gang i den japanske film Mothra fra 1961.","linked entities":["fiktion","monster","m\u00f8l","Mothra_(film)","1961"]}
{"claim":"Mothra er fra filmen med samme navn.","entity":"Mothra","evidence":"Mothra er et fiktivt monster i form af et m\u00f8l, der blev introduceret f\u00f8rste gang i den japanske film Mothra fra 1961.","linked entities":["fiktion","monster","m\u00f8l","Mothra_(film)","1961"]}
{"claim":"En infografik viser information p\u00e5 et visuelt m\u00e5de.","entity":"Infografik","evidence":"Informationsgrafik eller infografik er visuelle repr\u00e6sentationer af information, data eller viden.","linked entities":["information","data","viden"]}
{"claim":"En infografik viser information p\u00e5 et virtuelt m\u00e5de.","entity":"Infografik","evidence":"Informationsgrafik eller infografik er visuelle repr\u00e6sentationer af information, data eller viden.","linked entities":["information","data","viden"]}
{"claim":"En infografik indeholder lagkagediagrammer.","entity":"Infografik","evidence":"Informationsgrafik eller infografik er visuelle repr\u00e6sentationer af information, data eller viden.","linked entities":["information","data","viden"]}
{"claim":"En infografik er usynlig.","entity":"Infografik","evidence":"Informationsgrafik eller infografik er visuelle repr\u00e6sentationer af information, data eller viden.","linked entities":["information","data","viden"]}
{"claim":"Kv\u00e6lstofbindere er i stand til at fiksere kv\u00e6lstof.","entity":"Kv\u00e6lstofbindere","evidence":"Kv\u00e6lstofbindere er planter, der kan binde\/fiksere kv\u00e6lstof.","linked entities":["kv\u00e6lstof","b\u00e6lgplante"]}
{"claim":"Kv\u00e6lstofbindere forbruger kv\u00e6lstof.","entity":"Kv\u00e6lstofbindere","evidence":"Kv\u00e6lstofbindere er planter, der kan binde\/fiksere kv\u00e6lstof.","linked entities":["kv\u00e6lstof","b\u00e6lgplante"]}
{"claim":"Kv\u00e6lstofbindere kan fiksere kv\u00e6lstof.","entity":"Kv\u00e6lstofbindere","evidence":"Kv\u00e6lstofbindere er planter, der kan binde\/fiksere kv\u00e6lstof.","linked entities":["kv\u00e6lstof","b\u00e6lgplante"]}
{"claim":"Kv\u00e6lstofbindere kan fiksere ilt.","entity":"Kv\u00e6lstofbindere","evidence":"Kv\u00e6lstofbindere er planter, der kan binde\/fiksere kv\u00e6lstof.","linked entities":["kv\u00e6lstof","b\u00e6lgplante"]}
{"claim":"Kv\u00e6lstofbindere er planter.","entity":"Kv\u00e6lstofbindere","evidence":"Kv\u00e6lstofbindere er planter, der kan binde\/fiksere kv\u00e6lstof.","linked entities":["kv\u00e6lstof","b\u00e6lgplante"]}
{"claim":"Kv\u00e6lstofbindere kan fiksere et specielt kemisk element.","entity":"Kv\u00e6lstofbindere","evidence":"Kv\u00e6lstofbindere er planter, der kan binde\/fiksere kv\u00e6lstof.","linked entities":["kv\u00e6lstof","b\u00e6lgplante"]}
{"claim":"Zurp Ahtamn er en dansk dokumentarfilm.","entity":"Zurp_Ahtamn","evidence":"Zurp Ahtamn er en dansk dokumentarfilm fra 1971 instrueret af Nils Vest og efter manuskript af Flemming Quist M\u00f8ller og Nils Vest.","linked entities":["1971","Nils_Vest","Flemming_Quist_M\u00f8ller","Nils_Vest"]}
{"claim":"Zurp Ahtamn er en tidligere tennisspiller fra Iran.","entity":"Zurp_Ahtamn","evidence":"Zurp Ahtamn er en dansk dokumentarfilm fra 1971 instrueret af Nils Vest og efter manuskript af Flemming Quist M\u00f8ller og Nils Vest.","linked entities":["1971","Nils_Vest","Flemming_Quist_M\u00f8ller","Nils_Vest"]}
{"claim":"Zurp Ahtamn er en dansk thriller film.","entity":"Zurp_Ahtamn","evidence":"Zurp Ahtamn er en dansk dokumentarfilm fra 1971 instrueret af Nils Vest og efter manuskript af Flemming Quist M\u00f8ller og Nils Vest.","linked entities":["1971","Nils_Vest","Flemming_Quist_M\u00f8ller","Nils_Vest"]}
{"claim":"Zurp Ahtamn er en dansk film.","entity":"Zurp_Ahtamn","evidence":"Zurp Ahtamn er en dansk dokumentarfilm fra 1971 instrueret af Nils Vest og efter manuskript af Flemming Quist M\u00f8ller og Nils Vest.","linked entities":["1971","Nils_Vest","Flemming_Quist_M\u00f8ller","Nils_Vest"]}
{"claim":"Zurp Ahtamn er en dansk film om dyr.","entity":"Zurp_Ahtamn","evidence":"Zurp Ahtamn er en dansk dokumentarfilm fra 1971 instrueret af Nils Vest og efter manuskript af Flemming Quist M\u00f8ller og Nils Vest.","linked entities":["1971","Nils_Vest","Flemming_Quist_M\u00f8ller","Nils_Vest"]}
{"claim":"Zurp Ahtamn er ikke fra Danmark.","entity":"Zurp_Ahtamn","evidence":"Zurp Ahtamn er en dansk dokumentarfilm fra 1971 instrueret af Nils Vest og efter manuskript af Flemming Quist M\u00f8ller og Nils Vest.","linked entities":["1971","Nils_Vest","Flemming_Quist_M\u00f8ller","Nils_Vest"]}
{"claim":"Krist\u00edn_Eir\u00edksd\u00f3ttir har skrevet romaner.","entity":"Krist\u00edn_Eir\u00edksd\u00f3ttir","evidence":"Krist\u00edn Eir\u00edksd\u00f3ttir (f\u00f8dt 3. november 1981) er en islandsk digter og forfatter, der har skrevet romaner, noveller, digtsamlinger og skuespil.","linked entities":["3._november","1981","2004","2017","2019","Nordisk_R\u00e5ds_Litteraturpris"]}
{"claim":"Krist\u00edn_Eir\u00edksd\u00f3ttir har ikke skrevet romaner.","entity":"Krist\u00edn_Eir\u00edksd\u00f3ttir","evidence":"Krist\u00edn Eir\u00edksd\u00f3ttir (f\u00f8dt 3. november 1981) er en islandsk digter og forfatter, der har skrevet romaner, noveller, digtsamlinger og skuespil.","linked entities":["3._november","1981","2004","2017","2019","Nordisk_R\u00e5ds_Litteraturpris"]}
{"claim":"Krist\u00edn_Eir\u00edksd\u00f3ttir har skrevet noveller.","entity":"Krist\u00edn_Eir\u00edksd\u00f3ttir","evidence":"Krist\u00edn Eir\u00edksd\u00f3ttir (f\u00f8dt 3. november 1981) er en islandsk digter og forfatter, der har skrevet romaner, noveller, digtsamlinger og skuespil.","linked entities":["3._november","1981","2004","2017","2019","Nordisk_R\u00e5ds_Litteraturpris"]}
{"claim":"Krist\u00edn_Eir\u00edksd\u00f3ttir har br\u00e6ndt romaner.","entity":"Krist\u00edn_Eir\u00edksd\u00f3ttir","evidence":"Krist\u00edn Eir\u00edksd\u00f3ttir (f\u00f8dt 3. november 1981) er en islandsk digter og forfatter, der har skrevet romaner, noveller, digtsamlinger og skuespil.","linked entities":["3._november","1981","2004","2017","2019","Nordisk_R\u00e5ds_Litteraturpris"]}
{"claim":"Adam Sandler og Emily Watson spiller med i den samme film.","entity":"Punch-Drunk_Love","evidence":"Filmen har Adam Sandler, Emily Watson, Philip Seymour Hoffman, Luis Guzm\u00e1n og Mary Lynn Rajskub p\u00e5 rollelisten.","linked entities":["amerikansk","2002","Paul_Thomas_Anderson","Adam_Sandler","Emily_Watson","Philip_Seymour_Hoffman","Luis_Guzm\u00e1n","Mary_Lynn_Rajskub","Cannes_Filmfestivalen","Golden_Globe"]}
{"claim":"Adam Sandler og Emily Watson spiller ikke med i den samme film.","entity":"Punch-Drunk_Love","evidence":"Filmen har Adam Sandler, Emily Watson, Philip Seymour Hoffman, Luis Guzm\u00e1n og Mary Lynn Rajskub p\u00e5 rollelisten.","linked entities":["amerikansk","2002","Paul_Thomas_Anderson","Adam_Sandler","Emily_Watson","Philip_Seymour_Hoffman","Luis_Guzm\u00e1n","Mary_Lynn_Rajskub","Cannes_Filmfestivalen","Golden_Globe"]}
{"claim":"Adam Sandler og Emilty Watson spiller med i samme skuespil.","entity":"Punch-Drunk_Love","evidence":"Filmen har Adam Sandler, Emily Watson, Philip Seymour Hoffman, Luis Guzm\u00e1n og Mary Lynn Rajskub p\u00e5 rollelisten.","linked entities":["amerikansk","2002","Paul_Thomas_Anderson","Adam_Sandler","Emily_Watson","Philip_Seymour_Hoffman","Luis_Guzm\u00e1n","Mary_Lynn_Rajskub","Cannes_Filmfestivalen","Golden_Globe"]}
{"claim":"Kosuke Nakamura er en japansk fodboldspiller.","entity":"Kosuke_Nakamura","evidence":"Kosuke Nakamura (f\u00f8dt 27. februar 1995) er en japansk fodboldspiller.","linked entities":["27._februar","1995","japan","fodboldspiller","Japans_fodboldlandshold","Sommer-OL_2016"]}
{"claim":"Kosuke Nakamura er en amerikansk fodboldspiller.","entity":"Kosuke_Nakamura","evidence":"Kosuke Nakamura (f\u00f8dt 27. februar 1995) er en japansk fodboldspiller.","linked entities":["27._februar","1995","japan","fodboldspiller","Japans_fodboldlandshold","Sommer-OL_2016"]}
{"claim":"Kosuke Nakamura er fra Japan.","entity":"Kosuke_Nakamura","evidence":"Kosuke Nakamura (f\u00f8dt 27. februar 1995) er en japansk fodboldspiller.","linked entities":["27._februar","1995","japan","fodboldspiller","Japans_fodboldlandshold","Sommer-OL_2016"]}
{"claim":"Kosuke Nakamura er en japansk tennisspiller.","entity":"Kosuke_Nakamura","evidence":"Kosuke Nakamura (f\u00f8dt 27. februar 1995) er en japansk fodboldspiller.","linked entities":["27._februar","1995","japan","fodboldspiller","Japans_fodboldlandshold","Sommer-OL_2016"]}
{"claim":"Kosuke Nakamura er en svensk skil\u00f8ber.","entity":"Kosuke_Nakamura","evidence":"Kosuke Nakamura (f\u00f8dt 27. februar 1995) er en japansk fodboldspiller.","linked entities":["27._februar","1995","japan","fodboldspiller","Japans_fodboldlandshold","Sommer-OL_2016"]}
{"claim":"Kosuke Nakamura er fodboldspiller i japan.","entity":"Kosuke_Nakamura","evidence":"Kosuke Nakamura (f\u00f8dt 27. februar 1995) er en japansk fodboldspiller.","linked entities":["27._februar","1995","japan","fodboldspiller","Japans_fodboldlandshold","Sommer-OL_2016"]}
{"claim":"Suzukimetoden anvendes i instrumentundervisning for strygeinstrumenter.","entity":"Suzukimetoden","evidence":"Suzukimetoden (japansk: \u30b9\u30ba\u30ad\u30fb\u30e1\u30bd\u30fc\u30c9 Suzuki mes\u014ddo) er en musikp\u00e6dagogisk metode, der anvendes i instrumentundervisning, hovedsageligt strygeinstrumenter.","linked entities":["japansk_(sprog)","musikp\u00e6dagogik","metode","musikinstrument","strygeinstrument"]}
{"claim":"Suzukimetoden anvendes i instrumentundervisning for slaginstrumenter.","entity":"Suzukimetoden","evidence":"Suzukimetoden (japansk: \u30b9\u30ba\u30ad\u30fb\u30e1\u30bd\u30fc\u30c9 Suzuki mes\u014ddo) er en musikp\u00e6dagogisk metode, der anvendes i instrumentundervisning, hovedsageligt strygeinstrumenter.","linked entities":["japansk_(sprog)","musikp\u00e6dagogik","metode","musikinstrument","strygeinstrument"]}
{"claim":"Suzukimetoden anvendes i l\u00e6ren om strygeinstrumenter.","entity":"Suzukimetoden","evidence":"Suzukimetoden (japansk: \u30b9\u30ba\u30ad\u30fb\u30e1\u30bd\u30fc\u30c9 Suzuki mes\u014ddo) er en musikp\u00e6dagogisk metode, der anvendes i instrumentundervisning, hovedsageligt strygeinstrumenter.","linked entities":["japansk_(sprog)","musikp\u00e6dagogik","metode","musikinstrument","strygeinstrument"]}
{"claim":"Suzukimetoden bruges i undervisning vedr\u00f8rende strygeinstrumenter.","entity":"Suzukimetoden","evidence":"Suzukimetoden (japansk: \u30b9\u30ba\u30ad\u30fb\u30e1\u30bd\u30fc\u30c9 Suzuki mes\u014ddo) er en musikp\u00e6dagogisk metode, der anvendes i instrumentundervisning, hovedsageligt strygeinstrumenter.","linked entities":["japansk_(sprog)","musikp\u00e6dagogik","metode","musikinstrument","strygeinstrument"]}
{"claim":"Karolina \u0160prem er en professionel tennisspiller fra Kroatien.","entity":"Karolina_\u0160prem","evidence":"Karolina \u0160prem (f\u00f8dt 25. oktober 1984 i Vara\u017edin, Jugoslavien) er en professionel tennisspiller fra Kroatien.","linked entities":[]}
{"claim":"Karolina \u0160prem er en amat\u00f8r tennisspiller fra Kroatien.","entity":"Karolina_\u0160prem","evidence":"Karolina \u0160prem (f\u00f8dt 25. oktober 1984 i Vara\u017edin, Jugoslavien) er en professionel tennisspiller fra Kroatien.","linked entities":[]}
{"claim":"Karolina \u0160prem  er en tennisspiller fra Kroatien.","entity":"Karolina_\u0160prem","evidence":"Karolina \u0160prem (f\u00f8dt 25. oktober 1984 i Vara\u017edin, Jugoslavien) er en professionel tennisspiller fra Kroatien.","linked entities":[]}
{"claim":"Karolina \u0160prem er en professionnel golfspiller fra Kroatien.","entity":"Karolina_\u0160prem","evidence":"Karolina \u0160prem (f\u00f8dt 25. oktober 1984 i Vara\u017edin, Jugoslavien) er en professionel tennisspiller fra Kroatien.","linked entities":[]}
{"claim":"Dave Franco er en amerikansk tv-og film-skuespiller.","entity":"Dave_Franco","evidence":"Dave Franco (f\u00f8dt 12 juni 1985) er en amerikansk tv-og film-skuespiller.","linked entities":["12_juni","1985","Superbad","Charlie_St._Cloud","Scrubs","Now_You_See_Me","Now_You_See_Me_2"]}
{"claim":"Dave Franco er en amerikansk skuespiller.","entity":"Dave_Franco","evidence":"Dave Franco (f\u00f8dt 12 juni 1985) er en amerikansk tv-og film-skuespiller.","linked entities":["12_juni","1985","Superbad","Charlie_St._Cloud","Scrubs","Now_You_See_Me","Now_You_See_Me_2"]}
{"claim":"Dave Franco er en dansk tv- og film-skuespiller.","entity":"Dave_Franco","evidence":"Dave Franco (f\u00f8dt 12 juni 1985) er en amerikansk tv-og film-skuespiller.","linked entities":["12_juni","1985","Superbad","Charlie_St._Cloud","Scrubs","Now_You_See_Me","Now_You_See_Me_2"]}
{"claim":"Dave Franco er skuespiller.","entity":"Dave_Franco","evidence":"Dave Franco (f\u00f8dt 12 juni 1985) er en amerikansk tv-og film-skuespiller.","linked entities":["12_juni","1985","Superbad","Charlie_St._Cloud","Scrubs","Now_You_See_Me","Now_You_See_Me_2"]}
{"claim":"Dave Franco er fra USA.","entity":"Dave_Franco","evidence":"Dave Franco (f\u00f8dt 12 juni 1985) er en amerikansk tv-og film-skuespiller.","linked entities":["12_juni","1985","Superbad","Charlie_St._Cloud","Scrubs","Now_You_See_Me","Now_You_See_Me_2"]}
{"claim":"Fumiya Iwamaru er en tidligere japansk fodboldspiller.","entity":"Fumiya_Iwamaru","evidence":"Fumiya Iwamaru (f\u00f8dt 4. december 1981) er en tidligere japansk fodboldspiller.","linked entities":["4._december","1981","japan","fodboldspiller"]}
{"claim":"Fumiya Iwamaru var japansk fodboldspiller.","entity":"Fumiya_Iwamaru","evidence":"Fumiya Iwamaru (f\u00f8dt 4. december 1981) er en tidligere japansk fodboldspiller.","linked entities":["4._december","1981","japan","fodboldspiller"]}
{"claim":"Fumiya Iwamaru er fodboldspiller i Norge.","entity":"Fumiya_Iwamaru","evidence":"Fumiya Iwamaru (f\u00f8dt 4. december 1981) er en tidligere japansk fodboldspiller.","linked entities":["4._december","1981","japan","fodboldspiller"]}
{"claim":"Fumiya Iwamaru er badmintonspiller i Japan.","entity":"Fumiya_Iwamaru","evidence":"Fumiya Iwamaru (f\u00f8dt 4. december 1981) er en tidligere japansk fodboldspiller.","linked entities":["4._december","1981","japan","fodboldspiller"]}
{"claim":"T\u00e6thedsb\u00f8lgeteori er en teori for arme i spiralgalakser.","entity":"T\u00e6thedsb\u00f8lgeteori","evidence":"T\u00e6thedsb\u00f8lgeteori eller Lin-Shus t\u00e6thedsb\u00f8lgeteori er en teori for armene i spiralgalakser.","linked entities":["spiralgalakse","Kvasistatisk_proces","1964","Chia-Chiao_Lin","Frank_Shu","trafikprop"]}
{"claim":"Standardbetingelser skaber muligheden for sammenligninger af forskellige datas\u00e6t.","entity":"Standardbetingelser","evidence":"I kemi og andre videnskaber er standardbetingelser (ogs\u00e5 kaldet STP eller standardtemperatur og -tryk) et standards\u00e6t af betingelser for eksperimentelle m\u00e5linger, der muligg\u00f8r sammenligninger af forskellige datas\u00e6t.","linked entities":["kemi","videnskab","standard"]}
{"claim":"Standardbetingelser skaber muligheden for sammenligninger af forskellige hunderacer.","entity":"Standardbetingelser","evidence":"I kemi og andre videnskaber er standardbetingelser (ogs\u00e5 kaldet STP eller standardtemperatur og -tryk) et standards\u00e6t af betingelser for eksperimentelle m\u00e5linger, der muligg\u00f8r sammenligninger af forskellige datas\u00e6t.","linked entities":["kemi","videnskab","standard"]}
{"claim":"Standardbetingelser skaber muligheden for sammenligninger af forskellige ligninger.","entity":"Standardbetingelser","evidence":"I kemi og andre videnskaber er standardbetingelser (ogs\u00e5 kaldet STP eller standardtemperatur og -tryk) et standards\u00e6t af betingelser for eksperimentelle m\u00e5linger, der muligg\u00f8r sammenligninger af forskellige datas\u00e6t.","linked entities":["kemi","videnskab","standard"]}
{"claim":"Standardbetingelser skaber muligheden for at adskille foreskellige datas\u00e6t fra hinanden.","entity":"Standardbetingelser","evidence":"I kemi og andre videnskaber er standardbetingelser (ogs\u00e5 kaldet STP eller standardtemperatur og -tryk) et standards\u00e6t af betingelser for eksperimentelle m\u00e5linger, der muligg\u00f8r sammenligninger af forskellige datas\u00e6t.","linked entities":["kemi","videnskab","standard"]}
{"claim":"Frederiksberg Idr\u00e6tspark er et stadion som benyttes af tre klubber.","entity":"Frederiksberg_Idr\u00e6tspark","evidence":"Frederiksberg Idr\u00e6tspark er et stadion p\u00e5 Frederiksberg  hvor klubberne KB, FA 2000 og FB spiller deres hjemmekampe.","linked entities":["stadion","Frederiksberg","Kj\u00f8benhavns_Boldklub","Frederiksberg_Alliancen_2000","Frederiksberg_Boldklub"]}
{"claim":"Frederiksberg Idr\u00e6tspark bruges af tre klubber.","entity":"Frederiksberg_Idr\u00e6tspark","evidence":"Frederiksberg Idr\u00e6tspark er et stadion p\u00e5 Frederiksberg  hvor klubberne KB, FA 2000 og FB spiller deres hjemmekampe.","linked entities":["stadion","Frederiksberg","Kj\u00f8benhavns_Boldklub","Frederiksberg_Alliancen_2000","Frederiksberg_Boldklub"]}
{"claim":"Frederiksberg Idr\u00e6tspark er et stadion som benyttes af en klub.","entity":"Frederiksberg_Idr\u00e6tspark","evidence":"Frederiksberg Idr\u00e6tspark er et stadion p\u00e5 Frederiksberg  hvor klubberne KB, FA 2000 og FB spiller deres hjemmekampe.","linked entities":["stadion","Frederiksberg","Kj\u00f8benhavns_Boldklub","Frederiksberg_Alliancen_2000","Frederiksberg_Boldklub"]}
{"claim":"Frederiksberg Idr\u00e6tspark er et universitet som benyttes af tre klubber.","entity":"Frederiksberg_Idr\u00e6tspark","evidence":"Frederiksberg Idr\u00e6tspark er et stadion p\u00e5 Frederiksberg  hvor klubberne KB, FA 2000 og FB spiller deres hjemmekampe.","linked entities":["stadion","Frederiksberg","Kj\u00f8benhavns_Boldklub","Frederiksberg_Alliancen_2000","Frederiksberg_Boldklub"]}
{"claim":"Foucaultpenduler er opkaldt efter den franske fysiker L\u00e9on Foucault.","entity":"Foucaultpendul","evidence":"Et Foucaultpendul, er et pendul opkaldt efter den franske fysiker L\u00e9on Foucault.","linked entities":["pendul","L\u00e9on_Foucault","friktion","breddegrad","tyngdekraft","Jorden","Universet","Corioliskraften"]}
{"claim":"Foucaultpenduler er opkaldte efter den polske L\u00e9on Foucault.","entity":"Foucaultpendul","evidence":"Et Foucaultpendul, er et pendul opkaldt efter den franske fysiker L\u00e9on Foucault.","linked entities":["pendul","L\u00e9on_Foucault","friktion","breddegrad","tyngdekraft","Jorden","Universet","Corioliskraften"]}
{"claim":"Foucaultpenduler er opkaldt efter en fransk mand.","entity":"Foucaultpendul","evidence":"Et Foucaultpendul, er et pendul opkaldt efter den franske fysiker L\u00e9on Foucault.","linked entities":["pendul","L\u00e9on_Foucault","friktion","breddegrad","tyngdekraft","Jorden","Universet","Corioliskraften"]}
{"claim":"Foucaultpenduler er navngivet efter den franske fysiker L\u00e9on Foucault.","entity":"Foucaultpendul","evidence":"Et Foucaultpendul, er et pendul opkaldt efter den franske fysiker L\u00e9on Foucault.","linked entities":["pendul","L\u00e9on_Foucault","friktion","breddegrad","tyngdekraft","Jorden","Universet","Corioliskraften"]}
{"claim":"Tupolev Tu-144 var et sovjetisk overlydsfly.","entity":"Tupolev_Tu-144","evidence":"Tupolev Tu-144 var et sovjetisk overlydsfly med NATO-rapporteringsnavnet Charger.","linked entities":["Sovjetunionen","Supersonisk","NATO-rapporteringsnavn","31._december","1968","Concorde","Tupolev","industrispionage","canardvinge"]}
{"claim":"Tupolev Tu-144 var et russisk overlydsfly.","entity":"Tupolev_Tu-144","evidence":"Tupolev Tu-144 var et sovjetisk overlydsfly med NATO-rapporteringsnavnet Charger.","linked entities":["Sovjetunionen","Supersonisk","NATO-rapporteringsnavn","31._december","1968","Concorde","Tupolev","industrispionage","canardvinge"]}
{"claim":"Tupolev Tu-144 var et japansk overlydsfly.","entity":"Tupolev_Tu-144","evidence":"Tupolev Tu-144 var et sovjetisk overlydsfly med NATO-rapporteringsnavnet Charger.","linked entities":["Sovjetunionen","Supersonisk","NATO-rapporteringsnavn","31._december","1968","Concorde","Tupolev","industrispionage","canardvinge"]}
{"claim":"Tupolev Tu-144 var et sovjetisk spisested.","entity":"Tupolev_Tu-144","evidence":"Tupolev Tu-144 var et sovjetisk overlydsfly med NATO-rapporteringsnavnet Charger.","linked entities":["Sovjetunionen","Supersonisk","NATO-rapporteringsnavn","31._december","1968","Concorde","Tupolev","industrispionage","canardvinge"]}
{"claim":"Tupolev Tu-144 var en sovjetisk ub\u00e5d.","entity":"Tupolev_Tu-144","evidence":"Tupolev Tu-144 var et sovjetisk overlydsfly med NATO-rapporteringsnavnet Charger.","linked entities":["Sovjetunionen","Supersonisk","NATO-rapporteringsnavn","31._december","1968","Concorde","Tupolev","industrispionage","canardvinge"]}
{"claim":"\u00c5benr\u00e5vej er en motortrafikvej der g\u00e5r fra S\u00f8nderjyske Motorvej til Kiskelund.","entity":"\u00c5benr\u00e5vej","evidence":"\u00c5benr\u00e5vej   er en 3 km 2 sporet motortrafikvej der g\u00e5r fra S\u00f8nderjyske  Motorvej til Kiskelund.","linked entities":["sekund\u00e6rrute_170","Krus\u00e5"]}
{"claim":"\u00c5benr\u00e5vej str\u00e6kker sig fra S\u00f8nderjyske Motorvej til Kiskelund.","entity":"\u00c5benr\u00e5vej","evidence":"\u00c5benr\u00e5vej   er en 3 km 2 sporet motortrafikvej der g\u00e5r fra S\u00f8nderjyske  Motorvej til Kiskelund.","linked entities":["sekund\u00e6rrute_170","Krus\u00e5"]}
{"claim":"\u00c5benr\u00e5vej er en g\u00e5gade.","entity":"\u00c5benr\u00e5vej","evidence":"\u00c5benr\u00e5vej   er en 3 km 2 sporet motortrafikvej der g\u00e5r fra S\u00f8nderjyske  Motorvej til Kiskelund.","linked entities":["sekund\u00e6rrute_170","Krus\u00e5"]}
{"claim":"\u00c5benr\u00e5vej er en motortrafikvej i Jylland.","entity":"\u00c5benr\u00e5vej","evidence":"\u00c5benr\u00e5vej   er en 3 km 2 sporet motortrafikvej der g\u00e5r fra S\u00f8nderjyske  Motorvej til Kiskelund.","linked entities":["sekund\u00e6rrute_170","Krus\u00e5"]}
{"claim":"Saqqaq-kulturen er en civilisation i Gr\u00f8nland.","entity":"Saqqaq-kulturen","evidence":"Saqqaq-kulturen (opkaldt efter bygden Saqqaq, hvor man har gjort mange ark\u00e6ologiske fund) er den anden kendte civilisation i Gr\u00f8nland.","linked entities":["bygd","Saqqaq","civilisation","Gr\u00f8nland","2500_f.Kr.","800_f.Kr.","Independence_I-kulturen","2400_f.Kr.","1300_f.Kr.","Independence_II-kulturen","Tidlig_Dorset-kulturen"]}
{"claim":"Saqqaq-kulturen er en hunderace i Gr\u00f8nland.","entity":"Saqqaq-kulturen","evidence":"Saqqaq-kulturen (opkaldt efter bygden Saqqaq, hvor man har gjort mange ark\u00e6ologiske fund) er den anden kendte civilisation i Gr\u00f8nland.","linked entities":["bygd","Saqqaq","civilisation","Gr\u00f8nland","2500_f.Kr.","800_f.Kr.","Independence_I-kulturen","2400_f.Kr.","1300_f.Kr.","Independence_II-kulturen","Tidlig_Dorset-kulturen"]}
{"claim":"Saqqaq-kulturen er en civilisation i Alaska.","entity":"Saqqaq-kulturen","evidence":"Saqqaq-kulturen (opkaldt efter bygden Saqqaq, hvor man har gjort mange ark\u00e6ologiske fund) er den anden kendte civilisation i Gr\u00f8nland.","linked entities":["bygd","Saqqaq","civilisation","Gr\u00f8nland","2500_f.Kr.","800_f.Kr.","Independence_I-kulturen","2400_f.Kr.","1300_f.Kr.","Independence_II-kulturen","Tidlig_Dorset-kulturen"]}
{"claim":"Saqqaq-kulturen er et skuespil i Gr\u00f8nland.","entity":"Saqqaq-kulturen","evidence":"Saqqaq-kulturen (opkaldt efter bygden Saqqaq, hvor man har gjort mange ark\u00e6ologiske fund) er den anden kendte civilisation i Gr\u00f8nland.","linked entities":["bygd","Saqqaq","civilisation","Gr\u00f8nland","2500_f.Kr.","800_f.Kr.","Independence_I-kulturen","2400_f.Kr.","1300_f.Kr.","Independence_II-kulturen","Tidlig_Dorset-kulturen"]}
{"claim":"Gladsaxevej Station er en planlagt letbanestation i Gladsaxe Kommune.","entity":"Gladsaxevej_Station","evidence":"Gladsaxevej Station er en planlagt letbanestation p\u00e5 Hovedstadens Letbane (Ring 3-letbanen) i Gladsaxe Kommune.","linked entities":["Ring_3_Letbane","Gladsaxe_Kommune","Gladsaxe_Ringvej","Gladsaxevej","linje_300S"]}
{"claim":"Gladsaxevej Station er en station i Gladsaxe.","entity":"Gladsaxevej_Station","evidence":"Gladsaxevej Station er en planlagt letbanestation p\u00e5 Hovedstadens Letbane (Ring 3-letbanen) i Gladsaxe Kommune.","linked entities":["Ring_3_Letbane","Gladsaxe_Kommune","Gladsaxe_Ringvej","Gladsaxevej","linje_300S"]}
{"claim":"Siena er en by i det sydlige Toscana.","entity":"Siena","evidence":"Siena er en by i det sydlige Toscana i det centrale Italien.","linked entities":["Toscana","Italien","pr._2004","Italiens_provinser","Siena_(provins)"]}
{"claim":"Siena er en by i det nordlige Toscana.","entity":"Siena","evidence":"Siena er en by i det sydlige Toscana i det centrale Italien.","linked entities":["Toscana","Italien","pr._2004","Italiens_provinser","Siena_(provins)"]}
{"claim":"Siena er en by i Toscana.","entity":"Siena","evidence":"Siena er en by i det sydlige Toscana i det centrale Italien.","linked entities":["Toscana","Italien","pr._2004","Italiens_provinser","Siena_(provins)"]}
{"claim":"Siena er en by i Italien.","entity":"Siena","evidence":"Siena er en by i det sydlige Toscana i det centrale Italien.","linked entities":["Toscana","Italien","pr._2004","Italiens_provinser","Siena_(provins)"]}
{"claim":"Siena er en by i det sydlige Jylland.","entity":"Siena","evidence":"Siena er en by i det sydlige Toscana i det centrale Italien.","linked entities":["Toscana","Italien","pr._2004","Italiens_provinser","Siena_(provins)"]}
{"claim":"Slivs\u00f8 er S\u00f8nderjyllands tredjest\u00f8rste s\u00f8.","entity":"Slivs\u00f8","evidence":"Slivs\u00f8 eller Slibs\u00f8 \/ Slib S\u00f8 er S\u00f8nderjyllands tredjest\u00f8rste s\u00f8.","linked entities":["S\u00f8nderjylland","S\u00f8nder_Vilstrup","Hoptrup","Diern\u00e6s","Haderslev_Kommune","hektar"]}
{"claim":"Slivs\u00f8 er S\u00f8nderjyllands st\u00f8rste s\u00f8.","entity":"Slivs\u00f8","evidence":"Slivs\u00f8 eller Slibs\u00f8 \/ Slib S\u00f8 er S\u00f8nderjyllands tredjest\u00f8rste s\u00f8.","linked entities":["S\u00f8nderjylland","S\u00f8nder_Vilstrup","Hoptrup","Diern\u00e6s","Haderslev_Kommune","hektar"]}
{"claim":"Slivs\u00f8 er S\u00f8nderjyllands er en s\u00f8.","entity":"Slivs\u00f8","evidence":"Slivs\u00f8 eller Slibs\u00f8 \/ Slib S\u00f8 er S\u00f8nderjyllands tredjest\u00f8rste s\u00f8.","linked entities":["S\u00f8nderjylland","S\u00f8nder_Vilstrup","Hoptrup","Diern\u00e6s","Haderslev_Kommune","hektar"]}
{"claim":"Slivs\u00f8 er S\u00f8nderjyllands mindste s\u00f8.","entity":"Slivs\u00f8","evidence":"Slivs\u00f8 eller Slibs\u00f8 \/ Slib S\u00f8 er S\u00f8nderjyllands tredjest\u00f8rste s\u00f8.","linked entities":["S\u00f8nderjylland","S\u00f8nder_Vilstrup","Hoptrup","Diern\u00e6s","Haderslev_Kommune","hektar"]}
{"claim":"Slivs\u00f8 er K\u00f8benhavns tredjest\u00f8rste s\u00f8.","entity":"Slivs\u00f8","evidence":"Slivs\u00f8 eller Slibs\u00f8 \/ Slib S\u00f8 er S\u00f8nderjyllands tredjest\u00f8rste s\u00f8.","linked entities":["S\u00f8nderjylland","S\u00f8nder_Vilstrup","Hoptrup","Diern\u00e6s","Haderslev_Kommune","hektar"]}
{"claim":"Niels Bohr-medaljen blev indstiftet i anledning af Niels Bohrs 70-\u00e5rs f\u00f8dselsdag.","entity":"Niels_Bohr-medaljen","evidence":"Niels Bohr-medaljen blev indstiftet i 1955, i anledning af Niels Bohrs 70-\u00e5rs f\u00f8dselsdag, af den dav\u00e6rende Dansk Ingeni\u00f8rforening, nu Ingeni\u00f8rforeningen i Danmark, med henblik p\u00e5 \u00e5rlig uddeling.","linked entities":["1955","Niels_Bohr","Ingeni\u00f8rforeningen_i_Danmark","ingeni\u00f8r","fysiker","atomenergi"]}
{"claim":"Niels Bohr-medaljen blev stiftet i anledning af Niels Bohrs 80-\u00e5rs f\u00f8dselsdag.","entity":"Niels_Bohr-medaljen","evidence":"Niels Bohr-medaljen blev indstiftet i 1955, i anledning af Niels Bohrs 70-\u00e5rs f\u00f8dselsdag, af den dav\u00e6rende Dansk Ingeni\u00f8rforening, nu Ingeni\u00f8rforeningen i Danmark, med henblik p\u00e5 \u00e5rlig uddeling.","linked entities":["1955","Niels_Bohr","Ingeni\u00f8rforeningen_i_Danmark","ingeni\u00f8r","fysiker","atomenergi"]}
{"claim":"Niels Bohr-medaljen blev stiftet i anledning af Bjarne Riis 70-\u00e5rs f\u00f8dselsdag.","entity":"Niels_Bohr-medaljen","evidence":"Niels Bohr-medaljen blev indstiftet i 1955, i anledning af Niels Bohrs 70-\u00e5rs f\u00f8dselsdag, af den dav\u00e6rende Dansk Ingeni\u00f8rforening, nu Ingeni\u00f8rforeningen i Danmark, med henblik p\u00e5 \u00e5rlig uddeling.","linked entities":["1955","Niels_Bohr","Ingeni\u00f8rforeningen_i_Danmark","ingeni\u00f8r","fysiker","atomenergi"]}
{"claim":"Niels Bohr-medaljen blev stiftet i anledning af Harry Potters 10-\u00e5rs f\u00f8dselsdag.","entity":"Niels_Bohr-medaljen","evidence":"Niels Bohr-medaljen blev indstiftet i 1955, i anledning af Niels Bohrs 70-\u00e5rs f\u00f8dselsdag, af den dav\u00e6rende Dansk Ingeni\u00f8rforening, nu Ingeni\u00f8rforeningen i Danmark, med henblik p\u00e5 \u00e5rlig uddeling.","linked entities":["1955","Niels_Bohr","Ingeni\u00f8rforeningen_i_Danmark","ingeni\u00f8r","fysiker","atomenergi"]}
{"claim":"Algeriet deltager i Sommer-OL 2008 i Beijing.","entity":"Algeriet_ved_sommer-OL_2008","evidence":"Algeriet deltager i Sommer-OL 2008 i Beijing.","linked entities":["Algeriet","Sommer-OL_2008","Beijing"]}
{"claim":"Algeriet deltog i Sommer-OL i 2012 i Beijing.","entity":"Algeriet_ved_sommer-OL_2008","evidence":"Algeriet deltager i Sommer-OL 2008 i Beijing.","linked entities":["Algeriet","Sommer-OL_2008","Beijing"]}
{"claim":"Algeriet doltog i Vinter-OL i 2008 i Beijing.","entity":"Algeriet_ved_sommer-OL_2008","evidence":"Algeriet deltager i Sommer-OL 2008 i Beijing.","linked entities":["Algeriet","Sommer-OL_2008","Beijing"]}
{"claim":"Algeriet deltog i Sommer-OL 2008 i London.","entity":"Algeriet_ved_sommer-OL_2008","evidence":"Algeriet deltager i Sommer-OL 2008 i Beijing.","linked entities":["Algeriet","Sommer-OL_2008","Beijing"]}
{"claim":"Os er en kommune i Norge.","entity":"Os_(Hedmark)","evidence":"Os er en kommune i Innlandet fylke i Norge.","linked entities":["Innlandet","fylke","Norge"]}
{"claim":"Os er en kommune i Danmark.","entity":"Os_(Hedmark)","evidence":"Os er en kommune i Innlandet fylke i Norge.","linked entities":["Innlandet","fylke","Norge"]}
{"claim":"Os er en kommune i Skandinavien.","entity":"Os_(Hedmark)","evidence":"Os er en kommune i Innlandet fylke i Norge.","linked entities":["Innlandet","fylke","Norge"]}
{"claim":"Os er en by i Norge.","entity":"Os_(Hedmark)","evidence":"Os er en kommune i Innlandet fylke i Norge.","linked entities":["Innlandet","fylke","Norge"]}
{"claim":"Adolf Rickenbacker var grundl\u00e6ggeren af en guitarfirma.","entity":"Adolf_Rickenbacker","evidence":"Adolph Rickenbacker (1. april 1886 \u2013 marts 1976) var grundl\u00e6ggeren af den Rickenbacker guitarfirma.","linked entities":["1._april","1886","marts","1976","Rickenbacker","elektrisk_guitar"]}
{"claim":"Adolf Rickenbacker grundlagde et guitarfirma.","entity":"Adolf_Rickenbacker","evidence":"Adolph Rickenbacker (1. april 1886 \u2013 marts 1976) var grundl\u00e6ggeren af den Rickenbacker guitarfirma.","linked entities":["1._april","1886","marts","1976","Rickenbacker","elektrisk_guitar"]}
{"claim":"Adolf Rickenbacker grundlagde en fodboldunion.","entity":"Adolf_Rickenbacker","evidence":"Adolph Rickenbacker (1. april 1886 \u2013 marts 1976) var grundl\u00e6ggeren af den Rickenbacker guitarfirma.","linked entities":["1._april","1886","marts","1976","Rickenbacker","elektrisk_guitar"]}
{"claim":"Adolf Rickenbacker var forfatter til en bog.","entity":"Adolf_Rickenbacker","evidence":"Adolph Rickenbacker (1. april 1886 \u2013 marts 1976) var grundl\u00e6ggeren af den Rickenbacker guitarfirma.","linked entities":["1._april","1886","marts","1976","Rickenbacker","elektrisk_guitar"]}
{"claim":"Urula er en flod som l\u00f8ber ud af den norske s\u00f8 Sperillen.","entity":"Urula","evidence":"Urula er en flod som l\u00f8ber ud i nordenden af s\u00f8en Sperillen, lige syd for Nes i \u00c5dal i Ringerike kommune i Norge.","linked entities":["nord","Sperillen","Nes_i_\u00c5dal","Ringerike","Norge","km\u00b2","Vassfaret","Vid\u00f8la","Aurd\u00f8la","Hedalen","S\u00f8r-Aurdal"]}
{"claim":"Urula er en flod som l\u00f8ber ud af den danske s\u00f8 Sperillen.","entity":"Urula","evidence":"Urula er en flod som l\u00f8ber ud i nordenden af s\u00f8en Sperillen, lige syd for Nes i \u00c5dal i Ringerike kommune i Norge.","linked entities":["nord","Sperillen","Nes_i_\u00c5dal","Ringerike","Norge","km\u00b2","Vassfaret","Vid\u00f8la","Aurd\u00f8la","Hedalen","S\u00f8r-Aurdal"]}
{"claim":"Urula er en flod som l\u00f8ber ud af den franske s\u00f8 Sperillen.","entity":"Urula","evidence":"Urula er en flod som l\u00f8ber ud i nordenden af s\u00f8en Sperillen, lige syd for Nes i \u00c5dal i Ringerike kommune i Norge.","linked entities":["nord","Sperillen","Nes_i_\u00c5dal","Ringerike","Norge","km\u00b2","Vassfaret","Vid\u00f8la","Aurd\u00f8la","Hedalen","S\u00f8r-Aurdal"]}
{"claim":"Viuf Sogn ligger i Kolding Provsti.","entity":"Viuf_Sogn","evidence":"Viuf Sogn er et sogn i Kolding Provsti (Haderslev Stift).","linked entities":["sogn","Kolding_Provsti","Haderslev_Stift","Kolding_Kommune","Kommunalreformen_(2007)","Kolding_Kommune","Vejle_Amt","Kommunalreformen_(1970)","Brusk_Herred","Vejle_Amt_(f\u00f8r_1970)","Viuf_Kirke"]}
{"claim":"Viuf Sogn ligger i Jylland.","entity":"Viuf_Sogn","evidence":"Viuf Sogn er et sogn i Kolding Provsti (Haderslev Stift).","linked entities":["sogn","Kolding_Provsti","Haderslev_Stift","Kolding_Kommune","Kommunalreformen_(2007)","Kolding_Kommune","Vejle_Amt","Kommunalreformen_(1970)","Brusk_Herred","Vejle_Amt_(f\u00f8r_1970)","Viuf_Kirke"]}
{"claim":"Viuf Sogn ligger i Kolding.","entity":"Viuf_Sogn","evidence":"Viuf Sogn er et sogn i Kolding Provsti (Haderslev Stift).","linked entities":["sogn","Kolding_Provsti","Haderslev_Stift","Kolding_Kommune","Kommunalreformen_(2007)","Kolding_Kommune","Vejle_Amt","Kommunalreformen_(1970)","Brusk_Herred","Vejle_Amt_(f\u00f8r_1970)","Viuf_Kirke"]}
{"claim":"Celso Luis Gomes er en tidligere brasiliansk fodboldspiller.","entity":"Celso_Luis_Gomes","evidence":"Celso Luis Gomes (f\u00f8dt 2. september 1964) er en tidligere brasiliansk fodboldspiller.","linked entities":["2._september","1964","Brasilien","fodboldspiller"]}
{"claim":"Celso Luis Gomes er en tidligere dansk badmintonspiller.","entity":"Celso_Luis_Gomes","evidence":"Celso Luis Gomes (f\u00f8dt 2. september 1964) er en tidligere brasiliansk fodboldspiller.","linked entities":["2._september","1964","Brasilien","fodboldspiller"]}
{"claim":"Celso Luis Gomes er en tidligere brasiliansk kok.","entity":"Celso_Luis_Gomes","evidence":"Celso Luis Gomes (f\u00f8dt 2. september 1964) er en tidligere brasiliansk fodboldspiller.","linked entities":["2._september","1964","Brasilien","fodboldspiller"]}
{"claim":"Celso Luis Gomes er en tidligere brasiliensk l\u00e6rer.","entity":"Celso_Luis_Gomes","evidence":"Celso Luis Gomes (f\u00f8dt 2. september 1964) er en tidligere brasiliansk fodboldspiller.","linked entities":["2._september","1964","Brasilien","fodboldspiller"]}
{"claim":"Celso Luis Gomes er en tidligere svensk foldboldspiller.","entity":"Celso_Luis_Gomes","evidence":"Celso Luis Gomes (f\u00f8dt 2. september 1964) er en tidligere brasiliansk fodboldspiller.","linked entities":["2._september","1964","Brasilien","fodboldspiller"]}
{"claim":"Gesiel Jos\u00e9 de Lima er en tidligere brasiliansk fodboldspiller.","entity":"Gesiel_Jos\u00e9_de_Lima","evidence":"Gesiel Jos\u00e9 de Lima (f\u00f8dt 8. december 1968) er en tidligere brasiliansk fodboldspiller.","linked entities":["8._december","1968","Brasilien","fodboldspiller"]}
{"claim":"Gesiel Jos\u00e9 de Lima er en tidligere brasiliensk pr\u00e6sident.","entity":"Gesiel_Jos\u00e9_de_Lima","evidence":"Gesiel Jos\u00e9 de Lima (f\u00f8dt 8. december 1968) er en tidligere brasiliansk fodboldspiller.","linked entities":["8._december","1968","Brasilien","fodboldspiller"]}
{"claim":"Gesiel Jos\u00e9 de Lima er en tidligere fodboldspiller.","entity":"Gesiel_Jos\u00e9_de_Lima","evidence":"Gesiel Jos\u00e9 de Lima (f\u00f8dt 8. december 1968) er en tidligere brasiliansk fodboldspiller.","linked entities":["8._december","1968","Brasilien","fodboldspiller"]}
{"claim":"Gesiel Jos\u00e9 de Lima er fra Brasilien.","entity":"Gesiel_Jos\u00e9_de_Lima","evidence":"Gesiel Jos\u00e9 de Lima (f\u00f8dt 8. december 1968) er en tidligere brasiliansk fodboldspiller.","linked entities":["8._december","1968","Brasilien","fodboldspiller"]}
{"claim":"Palle alene i Verden er en billedbog.","entity":"Palle_alene_i_Verden","evidence":"Palle alene i Verden er en billedbog af Jens Sigsgaard og Arne Ungermann, der udkom f\u00f8rste gang 10. oktober 1942.","linked entities":["billedbog","Jens_Sigsgaard","Arne_Ungermann","10._oktober","1942","dreng","Palle_(drengenavn)"]}
{"claim":"Palle alene i Verden er en film.","entity":"Palle_alene_i_Verden","evidence":"Palle alene i Verden er en billedbog af Jens Sigsgaard og Arne Ungermann, der udkom f\u00f8rste gang 10. oktober 1942.","linked entities":["billedbog","Jens_Sigsgaard","Arne_Ungermann","10._oktober","1942","dreng","Palle_(drengenavn)"]}
{"claim":"Palle alene i Verden er en bog.","entity":"Palle_alene_i_Verden","evidence":"Palle alene i Verden er en billedbog af Jens Sigsgaard og Arne Ungermann, der udkom f\u00f8rste gang 10. oktober 1942.","linked entities":["billedbog","Jens_Sigsgaard","Arne_Ungermann","10._oktober","1942","dreng","Palle_(drengenavn)"]}
{"claim":"Palle alene i Verden er et skuespil.","entity":"Palle_alene_i_Verden","evidence":"Palle alene i Verden er en billedbog af Jens Sigsgaard og Arne Ungermann, der udkom f\u00f8rste gang 10. oktober 1942.","linked entities":["billedbog","Jens_Sigsgaard","Arne_Ungermann","10._oktober","1942","dreng","Palle_(drengenavn)"]}
{"claim":"Palle alene i Verden er en stumfilm.","entity":"Palle_alene_i_Verden","evidence":"Palle alene i Verden er en billedbog af Jens Sigsgaard og Arne Ungermann, der udkom f\u00f8rste gang 10. oktober 1942.","linked entities":["billedbog","Jens_Sigsgaard","Arne_Ungermann","10._oktober","1942","dreng","Palle_(drengenavn)"]}
{"claim":"Masoviens historiske hovedstad var P\u0142ock.","entity":"Masovien","evidence":"Masoviens historiske hovedstad var P\u0142ock, residens for de middelalderlige fyrster af Masovien.","linked entities":["fyrstend\u00f8mme","Polen","Wis\u0142a","P\u0142ock","Warszawa","voivodskab","Wojew\u00f3dztwo_mazowieckie"]}
{"claim":"Masoviens historiske hovedstad var K\u00f8benhavn.","entity":"Masovien","evidence":"Masoviens historiske hovedstad var P\u0142ock, residens for de middelalderlige fyrster af Masovien.","linked entities":["fyrstend\u00f8mme","Polen","Wis\u0142a","P\u0142ock","Warszawa","voivodskab","Wojew\u00f3dztwo_mazowieckie"]}
{"claim":"Masoviens historiske hovedstad var Oslo.","entity":"Masovien","evidence":"Masoviens historiske hovedstad var P\u0142ock, residens for de middelalderlige fyrster af Masovien.","linked entities":["fyrstend\u00f8mme","Polen","Wis\u0142a","P\u0142ock","Warszawa","voivodskab","Wojew\u00f3dztwo_mazowieckie"]}
{"claim":"Masoviens historiske hovedstad var Berlin.","entity":"Masovien","evidence":"Masoviens historiske hovedstad var P\u0142ock, residens for de middelalderlige fyrster af Masovien.","linked entities":["fyrstend\u00f8mme","Polen","Wis\u0142a","P\u0142ock","Warszawa","voivodskab","Wojew\u00f3dztwo_mazowieckie"]}
{"claim":"Masoviens historiske s\u00f8 var Plock.","entity":"Masovien","evidence":"Masoviens historiske hovedstad var P\u0142ock, residens for de middelalderlige fyrster af Masovien.","linked entities":["fyrstend\u00f8mme","Polen","Wis\u0142a","P\u0142ock","Warszawa","voivodskab","Wojew\u00f3dztwo_mazowieckie"]}
{"claim":"North Canadian River er 710km lang.","entity":"North_Canadian_River","evidence":"Den er 710 km lang, og renner gjennom New Mexico, Texas og Oklahoma.","linked entities":["biflod","Canadian_River","Union_County_(New_Mexico)","Oklahoma_City","Afvandingsomr\u00e5de"]}
{"claim":"North Canadian River er 800 meter lang.","entity":"North_Canadian_River","evidence":"Den er 710 km lang, og renner gjennom New Mexico, Texas og Oklahoma.","linked entities":["biflod","Canadian_River","Union_County_(New_Mexico)","Oklahoma_City","Afvandingsomr\u00e5de"]}
{"claim":"North Canadian River er 710km kort.","entity":"North_Canadian_River","evidence":"Den er 710 km lang, og renner gjennom New Mexico, Texas og Oklahoma.","linked entities":["biflod","Canadian_River","Union_County_(New_Mexico)","Oklahoma_City","Afvandingsomr\u00e5de"]}
{"claim":"North Canadian River er over 700km lang.","entity":"North_Canadian_River","evidence":"Den er 710 km lang, og renner gjennom New Mexico, Texas og Oklahoma.","linked entities":["biflod","Canadian_River","Union_County_(New_Mexico)","Oklahoma_City","Afvandingsomr\u00e5de"]}
{"claim":"North Canadian River er under 700km lang.","entity":"North_Canadian_River","evidence":"Den er 710 km lang, og renner gjennom New Mexico, Texas og Oklahoma.","linked entities":["biflod","Canadian_River","Union_County_(New_Mexico)","Oklahoma_City","Afvandingsomr\u00e5de"]}
{"claim":"Tomasz Majewski vandt guld i kuglest\u00f8d ved OL.","entity":"Tomasz_Majewski","evidence":"Tomasz Majewski (f\u00f8dt 30. august 1981 i Nasielsk, Polen) er en polsk atletikud\u00f8ver (kuglest\u00f8der), hvis hidtil st\u00f8rste triumf blev opn\u00e5et ved OL i Beijing 2008, hvor han vandt guld i kuglest\u00f8d og i 2012 hvor han vandt guld i OL i London.","linked entities":["30._august","1981","Nasielsk","Polen","atletik","Sommer-OL_2008","kuglest\u00f8d"]}
{"claim":"Tomasz Majewski vandt s\u00f8lv i kuglest\u00f8d ved OL.","entity":"Tomasz_Majewski","evidence":"Tomasz Majewski (f\u00f8dt 30. august 1981 i Nasielsk, Polen) er en polsk atletikud\u00f8ver (kuglest\u00f8der), hvis hidtil st\u00f8rste triumf blev opn\u00e5et ved OL i Beijing 2008, hvor han vandt guld i kuglest\u00f8d og i 2012 hvor han vandt guld i OL i London.","linked entities":["30._august","1981","Nasielsk","Polen","atletik","Sommer-OL_2008","kuglest\u00f8d"]}
{"claim":"Tomasz Majewski vandt guld i 100 meter l\u00f8b ved OL.","entity":"Tomasz_Majewski","evidence":"Tomasz Majewski (f\u00f8dt 30. august 1981 i Nasielsk, Polen) er en polsk atletikud\u00f8ver (kuglest\u00f8der), hvis hidtil st\u00f8rste triumf blev opn\u00e5et ved OL i Beijing 2008, hvor han vandt guld i kuglest\u00f8d og i 2012 hvor han vandt guld i OL i London.","linked entities":["30._august","1981","Nasielsk","Polen","atletik","Sommer-OL_2008","kuglest\u00f8d"]}
{"claim":"Tomasz Majewski vandt guld ved OL.","entity":"Tomasz_Majewski","evidence":"Tomasz Majewski (f\u00f8dt 30. august 1981 i Nasielsk, Polen) er en polsk atletikud\u00f8ver (kuglest\u00f8der), hvis hidtil st\u00f8rste triumf blev opn\u00e5et ved OL i Beijing 2008, hvor han vandt guld i kuglest\u00f8d og i 2012 hvor han vandt guld i OL i London.","linked entities":["30._august","1981","Nasielsk","Polen","atletik","Sommer-OL_2008","kuglest\u00f8d"]}
{"claim":"Nana er en dansk kortfilm.","entity":"Nana_(film)","evidence":"Nana er en dansk kortfilm fra 1999 instrueret af Jens Mikkelsen og efter manuskript af Jens Mikkelsen og Anna Karina Steenholdt.","linked entities":["1999","Jens_Mikkelsen","Jens_Mikkelsen","Anna_Karina_Steenholdt"]}
{"claim":"Nana er en dansk film.","entity":"Nana_(film)","evidence":"Nana er en dansk kortfilm fra 1999 instrueret af Jens Mikkelsen og efter manuskript af Jens Mikkelsen og Anna Karina Steenholdt.","linked entities":["1999","Jens_Mikkelsen","Jens_Mikkelsen","Anna_Karina_Steenholdt"]}
{"claim":"Nana er en svensk film.","entity":"Nana_(film)","evidence":"Nana er en dansk kortfilm fra 1999 instrueret af Jens Mikkelsen og efter manuskript af Jens Mikkelsen og Anna Karina Steenholdt.","linked entities":["1999","Jens_Mikkelsen","Jens_Mikkelsen","Anna_Karina_Steenholdt"]}
{"claim":"Nana er en dansk dokumentarfilm.","entity":"Nana_(film)","evidence":"Nana er en dansk kortfilm fra 1999 instrueret af Jens Mikkelsen og efter manuskript af Jens Mikkelsen og Anna Karina Steenholdt.","linked entities":["1999","Jens_Mikkelsen","Jens_Mikkelsen","Anna_Karina_Steenholdt"]}
{"claim":"Nana er en dansk sangerinde.","entity":"Nana_(film)","evidence":"Nana er en dansk kortfilm fra 1999 instrueret af Jens Mikkelsen og efter manuskript af Jens Mikkelsen og Anna Karina Steenholdt.","linked entities":["1999","Jens_Mikkelsen","Jens_Mikkelsen","Anna_Karina_Steenholdt"]}
{"claim":"Nana er en amerikansk dogmefilm.","entity":"Nana_(film)","evidence":"Nana er en dansk kortfilm fra 1999 instrueret af Jens Mikkelsen og efter manuskript af Jens Mikkelsen og Anna Karina Steenholdt.","linked entities":["1999","Jens_Mikkelsen","Jens_Mikkelsen","Anna_Karina_Steenholdt"]}
{"claim":"Tabu Records 10 \u00e5rs jubil\u00e6um er et opsamlingsalbum med numre fra diverse danske kunstnere.","entity":"Tabu_Records_10_\u00e5rs_jubil\u00e6um","evidence":"Tabu Records 10 \u00e5rs jubil\u00e6um er et opsamlingsalbum med kendte og ukendte numre fra diverse danske kunstnere tilknyttet pladeselskabet Tabu Records.","linked entities":["Tabu_Records"]}
{"claim":"Krist\u00edn Eir\u00edksd\u00f3ttir har skrevet romaner.","entity":"Krist\u00edn_Eir\u00edksd\u00f3ttir","evidence":"Krist\u00edn Eir\u00edksd\u00f3ttir (f\u00f8dt 3. november 1981) er en islandsk digter og forfatter, der har skrevet romaner, noveller, digtsamlinger og skuespil.","linked entities":["3._november","1981","2004","2017","2019","Nordisk_R\u00e5ds_Litteraturpris"]}
{"claim":"Krist\u00edn Eir\u00edksd\u00f3ttir har skrevet b\u00f8ger.","entity":"Krist\u00edn_Eir\u00edksd\u00f3ttir","evidence":"Krist\u00edn Eir\u00edksd\u00f3ttir (f\u00f8dt 3. november 1981) er en islandsk digter og forfatter, der har skrevet romaner, noveller, digtsamlinger og skuespil.","linked entities":["3._november","1981","2004","2017","2019","Nordisk_R\u00e5ds_Litteraturpris"]}
{"claim":"Adam Sandler og Emily Watson spiller med i den samme film.","entity":"Punch-Drunk_Love","evidence":"Filmen har Adam Sandler, Emily Watson, Philip Seymour Hoffman, Luis Guzm\u00e1n og Mary Lynn Rajskub p\u00e5 rollelisten.","linked entities":["amerikansk","2002","Paul_Thomas_Anderson","Adam_Sandler","Emily_Watson","Philip_Seymour_Hoffman","Luis_Guzm\u00e1n","Mary_Lynn_Rajskub","Cannes_Filmfestivalen","Golden_Globe"]}
{"claim":"Bente Lundquist var fotomodel hos Scoop Models.","entity":"Bente_Lundquist","evidence":"Bente Lundquist (f\u00f8dt 8. august 1953Omtale i Billed-Bladet i anledning af 60 \u00e5rs f\u00f8dselsdag) er en tidligere dansk fotomodel og nuv\u00e6rende indehaver af modelbureauet Scoop Models.","linked entities":["8._august","1953","fotomodel","Scoop_Models"]}
{"claim":"Bente Lundquist var fotograf hos Scoop Models.","entity":"Bente_Lundquist","evidence":"Bente Lundquist (f\u00f8dt 8. august 1953Omtale i Billed-Bladet i anledning af 60 \u00e5rs f\u00f8dselsdag) er en tidligere dansk fotomodel og nuv\u00e6rende indehaver af modelbureauet Scoop Models.","linked entities":["8._august","1953","fotomodel","Scoop_Models"]}
{"claim":"Bente Lundquist var fotomodel.","entity":"Bente_Lundquist","evidence":"Bente Lundquist (f\u00f8dt 8. august 1953Omtale i Billed-Bladet i anledning af 60 \u00e5rs f\u00f8dselsdag) er en tidligere dansk fotomodel og nuv\u00e6rende indehaver af modelbureauet Scoop Models.","linked entities":["8._august","1953","fotomodel","Scoop_Models"]}
{"claim":"Bente Lundquist var fotomodel hos Unique Models.","entity":"Bente_Lundquist","evidence":"Bente Lundquist (f\u00f8dt 8. august 1953Omtale i Billed-Bladet i anledning af 60 \u00e5rs f\u00f8dselsdag) er en tidligere dansk fotomodel og nuv\u00e6rende indehaver af modelbureauet Scoop Models.","linked entities":["8._august","1953","fotomodel","Scoop_Models"]}
{"claim":"Red Warszawa sanger heddder L\u00e6kre Jens.","entity":"Red_Warszawa","evidence":"Red Warszawa er et dansk heavy metal-band best\u00e5ende af \"L\u00e6kre\" Jens (Jens Mondrup) sang, Heavy Henning (Henning Nymand) guitar, Morbus Crohn (Mads Volf-Kj\u00e6r) slagt\u00f8j og My tight ass (Mathias Pedersen) som spiller basguitar live.","linked entities":["Danmark","heavy_metal","sanger","guitar","slagt\u00f8j","El-bas","Polsk_(sprog)","punk","Polen","Warszawa","politik","Engelsk_(sprog)"]}
{"claim":"Red Warszawa's sanger hedder Dumme Jens.","entity":"Red_Warszawa","evidence":"Red Warszawa er et dansk heavy metal-band best\u00e5ende af \"L\u00e6kre\" Jens (Jens Mondrup) sang, Heavy Henning (Henning Nymand) guitar, Morbus Crohn (Mads Volf-Kj\u00e6r) slagt\u00f8j og My tight ass (Mathias Pedersen) som spiller basguitar live.","linked entities":["Danmark","heavy_metal","sanger","guitar","slagt\u00f8j","El-bas","Polsk_(sprog)","punk","Polen","Warszawa","politik","Engelsk_(sprog)"]}
{"claim":"Red Warszawa's sanger hedder Flotte Jens.","entity":"Red_Warszawa","evidence":"Red Warszawa er et dansk heavy metal-band best\u00e5ende af \"L\u00e6kre\" Jens (Jens Mondrup) sang, Heavy Henning (Henning Nymand) guitar, Morbus Crohn (Mads Volf-Kj\u00e6r) slagt\u00f8j og My tight ass (Mathias Pedersen) som spiller basguitar live.","linked entities":["Danmark","heavy_metal","sanger","guitar","slagt\u00f8j","El-bas","Polsk_(sprog)","punk","Polen","Warszawa","politik","Engelsk_(sprog)"]}
{"claim":"Red Warszawa's sanger hedder Jens.","entity":"Red_Warszawa","evidence":"Red Warszawa er et dansk heavy metal-band best\u00e5ende af \"L\u00e6kre\" Jens (Jens Mondrup) sang, Heavy Henning (Henning Nymand) guitar, Morbus Crohn (Mads Volf-Kj\u00e6r) slagt\u00f8j og My tight ass (Mathias Pedersen) som spiller basguitar live.","linked entities":["Danmark","heavy_metal","sanger","guitar","slagt\u00f8j","El-bas","Polsk_(sprog)","punk","Polen","Warszawa","politik","Engelsk_(sprog)"]}
{"claim":"Red Warszawa's trommespiller hedder L\u00e6kre Jens.","entity":"Red_Warszawa","evidence":"Red Warszawa er et dansk heavy metal-band best\u00e5ende af \"L\u00e6kre\" Jens (Jens Mondrup) sang, Heavy Henning (Henning Nymand) guitar, Morbus Crohn (Mads Volf-Kj\u00e6r) slagt\u00f8j og My tight ass (Mathias Pedersen) som spiller basguitar live.","linked entities":["Danmark","heavy_metal","sanger","guitar","slagt\u00f8j","El-bas","Polsk_(sprog)","punk","Polen","Warszawa","politik","Engelsk_(sprog)"]}
{"claim":"Kodiakbj\u00f8rnen lever p\u00e5 Kodiak-\u00f8erne ud for Alaskas kyst. ","entity":"Kodiakbj\u00f8rnen","evidence":"Kodiakbj\u00f8rnen (Ursus arctos middendorffi) er en underart af den brune bj\u00f8rn, som lever p\u00e5 Kodiak-\u00f8erne ud for Alaskas sydvestlige kyst.","linked entities":["den_brune_bj\u00f8rn","Alaska","isbj\u00f8rne"]}
{"claim":"Kodiakbj\u00f8rnen lever p\u00e5 \u00f8er ved Alaskas Kyst.","entity":"Kodiakbj\u00f8rnen","evidence":"Kodiakbj\u00f8rnen (Ursus arctos middendorffi) er en underart af den brune bj\u00f8rn, som lever p\u00e5 Kodiak-\u00f8erne ud for Alaskas sydvestlige kyst.","linked entities":["den_brune_bj\u00f8rn","Alaska","isbj\u00f8rne"]}
{"claim":"Kodiakbj\u00f8rnen lever p\u00e5 Kodiak-\u00f8erne ved Englands kyst.","entity":"Kodiakbj\u00f8rnen","evidence":"Kodiakbj\u00f8rnen (Ursus arctos middendorffi) er en underart af den brune bj\u00f8rn, som lever p\u00e5 Kodiak-\u00f8erne ud for Alaskas sydvestlige kyst.","linked entities":["den_brune_bj\u00f8rn","Alaska","isbj\u00f8rne"]}
{"claim":"Udvidelsessoklen kan bruges til at for\u00f8ge computerens funktionaliteter. ","entity":"Udvidelsessokkel","evidence":"En udvidelsessokkel bruges normalt til at s\u00e6tte kort i, der for\u00f8ger en computers funktionalitet.","linked entities":["computer"]}
{"claim":"Udvidelsessoklen bruges til at forv\u00e6rre computerens funktionaliteter.","entity":"Udvidelsessokkel","evidence":"En udvidelsessokkel bruges normalt til at s\u00e6tte kort i, der for\u00f8ger en computers funktionalitet.","linked entities":["computer"]}
{"claim":"Udvidelsessoklen bruges til at g\u00f8re en computer bedre.","entity":"Udvidelsessokkel","evidence":"En udvidelsessokkel bruges normalt til at s\u00e6tte kort i, der for\u00f8ger en computers funktionalitet.","linked entities":["computer"]}
{"claim":"I s\u00f8v\u00e6rnet hedder en menig 'orlogsgast'.","entity":"Orlogsgast","evidence":"En orlogsgast er en menig i s\u00f8v\u00e6rnet.","linked entities":["menig","s\u00f8v\u00e6rnet","sanitetsgast"]}
{"claim":"Orlogsgast er titlen p\u00e5 en menig i s\u00f8v\u00e6rnet.","entity":"Orlogsgast","evidence":"En orlogsgast er en menig i s\u00f8v\u00e6rnet.","linked entities":["menig","s\u00f8v\u00e6rnet","sanitetsgast"]}
{"claim":"I h\u00e6ren hedder en menig orlogsgast.","entity":"Orlogsgast","evidence":"En orlogsgast er en menig i s\u00f8v\u00e6rnet.","linked entities":["menig","s\u00f8v\u00e6rnet","sanitetsgast"]}
{"claim":"I s\u00f8v\u00e6rnet hedder en menig 'Hut-Li-Hut'.","entity":"Orlogsgast","evidence":"En orlogsgast er en menig i s\u00f8v\u00e6rnet.","linked entities":["menig","s\u00f8v\u00e6rnet","sanitetsgast"]}
{"claim":"Fangen fra Erie Country Tugthus's manuskript er skrevet af Fritz Magnussen.","entity":"Fangen_fra_Erie_Country_Tugthus","evidence":"Fangen fra Erie Country Tugthus er en film fra 1918 instrueret af Fritz Magnussen efter manuskript af Fritz Magnussen.","linked entities":["1918","Fritz_Magnussen","manuskript","Fritz_Magnussen"]}
{"claim":"Fangen fra Erie Country Tugthus er instrueret af Fritz Magnussen.","entity":"Fangen_fra_Erie_Country_Tugthus","evidence":"Fangen fra Erie Country Tugthus er en film fra 1918 instrueret af Fritz Magnussen efter manuskript af Fritz Magnussen.","linked entities":["1918","Fritz_Magnussen","manuskript","Fritz_Magnussen"]}
{"claim":"Fangen fra Erie Country Tugthus's manuskript er skrevet af Dar Salim.","entity":"Fangen_fra_Erie_Country_Tugthus","evidence":"Fangen fra Erie Country Tugthus er en film fra 1918 instrueret af Fritz Magnussen efter manuskript af Fritz Magnussen.","linked entities":["1918","Fritz_Magnussen","manuskript","Fritz_Magnussen"]}
{"claim":"Fangen fra Erie Country Tugthus manuskript er skrevet af Donald Trump.","entity":"Fangen_fra_Erie_Country_Tugthus","evidence":"Fangen fra Erie Country Tugthus er en film fra 1918 instrueret af Fritz Magnussen efter manuskript af Fritz Magnussen.","linked entities":["1918","Fritz_Magnussen","manuskript","Fritz_Magnussen"]}
{"claim":"Kensei Nakashima spiller for japanske FC Gifu.","entity":"Kensei_Nakashima","evidence":"Kensei Nakashima (f\u00f8dt 23. august 1996) er en japansk fodboldspiller, som spiller for den japanske fodboldklub FC Gifu.","linked entities":["23._august","1996","japan","fodboldspiller","FC_Gifu"]}
{"claim":"Kensei Nakashima er japansk fodboldspiller.","entity":"Kensei_Nakashima","evidence":"Kensei Nakashima (f\u00f8dt 23. august 1996) er en japansk fodboldspiller, som spiller for den japanske fodboldklub FC Gifu.","linked entities":["23._august","1996","japan","fodboldspiller","FC_Gifu"]}
{"claim":"Kensei Nakashima spiller for en japansk foboldklub.","entity":"Kensei_Nakashima","evidence":"Kensei Nakashima (f\u00f8dt 23. august 1996) er en japansk fodboldspiller, som spiller for den japanske fodboldklub FC Gifu.","linked entities":["23._august","1996","japan","fodboldspiller","FC_Gifu"]}
{"claim":"Kensei Nakashima spiller for engelske FC Gifu.","entity":"Kensei_Nakashima","evidence":"Kensei Nakashima (f\u00f8dt 23. august 1996) er en japansk fodboldspiller, som spiller for den japanske fodboldklub FC Gifu.","linked entities":["23._august","1996","japan","fodboldspiller","FC_Gifu"]}
{"claim":"Kensei Nakashima st\u00e5r p\u00e5 m\u00e5l for japanske FC Gifu.","entity":"Kensei_Nakashima","evidence":"Kensei Nakashima (f\u00f8dt 23. august 1996) er en japansk fodboldspiller, som spiller for den japanske fodboldklub FC Gifu.","linked entities":["23._august","1996","japan","fodboldspiller","FC_Gifu"]}
{"claim":"Bailey County gr\u00e6nser mod Parmer County og Lamb County.","entity":"Bailey_County","evidence":"Amtet ligger i den nordvestlige del af staten og det gr\u00e6nser op imod Parmer County i nord, Lamb County i \u00f8st og mod Cochran County i syd.","linked entities":["county","USA","delstat","Texas","Parmer_County","Lamb_County","Cochran_County","New_Mexico"]}
{"claim":"Bailey County gr\u00e6nser mod Parmer County.","entity":"Bailey_County","evidence":"Amtet ligger i den nordvestlige del af staten og det gr\u00e6nser op imod Parmer County i nord, Lamb County i \u00f8st og mod Cochran County i syd.","linked entities":["county","USA","delstat","Texas","Parmer_County","Lamb_County","Cochran_County","New_Mexico"]}
{"claim":"Bailey County gr\u00e6nser mod Las Vegas.","entity":"Bailey_County","evidence":"Amtet ligger i den nordvestlige del af staten og det gr\u00e6nser op imod Parmer County i nord, Lamb County i \u00f8st og mod Cochran County i syd.","linked entities":["county","USA","delstat","Texas","Parmer_County","Lamb_County","Cochran_County","New_Mexico"]}
{"claim":"Camerouns h\u00e5ndboldlandshold spiller p\u00e5 landsholdet for m\u00e6nd i Cameroun.","entity":"Camerouns_h\u00e5ndboldlandshold_(herrer)","evidence":"Camerouns h\u00e5ndboldlandshold for m\u00e6nd er det mandlige landshold i h\u00e5ndbold for Cameroun.","linked entities":["landshold","h\u00e5ndbold","Cameroun"]}
{"claim":"Camerouns h\u00e5ndboldlandshold er det danske herrelandshold.","entity":"Camerouns_h\u00e5ndboldlandshold_(herrer)","evidence":"Camerouns h\u00e5ndboldlandshold for m\u00e6nd er det mandlige landshold i h\u00e5ndbold for Cameroun.","linked entities":["landshold","h\u00e5ndbold","Cameroun"]}
{"claim":"Camerouns h\u00e5ndboldlandshold spiller h\u00e5ndbold.","entity":"Camerouns_h\u00e5ndboldlandshold_(herrer)","evidence":"Camerouns h\u00e5ndboldlandshold for m\u00e6nd er det mandlige landshold i h\u00e5ndbold for Cameroun.","linked entities":["landshold","h\u00e5ndbold","Cameroun"]}
{"claim":"Camerouns h\u00e5ndboldlandshold spiller herreh\u00e5ndbold.","entity":"Camerouns_h\u00e5ndboldlandshold_(herrer)","evidence":"Camerouns h\u00e5ndboldlandshold for m\u00e6nd er det mandlige landshold i h\u00e5ndbold for Cameroun.","linked entities":["landshold","h\u00e5ndbold","Cameroun"]}
{"claim":"Lysistrate kan ogs\u00e5 omtales som 'Kvindernes Opr\u00f8r'. ","entity":"Lysistrate","evidence":"Lysistrate omtales ogs\u00e5 som Kvindernes opr\u00f8r.","linked entities":["Aristofanes","Athen","Sparta","Peloponnesiske_Krig","Akropolis","sex","fred"]}
{"claim":"Methodacts er instrueret af Dan Zahle.","entity":"Methodacts","evidence":"Methodacts er en kortfilm instrueret af Dan Zahle efter manuskript af Dan Zahle.","linked entities":["Dan_Zahle","Dan_Zahle"]}
{"claim":"Methodacts er skrevet af Dan Zahle.","entity":"Methodacts","evidence":"Methodacts er en kortfilm instrueret af Dan Zahle efter manuskript af Dan Zahle.","linked entities":["Dan_Zahle","Dan_Zahle"]}
{"claim":"Methodacts er instrueret af Susanne Bier.","entity":"Methodacts","evidence":"Methodacts er en kortfilm instrueret af Dan Zahle efter manuskript af Dan Zahle.","linked entities":["Dan_Zahle","Dan_Zahle"]}
{"claim":"Methodacts er instrueret af Martin Scorcese.","entity":"Methodacts","evidence":"Methodacts er en kortfilm instrueret af Dan Zahle efter manuskript af Dan Zahle.","linked entities":["Dan_Zahle","Dan_Zahle"]}
{"claim":"Methodacts er instrueret af Quentin Tarantino.","entity":"Methodacts","evidence":"Methodacts er en kortfilm instrueret af Dan Zahle efter manuskript af Dan Zahle.","linked entities":["Dan_Zahle","Dan_Zahle"]}
{"claim":"Filmen 'Danmark' er b\u00e5de skrevet og instrueret af Christian Haahr Jensen.","entity":"Danmark_(dokumentarfilm)","evidence":"Danmark er en dansk dokumentarfilm fra 2012 instrueret af Christian Haahr Jensen efter eget manuskript.","linked entities":[]}
{"claim":"Christian Haahr Jensen har skrevet manuskriptet til filmen 'Danmark'.","entity":"Danmark_(dokumentarfilm)","evidence":"Danmark er en dansk dokumentarfilm fra 2012 instrueret af Christian Haahr Jensen efter eget manuskript.","linked entities":[]}
{"claim":"Christian Haahr Jensen har instrueret film 'Danmark'.","entity":"Danmark_(dokumentarfilm)","evidence":"Danmark er en dansk dokumentarfilm fra 2012 instrueret af Christian Haahr Jensen efter eget manuskript.","linked entities":[]}
{"claim":"Filmen 'Danmark' er b\u00e5de skrevet og instrueret af Barack Obama.","entity":"Danmark_(dokumentarfilm)","evidence":"Danmark er en dansk dokumentarfilm fra 2012 instrueret af Christian Haahr Jensen efter eget manuskript.","linked entities":[]}
{"claim":"Filmen 'Danmark' er b\u00e5de skrevet og instrueret af Lord Voldemort.","entity":"Danmark_(dokumentarfilm)","evidence":"Danmark er en dansk dokumentarfilm fra 2012 instrueret af Christian Haahr Jensen efter eget manuskript.","linked entities":[]}
{"claim":"Filmen 'Danmark' er b\u00e5de skrevet og instrueret af Sansa Stark, Queen in the North.","entity":"Danmark_(dokumentarfilm)","evidence":"Danmark er en dansk dokumentarfilm fra 2012 instrueret af Christian Haahr Jensen efter eget manuskript.","linked entities":[]}
{"claim":"Grob G102 Astir er et sv\u00e6vefly.","entity":"Grob_G102_Astir","evidence":"Grob G102 Astir er et et-s\u00e6det standardklasse sv\u00e6vefly af glasfiber, fremstillet af Grob Aircraft.","linked entities":["Sv\u00e6vefly#Klasser","sv\u00e6vefly","Grob_Aircraft","Schempp-Hirth_Standard_Cirrus"]}
{"claim":"Grob G102 Astir er et fly.","entity":"Grob_G102_Astir","evidence":"Grob G102 Astir er et et-s\u00e6det standardklasse sv\u00e6vefly af glasfiber, fremstillet af Grob Aircraft.","linked entities":["Sv\u00e6vefly#Klasser","sv\u00e6vefly","Grob_Aircraft","Schempp-Hirth_Standard_Cirrus"]}
{"claim":"Grob G102 Astir er en bil.","entity":"Grob_G102_Astir","evidence":"Grob G102 Astir er et et-s\u00e6det standardklasse sv\u00e6vefly af glasfiber, fremstillet af Grob Aircraft.","linked entities":["Sv\u00e6vefly#Klasser","sv\u00e6vefly","Grob_Aircraft","Schempp-Hirth_Standard_Cirrus"]}
{"claim":"Grob G102 Astir er ikke et sv\u00e6vefly.","entity":"Grob_G102_Astir","evidence":"Grob G102 Astir er et et-s\u00e6det standardklasse sv\u00e6vefly af glasfiber, fremstillet af Grob Aircraft.","linked entities":["Sv\u00e6vefly#Klasser","sv\u00e6vefly","Grob_Aircraft","Schempp-Hirth_Standard_Cirrus"]}
{"claim":"Nepals Kommunistiske parti har regeret med socialdemokraterne i Nepal. ","entity":"Nepals_kommunistiske_parti_(maoistisk)","evidence":"Nepals Kommunistiske parti er nu det regerende parti sammen med det socialdemokratiske parti i Nepal.","linked entities":["1994","bondeopr\u00f8r","2000'erne"]}
{"claim":"Nepals Kommunistiske parti har regeret i Nepal.","entity":"Nepals_kommunistiske_parti_(maoistisk)","evidence":"Nepals Kommunistiske parti er nu det regerende parti sammen med det socialdemokratiske parti i Nepal.","linked entities":["1994","bondeopr\u00f8r","2000'erne"]}
{"claim":"Nepals Kommunistiske parti har regeret i USA.","entity":"Nepals_kommunistiske_parti_(maoistisk)","evidence":"Nepals Kommunistiske parti er nu det regerende parti sammen med det socialdemokratiske parti i Nepal.","linked entities":["1994","bondeopr\u00f8r","2000'erne"]}
{"claim":"Socialdemokraterne har regeret i Nepal.","entity":"Nepals_kommunistiske_parti_(maoistisk)","evidence":"Nepals Kommunistiske parti er nu det regerende parti sammen med det socialdemokratiske parti i Nepal.","linked entities":["1994","bondeopr\u00f8r","2000'erne"]}
{"claim":"En basketballbold kan maksimalt have en omkreds p\u00e5 760mm.","entity":"Basketballbold","evidence":"St\u00f8rrelsen af bolden kan g\u00e5 fra reklame- og leget\u00f8jsbolde, der ikke har st\u00f8rre diameter end en tennisbold, til s\u00e6rlige tr\u00e6ningsbolde, der har lidt st\u00f8rre omkreds end den officielle p\u00e5 maksimalt 760 mm.","linked entities":["basketball"]}
{"claim":"En basketballbold kan maksimalt have en omkreds p\u00e5 76cm.","entity":"Basketballbold","evidence":"St\u00f8rrelsen af bolden kan g\u00e5 fra reklame- og leget\u00f8jsbolde, der ikke har st\u00f8rre diameter end en tennisbold, til s\u00e6rlige tr\u00e6ningsbolde, der har lidt st\u00f8rre omkreds end den officielle p\u00e5 maksimalt 760 mm.","linked entities":["basketball"]}
{"claim":"En basketballbold kan maksimalt have en omkreds p\u00e5 7,6cm.","entity":"Basketballbold","evidence":"St\u00f8rrelsen af bolden kan g\u00e5 fra reklame- og leget\u00f8jsbolde, der ikke har st\u00f8rre diameter end en tennisbold, til s\u00e6rlige tr\u00e6ningsbolde, der har lidt st\u00f8rre omkreds end den officielle p\u00e5 maksimalt 760 mm.","linked entities":["basketball"]}
{"claim":"En basketbold kan minimalt have en omkreds p\u00e5 10mm.","entity":"Basketballbold","evidence":"St\u00f8rrelsen af bolden kan g\u00e5 fra reklame- og leget\u00f8jsbolde, der ikke har st\u00f8rre diameter end en tennisbold, til s\u00e6rlige tr\u00e6ningsbolde, der har lidt st\u00f8rre omkreds end den officielle p\u00e5 maksimalt 760 mm.","linked entities":["basketball"]}
{"claim":"En basketballbold kan max have en omkreds p\u00e5 760mm.","entity":"Basketballbold","evidence":"St\u00f8rrelsen af bolden kan g\u00e5 fra reklame- og leget\u00f8jsbolde, der ikke har st\u00f8rre diameter end en tennisbold, til s\u00e6rlige tr\u00e6ningsbolde, der har lidt st\u00f8rre omkreds end den officielle p\u00e5 maksimalt 760 mm.","linked entities":["basketball"]}
{"claim":"Bounty er et bilm\u00e6rke.","entity":"Bounty_(bilm\u00e6rke)","evidence":"Bounty er et britisk bilm\u00e6rke.","linked entities":["bil"]}
{"claim":"Bounty er en chokoladebar.","entity":"Bounty_(bilm\u00e6rke)","evidence":"Bounty er et britisk bilm\u00e6rke.","linked entities":["bil"]}
{"claim":"Bounty er et andet ord for \u00f8.","entity":"Bounty_(bilm\u00e6rke)","evidence":"Bounty er et britisk bilm\u00e6rke.","linked entities":["bil"]}
{"claim":"Bounty er et engelsk bilm\u00e6rke.","entity":"Bounty_(bilm\u00e6rke)","evidence":"Bounty er et britisk bilm\u00e6rke.","linked entities":["bil"]}
{"claim":"Liberaldemokraterne hedder p\u00e5 engelsk: 'The Liberal Democrats'.","entity":"Liberaldemokraterne","evidence":"Liberaldemokraterne (engelsk: The Liberal Democrats) er et britisk socialliberalt politisk parti.","linked entities":["engelsk_(sprog)","Storbritannien","socialliberalisme"]}
{"claim":"Liberaldemokraterne hedder p\u00e5 fransk: 'The Liberal Democrats'.","entity":"Liberaldemokraterne","evidence":"Liberaldemokraterne (engelsk: The Liberal Democrats) er et britisk socialliberalt politisk parti.","linked entities":["engelsk_(sprog)","Storbritannien","socialliberalisme"]}
{"claim":"Liberaldemokraterne hedder p\u00e5 engelsk: 'The Liberal Aristocats'.","entity":"Liberaldemokraterne","evidence":"Liberaldemokraterne (engelsk: The Liberal Democrats) er et britisk socialliberalt politisk parti.","linked entities":["engelsk_(sprog)","Storbritannien","socialliberalisme"]}
{"claim":"Nissernes \u00d8 var en julekalender, som blev sendt i 2003 p\u00e5 DR.","entity":"Nissernes_\u00d8","evidence":"Nissernes \u00d8 er den 3. tv-julekalender i serien om Nissebanden, der blev sendt p\u00e5 DR f\u00f8rste gang i 2003 og genudsendt i 2008 og 2017.","linked entities":["tv-serie","julekalender","Nissebanden","DR1","2003","2008","2017"]}
{"claim":"Nissernes \u00d8 var en julekalender som er blevet genudsendt.","entity":"Nissernes_\u00d8","evidence":"Nissernes \u00d8 er den 3. tv-julekalender i serien om Nissebanden, der blev sendt p\u00e5 DR f\u00f8rste gang i 2003 og genudsendt i 2008 og 2017.","linked entities":["tv-serie","julekalender","Nissebanden","DR1","2003","2008","2017"]}
{"claim":"Nissernes \u00d8 var en julekalender, som blev sendt p\u00e5 DR.","entity":"Nissernes_\u00d8","evidence":"Nissernes \u00d8 er den 3. tv-julekalender i serien om Nissebanden, der blev sendt p\u00e5 DR f\u00f8rste gang i 2003 og genudsendt i 2008 og 2017.","linked entities":["tv-serie","julekalender","Nissebanden","DR1","2003","2008","2017"]}
{"claim":"Nissernes \u00d8 var en Nissebanden julekalender, som blev sendt i 2003.","entity":"Nissernes_\u00d8","evidence":"Nissernes \u00d8 er den 3. tv-julekalender i serien om Nissebanden, der blev sendt p\u00e5 DR f\u00f8rste gang i 2003 og genudsendt i 2008 og 2017.","linked entities":["tv-serie","julekalender","Nissebanden","DR1","2003","2008","2017"]}
{"claim":"Nissernes \u00d8 var en dokumentarfilm, som blev sendt i 2003 p\u00e5 DR.","entity":"Nissernes_\u00d8","evidence":"Nissernes \u00d8 er den 3. tv-julekalender i serien om Nissebanden, der blev sendt p\u00e5 DR f\u00f8rste gang i 2003 og genudsendt i 2008 og 2017.","linked entities":["tv-serie","julekalender","Nissebanden","DR1","2003","2008","2017"]}
{"claim":"Nummer-et hits i Danmark i 2016 viser singler der har ligget nummer et p\u00e5 en hitliste i samme \u00e5r.","entity":"Nummer-et_hits_i_Danmark_i_2016","evidence":"Nummer-et hits i Danmark i 2016 er en liste over de singler der l\u00e5 nummer et p\u00e5 den danske singlehitliste i 2016.","linked entities":["Tracklisten","International_Federation_of_the_Phonographic_Industry","Nielsen_Soundscan","Hitlisten"]}
{"claim":"L:Ron:Harald har sunget sangen Langs i K\u00f8ffenhaun.","entity":"L:Ron:Harald","evidence":"L:Ron:Harald (f\u00f8dt 1966, borgerligt navn Lars Jensen) er en rapper fra S\u00f8nderborg, bedst kendt for numrene \"Langs i K\u00f8ffenhaun\" og \"M\u00e6 \u00e5 Min Kadett\" fra 1998.","linked entities":["1966","rap","S\u00f8nderborg","1998"]}
{"claim":"L:Ron:Harald har sunget sangen Anaconda.","entity":"L:Ron:Harald","evidence":"L:Ron:Harald (f\u00f8dt 1966, borgerligt navn Lars Jensen) er en rapper fra S\u00f8nderborg, bedst kendt for numrene \"Langs i K\u00f8ffenhaun\" og \"M\u00e6 \u00e5 Min Kadett\" fra 1998.","linked entities":["1966","rap","S\u00f8nderborg","1998"]}
{"claim":"L:Ron:Harald har rappet sangen Langs i K\u00f8ffenhaun.","entity":"L:Ron:Harald","evidence":"L:Ron:Harald (f\u00f8dt 1966, borgerligt navn Lars Jensen) er en rapper fra S\u00f8nderborg, bedst kendt for numrene \"Langs i K\u00f8ffenhaun\" og \"M\u00e6 \u00e5 Min Kadett\" fra 1998.","linked entities":["1966","rap","S\u00f8nderborg","1998"]}
{"claim":"I Harry Potter og F\u00f8nixordenen optr\u00e6der en orden kaldet: F\u00f8nixordenen.","entity":"F\u00f8nixordenen","evidence":"Ordenen optr\u00e6der f\u00f8rste gang i Harry Potter og F\u00f8nixordenen.","linked entities":["roman","Harry_Potter","Harry_Potter_og_F\u00f8nixordenen"]}
{"claim":"I Harry Potter og F\u00f8nixordenen optr\u00e6der en orden kaldet: Elefantordenen.","entity":"F\u00f8nixordenen","evidence":"Ordenen optr\u00e6der f\u00f8rste gang i Harry Potter og F\u00f8nixordenen.","linked entities":["roman","Harry_Potter","Harry_Potter_og_F\u00f8nixordenen"]}
{"claim":"I Harry Potter og F\u00f8nixordenen optr\u00e6der en orden kaldet: \u00d8rneordenen.","entity":"F\u00f8nixordenen","evidence":"Ordenen optr\u00e6der f\u00f8rste gang i Harry Potter og F\u00f8nixordenen.","linked entities":["roman","Harry_Potter","Harry_Potter_og_F\u00f8nixordenen"]}
{"claim":"I Harry Potter og F\u00f8nixordenen optr\u00e6der F\u00f8nixordenen f\u00f8rste gang.","entity":"F\u00f8nixordenen","evidence":"Ordenen optr\u00e6der f\u00f8rste gang i Harry Potter og F\u00f8nixordenen.","linked entities":["roman","Harry_Potter","Harry_Potter_og_F\u00f8nixordenen"]}
{"claim":"Alison Barros Moraes var fodboldspiller for Brazilien.","entity":"Alison_Barros_Moraes","evidence":"Alison Barros Moraes (f\u00f8dt 30. juni 1982) er en tidligere brasiliansk fodboldspiller.","linked entities":["30._juni","1982","Brasilien","fodboldspiller"]}
{"claim":"Alison Barros Moraes var badmintonspiller for Brazilien.","entity":"Alison_Barros_Moraes","evidence":"Alison Barros Moraes (f\u00f8dt 30. juni 1982) er en tidligere brasiliansk fodboldspiller.","linked entities":["30._juni","1982","Brasilien","fodboldspiller"]}
{"claim":"Alison Barros Moraes er fra Brazilien.","entity":"Alison_Barros_Moraes","evidence":"Alison Barros Moraes (f\u00f8dt 30. juni 1982) er en tidligere brasiliansk fodboldspiller.","linked entities":["30._juni","1982","Brasilien","fodboldspiller"]}
{"claim":"Alison Barros Moraes spillede fodbold i Brazilien.","entity":"Alison_Barros_Moraes","evidence":"Alison Barros Moraes (f\u00f8dt 30. juni 1982) er en tidligere brasiliansk fodboldspiller.","linked entities":["30._juni","1982","Brasilien","fodboldspiller"]}
{"claim":"De f\u00f8rste fra Nik & Jay indeholder sange lavet af Nik & Jay.","entity":"De_f\u00f8rste_fra_Nik_&_Jay","evidence":"De f\u00f8rste fra Nik & Jay er et opsamlingsalbum fra den danske popduo Nik & Jay.","linked entities":["opsamlingsalbum","Nik_&_Jay"]}
{"claim":"De f\u00f8rste fra Nik & Jay indeholder sange lavet af TV2.","entity":"De_f\u00f8rste_fra_Nik_&_Jay","evidence":"De f\u00f8rste fra Nik & Jay er et opsamlingsalbum fra den danske popduo Nik & Jay.","linked entities":["opsamlingsalbum","Nik_&_Jay"]}
{"claim":"De f\u00f8rste fra Nik & Jay indeholder sange lavet af LOC.","entity":"De_f\u00f8rste_fra_Nik_&_Jay","evidence":"De f\u00f8rste fra Nik & Jay er et opsamlingsalbum fra den danske popduo Nik & Jay.","linked entities":["opsamlingsalbum","Nik_&_Jay"]}
{"claim":"Sebastian Dorset er f\u00f8dt i Aalborg.","entity":"Sebastian_Dorset","evidence":"Sebastian Dorset (f\u00f8dt 29. september 1970 i Aalborg) er en dansk standupkomiker, foredragsholderForedrag.","linked entities":["29._september","1970","Aalborg","Danmark","standupkomiker","foredragsholder"]}
{"claim":"Sebastian Dorset er fra Aalborg.","entity":"Sebastian_Dorset","evidence":"Sebastian Dorset (f\u00f8dt 29. september 1970 i Aalborg) er en dansk standupkomiker, foredragsholderForedrag.","linked entities":["29._september","1970","Aalborg","Danmark","standupkomiker","foredragsholder"]}
{"claim":"Sebastian Dorset er f\u00f8dt i Jylland.","entity":"Sebastian_Dorset","evidence":"Sebastian Dorset (f\u00f8dt 29. september 1970 i Aalborg) er en dansk standupkomiker, foredragsholderForedrag.","linked entities":["29._september","1970","Aalborg","Danmark","standupkomiker","foredragsholder"]}
{"claim":"Sebastian Dorset er f\u00f8dt i K\u00f8benhavn.","entity":"Sebastian_Dorset","evidence":"Sebastian Dorset (f\u00f8dt 29. september 1970 i Aalborg) er en dansk standupkomiker, foredragsholderForedrag.","linked entities":["29._september","1970","Aalborg","Danmark","standupkomiker","foredragsholder"]}
{"claim":"Sebastian Dorset er d\u00f8d i Aalborg.","entity":"Sebastian_Dorset","evidence":"Sebastian Dorset (f\u00f8dt 29. september 1970 i Aalborg) er en dansk standupkomiker, foredragsholderForedrag.","linked entities":["29._september","1970","Aalborg","Danmark","standupkomiker","foredragsholder"]}
{"claim":"Europa-Parlamentsvalget 1999 blev afholdt p\u00e5 tv\u00e6ers af 15 EU-medlemslande.","entity":"Europa-Parlamentsvalget_1999","evidence":"Europa-Parlamentsvalget 1999 var et europ\u00e6isk valg for alle 626 medlemmer af Europa-Parlamentet afholdes p\u00e5 tv\u00e6rs af de 15 EU- medlemslande den 10., 11.","linked entities":["Danmark","10._juni","1999","Europa-Parlamentet","Belgien","Luxembourg","\u00d8strig","Finland","Sverige"]}
{"claim":"Europa-Parlamentsvalget 1999 blev afholdt p\u00e5 tv\u00e6rs af 20 EU-lande.","entity":"Europa-Parlamentsvalget_1999","evidence":"Europa-Parlamentsvalget 1999 var et europ\u00e6isk valg for alle 626 medlemmer af Europa-Parlamentet afholdes p\u00e5 tv\u00e6rs af de 15 EU- medlemslande den 10., 11.","linked entities":["Danmark","10._juni","1999","Europa-Parlamentet","Belgien","Luxembourg","\u00d8strig","Finland","Sverige"]}
{"claim":"Europa-Parlamentsvalget 1999 blev afholdt i 1999.","entity":"Europa-Parlamentsvalget_1999","evidence":"Europa-Parlamentsvalget 1999 var et europ\u00e6isk valg for alle 626 medlemmer af Europa-Parlamentet afholdes p\u00e5 tv\u00e6rs af de 15 EU- medlemslande den 10., 11.","linked entities":["Danmark","10._juni","1999","Europa-Parlamentet","Belgien","Luxembourg","\u00d8strig","Finland","Sverige"]}
{"claim":"Europa-Parlamentsvalget 1999 blev afholdt p\u00e5 tv\u00e6rs af flere end 10 EU-medlemslande.","entity":"Europa-Parlamentsvalget_1999","evidence":"Europa-Parlamentsvalget 1999 var et europ\u00e6isk valg for alle 626 medlemmer af Europa-Parlamentet afholdes p\u00e5 tv\u00e6rs af de 15 EU- medlemslande den 10., 11.","linked entities":["Danmark","10._juni","1999","Europa-Parlamentet","Belgien","Luxembourg","\u00d8strig","Finland","Sverige"]}
{"claim":"Avenida Paulista markerer det finansielle cetrum i S\u00e3o Paulo.","entity":"Avenida_Paulista","evidence":"Avenida Paulista (p\u00e5 portugisisk) er en stor og ber\u00f8mt boulevard i byen S\u00e3o Paulo, og en af de vigtigste, da det er her, at det finansielle centrum ligger.","linked entities":["boulevard","S\u00e3o_Paulo"]}
{"claim":"Avenida Paulista ligger i S\u00e3o Paulo.","entity":"Avenida_Paulista","evidence":"Avenida Paulista (p\u00e5 portugisisk) er en stor og ber\u00f8mt boulevard i byen S\u00e3o Paulo, og en af de vigtigste, da det er her, at det finansielle centrum ligger.","linked entities":["boulevard","S\u00e3o_Paulo"]}
{"claim":"I det canadaiske monarki g\u00e5r rollen som statsoverhovede i arv.","entity":"Det_canadiske_monarki","evidence":"Det canadiske monarki (; ) er en statsform, hvor rollen som Canadas statsoverhovede indehaves af en monark, der i det daglige er repr\u00e6senteret ved en generalguvern\u00f8r for hele landet og guvern\u00f8rer for de enkelte delstater, og hvor stillingen som statsoverhovede g\u00e5r i arv inden for den kongelige familie.","linked entities":["statsform","Canada","statsoverhovede","monark","generalguvern\u00f8r","guvern\u00f8r","delstat"]}
{"claim":"I det canadaiske monarki g\u00e5r rollen som statsoverhovede ikke i arv.","entity":"Det_canadiske_monarki","evidence":"Det canadiske monarki (; ) er en statsform, hvor rollen som Canadas statsoverhovede indehaves af en monark, der i det daglige er repr\u00e6senteret ved en generalguvern\u00f8r for hele landet og guvern\u00f8rer for de enkelte delstater, og hvor stillingen som statsoverhovede g\u00e5r i arv inden for den kongelige familie.","linked entities":["statsform","Canada","statsoverhovede","monark","generalguvern\u00f8r","guvern\u00f8r","delstat"]}
{"claim":"Rollen som startsoverhovede g\u00e5r i arv i det canadiske monarki.","entity":"Det_canadiske_monarki","evidence":"Det canadiske monarki (; ) er en statsform, hvor rollen som Canadas statsoverhovede indehaves af en monark, der i det daglige er repr\u00e6senteret ved en generalguvern\u00f8r for hele landet og guvern\u00f8rer for de enkelte delstater, og hvor stillingen som statsoverhovede g\u00e5r i arv inden for den kongelige familie.","linked entities":["statsform","Canada","statsoverhovede","monark","generalguvern\u00f8r","guvern\u00f8r","delstat"]}
{"claim":"Blommer vokster p\u00e5 prunus-tr\u00e6er.","entity":"Blomme_(frugt)","evidence":"Blomme er en stenfrugt, der vokser p\u00e5 tr\u00e6er af sl\u00e6gten prunus (blommetr\u00e6).","linked entities":["Botaniske_fagudtryk#S","Tr\u00e6_(organisme)","Kirseb\u00e6r","blommetr\u00e6","skr\u00e6l","frugtk\u00f8d","Syltning","gr\u00f8d","marmelade","sveske","Vestasien"]}
{"claim":"Blommer vokster p\u00e5 tr\u00e6er.","entity":"Blomme_(frugt)","evidence":"Blomme er en stenfrugt, der vokser p\u00e5 tr\u00e6er af sl\u00e6gten prunus (blommetr\u00e6).","linked entities":["Botaniske_fagudtryk#S","Tr\u00e6_(organisme)","Kirseb\u00e6r","blommetr\u00e6","skr\u00e6l","frugtk\u00f8d","Syltning","gr\u00f8d","marmelade","sveske","Vestasien"]}
{"claim":"Blommer vokster p\u00e5 \u00e6ble-tr\u00e6er.","entity":"Blomme_(frugt)","evidence":"Blomme er en stenfrugt, der vokser p\u00e5 tr\u00e6er af sl\u00e6gten prunus (blommetr\u00e6).","linked entities":["Botaniske_fagudtryk#S","Tr\u00e6_(organisme)","Kirseb\u00e6r","blommetr\u00e6","skr\u00e6l","frugtk\u00f8d","Syltning","gr\u00f8d","marmelade","sveske","Vestasien"]}
{"claim":"Blommer falder af pruuns-tr\u00e6er.","entity":"Blomme_(frugt)","evidence":"Blomme er en stenfrugt, der vokser p\u00e5 tr\u00e6er af sl\u00e6gten prunus (blommetr\u00e6).","linked entities":["Botaniske_fagudtryk#S","Tr\u00e6_(organisme)","Kirseb\u00e6r","blommetr\u00e6","skr\u00e6l","frugtk\u00f8d","Syltning","gr\u00f8d","marmelade","sveske","Vestasien"]}
{"claim":"Teatro alla Scala i Milano er ogs\u00e5 kendt som Scala-operaen.","entity":"Teatro_alla_Scala","evidence":"Teatro alla Scala i Milano er et af de f\u00f8rende og mest ber\u00f8mte operahuse i verden og kendes ogs\u00e5 under navnet Scala-operaen.","linked entities":["Milano"]}
{"claim":"Teatro alla Scala i Milano er et operahus.","entity":"Teatro_alla_Scala","evidence":"Teatro alla Scala i Milano er et af de f\u00f8rende og mest ber\u00f8mte operahuse i verden og kendes ogs\u00e5 under navnet Scala-operaen.","linked entities":["Milano"]}
{"claim":"Teatro alla Scala i Milano ligger i Milano.","entity":"Teatro_alla_Scala","evidence":"Teatro alla Scala i Milano er et af de f\u00f8rende og mest ber\u00f8mte operahuse i verden og kendes ogs\u00e5 under navnet Scala-operaen.","linked entities":["Milano"]}
{"claim":"Teatro alla Scala i Milano er ogs\u00e5 kendt som Sydney-operaen.","entity":"Teatro_alla_Scala","evidence":"Teatro alla Scala i Milano er et af de f\u00f8rende og mest ber\u00f8mte operahuse i verden og kendes ogs\u00e5 under navnet Scala-operaen.","linked entities":["Milano"]}
{"claim":"Teatro alla Scala i Milano er ogs\u00e5 kendt som 'Den Kinesiske Mur'.","entity":"Teatro_alla_Scala","evidence":"Teatro alla Scala i Milano er et af de f\u00f8rende og mest ber\u00f8mte operahuse i verden og kendes ogs\u00e5 under navnet Scala-operaen.","linked entities":["Milano"]}
{"claim":"Teatro alla Scala i Milano er ogs\u00e5 kendt som 'Hogwarts'.","entity":"Teatro_alla_Scala","evidence":"Teatro alla Scala i Milano er et af de f\u00f8rende og mest ber\u00f8mte operahuse i verden og kendes ogs\u00e5 under navnet Scala-operaen.","linked entities":["Milano"]}
{"claim":"Rashid Ramzi er f\u00f8dt i Marokko men stiller op i atletik for Bahrain.","entity":"Rashid_Ramzi","evidence":"Rashid Ramzi (f\u00f8dt 17. juli 1980 i Safi, Marokko) er en marokkansk atletikud\u00f8ver (mellemdistancel\u00f8ber), der har skiftet statsborgerskab og nu stiller op for Bahrain.","linked entities":["17._juli","1980","Safi","Marokko","atletik","Bahrain","Sommer-OL","19._august","2008","1500_meter_l\u00f8b","Sommer-OL_2008","2005","Helsingfors","800_meter_l\u00f8b","1500_meter_l\u00f8b"]}
{"claim":"Rashid Ramzi er f\u00f8dt i Marokko men stiller op i skil\u00f8b for Bahrain.","entity":"Rashid_Ramzi","evidence":"Rashid Ramzi (f\u00f8dt 17. juli 1980 i Safi, Marokko) er en marokkansk atletikud\u00f8ver (mellemdistancel\u00f8ber), der har skiftet statsborgerskab og nu stiller op for Bahrain.","linked entities":["17._juli","1980","Safi","Marokko","atletik","Bahrain","Sommer-OL","19._august","2008","1500_meter_l\u00f8b","Sommer-OL_2008","2005","Helsingfors","800_meter_l\u00f8b","1500_meter_l\u00f8b"]}
{"claim":"Rashid Ramzi stiller op for atletik i Bahrain.","entity":"Rashid_Ramzi","evidence":"Rashid Ramzi (f\u00f8dt 17. juli 1980 i Safi, Marokko) er en marokkansk atletikud\u00f8ver (mellemdistancel\u00f8ber), der har skiftet statsborgerskab og nu stiller op for Bahrain.","linked entities":["17._juli","1980","Safi","Marokko","atletik","Bahrain","Sommer-OL","19._august","2008","1500_meter_l\u00f8b","Sommer-OL_2008","2005","Helsingfors","800_meter_l\u00f8b","1500_meter_l\u00f8b"]}
{"claim":"Rashid Ramzi er f\u00f8dt i Marokko men stiller ikke op i altetik i Marokko.","entity":"Rashid_Ramzi","evidence":"Rashid Ramzi (f\u00f8dt 17. juli 1980 i Safi, Marokko) er en marokkansk atletikud\u00f8ver (mellemdistancel\u00f8ber), der har skiftet statsborgerskab og nu stiller op for Bahrain.","linked entities":["17._juli","1980","Safi","Marokko","atletik","Bahrain","Sommer-OL","19._august","2008","1500_meter_l\u00f8b","Sommer-OL_2008","2005","Helsingfors","800_meter_l\u00f8b","1500_meter_l\u00f8b"]}
{"claim":"Rashid Ramzi er f\u00f8dt i Marokko men stille rop i atletik for Skotland.","entity":"Rashid_Ramzi","evidence":"Rashid Ramzi (f\u00f8dt 17. juli 1980 i Safi, Marokko) er en marokkansk atletikud\u00f8ver (mellemdistancel\u00f8ber), der har skiftet statsborgerskab og nu stiller op for Bahrain.","linked entities":["17._juli","1980","Safi","Marokko","atletik","Bahrain","Sommer-OL","19._august","2008","1500_meter_l\u00f8b","Sommer-OL_2008","2005","Helsingfors","800_meter_l\u00f8b","1500_meter_l\u00f8b"]}
{"claim":"Seden Kirke blev opf\u00f8rt i 1412.","entity":"Seden_Kirke","evidence":"Seden Kirke blev bygget i 1412 nordvest for Seden.","linked entities":["kirke_(bygning)","Seden_Sogn","Odense_Kommune","Seden","Seden_Skole"]}
{"claim":"Seden Kirke blev bygget i 1412.","entity":"Seden_Kirke","evidence":"Seden Kirke blev bygget i 1412 nordvest for Seden.","linked entities":["kirke_(bygning)","Seden_Sogn","Odense_Kommune","Seden","Seden_Skole"]}
{"claim":"Seden Kirke blev bombet i 1412.","entity":"Seden_Kirke","evidence":"Seden Kirke blev bygget i 1412 nordvest for Seden.","linked entities":["kirke_(bygning)","Seden_Sogn","Odense_Kommune","Seden","Seden_Skole"]}
{"claim":"Seden Kirke blev opf\u00f8rt i 1400-tallet.","entity":"Seden_Kirke","evidence":"Seden Kirke blev bygget i 1412 nordvest for Seden.","linked entities":["kirke_(bygning)","Seden_Sogn","Odense_Kommune","Seden","Seden_Skole"]}
{"claim":"Seden Kirke blev opf\u00f8rt i 1530.","entity":"Seden_Kirke","evidence":"Seden Kirke blev bygget i 1412 nordvest for Seden.","linked entities":["kirke_(bygning)","Seden_Sogn","Odense_Kommune","Seden","Seden_Skole"]}
{"claim":"J\u00f8rgen Troest var medlem af en ateltik klub i Kastrup.","entity":"J\u00f8rgen_Troest","evidence":"J\u00f8rgen Troest (f\u00f8dt 24. april 1958) er en tidligere dansk atlet medlem af Kastrup T\u00e5rnby Atletik.","linked entities":["24._april","1958","Danmark","atletik","Kastrup_T\u00e5rnby_Atletik"]}
{"claim":"J\u00f8rgen Troest var medlem af en atletik klub i T\u00e5rnby.","entity":"J\u00f8rgen_Troest","evidence":"J\u00f8rgen Troest (f\u00f8dt 24. april 1958) er en tidligere dansk atlet medlem af Kastrup T\u00e5rnby Atletik.","linked entities":["24._april","1958","Danmark","atletik","Kastrup_T\u00e5rnby_Atletik"]}
{"claim":"J\u00f8rgen Troest var medlem af en atletik klub i Horsens.","entity":"J\u00f8rgen_Troest","evidence":"J\u00f8rgen Troest (f\u00f8dt 24. april 1958) er en tidligere dansk atlet medlem af Kastrup T\u00e5rnby Atletik.","linked entities":["24._april","1958","Danmark","atletik","Kastrup_T\u00e5rnby_Atletik"]}
{"claim":"J\u00f8rgen Troest var medlem af en fodboldklub i Kastrup.","entity":"J\u00f8rgen_Troest","evidence":"J\u00f8rgen Troest (f\u00f8dt 24. april 1958) er en tidligere dansk atlet medlem af Kastrup T\u00e5rnby Atletik.","linked entities":["24._april","1958","Danmark","atletik","Kastrup_T\u00e5rnby_Atletik"]}
{"claim":"J\u00f8rgen Troest var medlem af en atletik klub p\u00e5 Amager.","entity":"J\u00f8rgen_Troest","evidence":"J\u00f8rgen Troest (f\u00f8dt 24. april 1958) er en tidligere dansk atlet medlem af Kastrup T\u00e5rnby Atletik.","linked entities":["24._april","1958","Danmark","atletik","Kastrup_T\u00e5rnby_Atletik"]}
{"claim":"\u00d8res\u00e6ler har sm\u00e5 ydre \u00f8rer.","entity":"\u00d8res\u00e6ler","evidence":"\u00d8res\u00e6ler adskiller sig fra de \u00e6gte s\u00e6ler ved at have et lille ydre \u00f8re (heraf navnet) og have bagluffer, der er mere bev\u00e6gelige end de \u00e6gte s\u00e6ler.","linked entities":["Familie_(biologi)","S\u00e6ler","\u00e6gte_s\u00e6ler","californisk_s\u00f8l\u00f8ve"]}
{"claim":"\u00d8res\u00e6ler har store ydre \u00f8rer.","entity":"\u00d8res\u00e6ler","evidence":"\u00d8res\u00e6ler adskiller sig fra de \u00e6gte s\u00e6ler ved at have et lille ydre \u00f8re (heraf navnet) og have bagluffer, der er mere bev\u00e6gelige end de \u00e6gte s\u00e6ler.","linked entities":["Familie_(biologi)","S\u00e6ler","\u00e6gte_s\u00e6ler","californisk_s\u00f8l\u00f8ve"]}
{"claim":"\u00d8res\u00e6ler har sm\u00e5 \u00f8rer.","entity":"\u00d8res\u00e6ler","evidence":"\u00d8res\u00e6ler adskiller sig fra de \u00e6gte s\u00e6ler ved at have et lille ydre \u00f8re (heraf navnet) og have bagluffer, der er mere bev\u00e6gelige end de \u00e6gte s\u00e6ler.","linked entities":["Familie_(biologi)","S\u00e6ler","\u00e6gte_s\u00e6ler","californisk_s\u00f8l\u00f8ve"]}
{"claim":"\u00d8res\u00e6ler har ikke \u00f8rer.","entity":"\u00d8res\u00e6ler","evidence":"\u00d8res\u00e6ler adskiller sig fra de \u00e6gte s\u00e6ler ved at have et lille ydre \u00f8re (heraf navnet) og have bagluffer, der er mere bev\u00e6gelige end de \u00e6gte s\u00e6ler.","linked entities":["Familie_(biologi)","S\u00e6ler","\u00e6gte_s\u00e6ler","californisk_s\u00f8l\u00f8ve"]}
{"claim":"Dokumentarfilmen Questions, in Love er fra 2004.","entity":"Questions,_in_Love","evidence":"Questions, in Love er en dansk dokumentarfilm fra 2004 instrueret af Emil Noel.","linked entities":["2004","Emil_Noel"]}
{"claim":"Dokumentarfilmen Questions, in Love er fra 2000'erne.","entity":"Questions,_in_Love","evidence":"Questions, in Love er en dansk dokumentarfilm fra 2004 instrueret af Emil Noel.","linked entities":["2004","Emil_Noel"]}
{"claim":"Dokumentarfilmen Questions, in Love er fra 2010.","entity":"Questions,_in_Love","evidence":"Questions, in Love er en dansk dokumentarfilm fra 2004 instrueret af Emil Noel.","linked entities":["2004","Emil_Noel"]}
{"claim":"Dokumentarfilmen Questions, in Love er ikke fra 2004.","entity":"Questions,_in_Love","evidence":"Questions, in Love er en dansk dokumentarfilm fra 2004 instrueret af Emil Noel.","linked entities":["2004","Emil_Noel"]}
{"claim":"Alfred Nijhuis var fodboldspiller i Holland.","entity":"Alfred_Nijhuis","evidence":"Alfred Nijhuis (f\u00f8dt 23. marts 1966) er en tidligere hollandsk fodboldspiller.","linked entities":["23._marts","1966","holland","fodboldspiller"]}
{"claim":"Alfred Nijhuis var sportsmand i Holland.","entity":"Alfred_Nijhuis","evidence":"Alfred Nijhuis (f\u00f8dt 23. marts 1966) er en tidligere hollandsk fodboldspiller.","linked entities":["23._marts","1966","holland","fodboldspiller"]}
{"claim":"Alfred Nijhuis var atletik ud\u00f8ver i Holland.","entity":"Alfred_Nijhuis","evidence":"Alfred Nijhuis (f\u00f8dt 23. marts 1966) er en tidligere hollandsk fodboldspiller.","linked entities":["23._marts","1966","holland","fodboldspiller"]}
{"claim":"Alfred Nijhuis var fodboldspiller i Ungarn.","entity":"Alfred_Nijhuis","evidence":"Alfred Nijhuis (f\u00f8dt 23. marts 1966) er en tidligere hollandsk fodboldspiller.","linked entities":["23._marts","1966","holland","fodboldspiller"]}
{"claim":"En sistrum er et musikinstrumet forbundet med det gamle Egypten.","entity":"Sistrum","evidence":"En sistrum (flertal: sistra; fra den gr\u00e6ske \u03c3\u03b5\u1fd6\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd, seistron med samme betydning; bogstaveligt talt \"det, der bliver rystet\", fra \u03c3\u03b5\u03af\u03b5\u03b9\u03bd seiein, \"at ryste\") er et ranglelignende musikinstrument, der hovedsagelig er forbundet med det gamle Irak og Egypten.","linked entities":["Gr\u00e6sk_(sprog)"]}
{"claim":"The Crazy Reds blev stiftet i 1995.","entity":"The_Crazy_Reds","evidence":"The Crazy Reds er en fodboldfanklub for Vejle Boldklub, der blev stiftet den 18. september 1995.","linked entities":["fodbold","fanklub","Vejle_Boldklub","18._september","1995"]}
{"claim":"The Crazy Reds blev stiftet i 1990'erne.","entity":"The_Crazy_Reds","evidence":"The Crazy Reds er en fodboldfanklub for Vejle Boldklub, der blev stiftet den 18. september 1995.","linked entities":["fodbold","fanklub","Vejle_Boldklub","18._september","1995"]}
{"claim":"The Crazy Reds blev opl\u00f8st i 1995.","entity":"The_Crazy_Reds","evidence":"The Crazy Reds er en fodboldfanklub for Vejle Boldklub, der blev stiftet den 18. september 1995.","linked entities":["fodbold","fanklub","Vejle_Boldklub","18._september","1995"]}
{"claim":"The Crazy Reds blev stiftet i 1998.","entity":"The_Crazy_Reds","evidence":"The Crazy Reds er en fodboldfanklub for Vejle Boldklub, der blev stiftet den 18. september 1995.","linked entities":["fodbold","fanklub","Vejle_Boldklub","18._september","1995"]}
{"claim":"Jason Castro er en amerikansk sangskriver.","entity":"Jason_Castro","evidence":"Jason Castro er en pop-sanger og sangskriver fra USA.","linked entities":["USA","American_idol"]}
{"claim":"Jason Castro er en sangskriver fra USA.","entity":"Jason_Castro","evidence":"Jason Castro er en pop-sanger og sangskriver fra USA.","linked entities":["USA","American_idol"]}
{"claim":"Jason Castro er sangskriver.","entity":"Jason_Castro","evidence":"Jason Castro er en pop-sanger og sangskriver fra USA.","linked entities":["USA","American_idol"]}
{"claim":"Jason Castro er en amerikansk kunstner.","entity":"Jason_Castro","evidence":"Jason Castro er en pop-sanger og sangskriver fra USA.","linked entities":["USA","American_idol"]}
{"claim":"Jason Castro er en dansk sangskriver.","entity":"Jason_Castro","evidence":"Jason Castro er en pop-sanger og sangskriver fra USA.","linked entities":["USA","American_idol"]}
{"claim":"Osterode var op til 2016 en del af Niedersachsen.","entity":"Landkreis_Osterode_am_Harz","evidence":"Osterode var  indtil 31. oktober 2016 en landkreis  i  den syd\u00f8stlige del af den tyske delstat Niedersachsen med administration i byen Osterode am Harz.","linked entities":["Tyskland","Tysklands_delstater","Niedersachsen","Osterode_am_Harz","Landkreis_G\u00f6ttingen","G\u00f6ttingen","Samtgemeinde_Walkenried","Walkenried"]}
{"claim":"Karl Diedrich Bader er en komiker fra USA.","entity":"Diedrich_Bader","evidence":"Karl Diedrich Bader, f\u00f8dt 24. december 1966 i Alexandria, Virginia, er en amerikansk skuespiller og komiker.","linked entities":["24._december","1966","Alexandria","Virginia","USA","skuespiller","komiker"]}
{"claim":"Karl Diedrich Bader er en skuespiller fra USA.","entity":"Diedrich_Bader","evidence":"Karl Diedrich Bader, f\u00f8dt 24. december 1966 i Alexandria, Virginia, er en amerikansk skuespiller og komiker.","linked entities":["24._december","1966","Alexandria","Virginia","USA","skuespiller","komiker"]}
{"claim":"Karl Diedrich Bader er en fodboldspiller fra USA.","entity":"Diedrich_Bader","evidence":"Karl Diedrich Bader, f\u00f8dt 24. december 1966 i Alexandria, Virginia, er en amerikansk skuespiller og komiker.","linked entities":["24._december","1966","Alexandria","Virginia","USA","skuespiller","komiker"]}
{"claim":"Karl Diedrich Bader er en hundelufter fra USA.","entity":"Diedrich_Bader","evidence":"Karl Diedrich Bader, f\u00f8dt 24. december 1966 i Alexandria, Virginia, er en amerikansk skuespiller og komiker.","linked entities":["24._december","1966","Alexandria","Virginia","USA","skuespiller","komiker"]}
{"claim":"Karl Diedrich Bader er en komiker fra Westeros.","entity":"Diedrich_Bader","evidence":"Karl Diedrich Bader, f\u00f8dt 24. december 1966 i Alexandria, Virginia, er en amerikansk skuespiller og komiker.","linked entities":["24._december","1966","Alexandria","Virginia","USA","skuespiller","komiker"]}
{"claim":"Lil Boosie er Torrence Hatch's kunstnernavn.","entity":"Lil_Boosie","evidence":"Torrence Hatch (f\u00f8dt 14. november 1982), kendt under sit kunstnernavn Lil Boosie, er en amerikansk rapper fra Baton Rouge, Louisiana.","linked entities":["14._november","1982","kunstnernavn","USA","rapper","Baton_Rouge","Louisiana_(stat)"]}
{"claim":"Lil Boosie er Barack Obama's kunstnernavn.","entity":"Lil_Boosie","evidence":"Torrence Hatch (f\u00f8dt 14. november 1982), kendt under sit kunstnernavn Lil Boosie, er en amerikansk rapper fra Baton Rouge, Louisiana.","linked entities":["14._november","1982","kunstnernavn","USA","rapper","Baton_Rouge","Louisiana_(stat)"]}
{"claim":"Lil Boosie er Boris Johnson's kunstnernavn.","entity":"Lil_Boosie","evidence":"Torrence Hatch (f\u00f8dt 14. november 1982), kendt under sit kunstnernavn Lil Boosie, er en amerikansk rapper fra Baton Rouge, Louisiana.","linked entities":["14._november","1982","kunstnernavn","USA","rapper","Baton_Rouge","Louisiana_(stat)"]}
{"claim":"Lil Boosie hedder ogs\u00e5 Torrence Hatch.","entity":"Lil_Boosie","evidence":"Torrence Hatch (f\u00f8dt 14. november 1982), kendt under sit kunstnernavn Lil Boosie, er en amerikansk rapper fra Baton Rouge, Louisiana.","linked entities":["14._november","1982","kunstnernavn","USA","rapper","Baton_Rouge","Louisiana_(stat)"]}
{"claim":"Oluf Stigsen Krognos s\u00f8n hed Mourits Olufsen Krognos.","entity":"Oluf_Stigsen_Krognos_til_Krapperup_og_Bollerup","evidence":"Oluf Stigsen Krognos til Krapperup og Bollerup (omkring 1450 \u2013 omkring 1505) var en dansk rigsr\u00e5d, far til Mourits Olufsen Krognos.","linked entities":["Krapperup","Bollerup_(Sk\u00e5ne)","1450","1505","Danmark","rigsr\u00e5d","Mourits_Olufsen_Krognos"]}
{"claim":"Oluf Stigsen Krognos er far til Mourits Olufsen Krognos.","entity":"Oluf_Stigsen_Krognos_til_Krapperup_og_Bollerup","evidence":"Oluf Stigsen Krognos til Krapperup og Bollerup (omkring 1450 \u2013 omkring 1505) var en dansk rigsr\u00e5d, far til Mourits Olufsen Krognos.","linked entities":["Krapperup","Bollerup_(Sk\u00e5ne)","1450","1505","Danmark","rigsr\u00e5d","Mourits_Olufsen_Krognos"]}
{"claim":"Oluf Stigsen Krognos er s\u00f8n af Mourits Olufsen Krognos.","entity":"Oluf_Stigsen_Krognos_til_Krapperup_og_Bollerup","evidence":"Oluf Stigsen Krognos til Krapperup og Bollerup (omkring 1450 \u2013 omkring 1505) var en dansk rigsr\u00e5d, far til Mourits Olufsen Krognos.","linked entities":["Krapperup","Bollerup_(Sk\u00e5ne)","1450","1505","Danmark","rigsr\u00e5d","Mourits_Olufsen_Krognos"]}
{"claim":"Aff\u00f8ring kaldes ogs\u00e5 f\u00e6ces.","entity":"Aff\u00f8ring","evidence":"Aff\u00f8ring (lat: faeces eller f\u00e6ces, ogs\u00e5 kendt som f\u00e6kalier, lort (folkeligt, vulg\u00e6rt), b\u00e6 og puha (barnesprog) er betegnelsen dels for menneskers og dyrs udskillelse af faste affaldsstoffer og dels for disse stoffer.","linked entities":["l\u00e6gelatin","barnesprog","mennesker","dyr","stoffer","def\u00e6kation","tabu","barn","slang","vulg\u00e6rsprog","pejorativ"]}
{"claim":"En partisan har spidser ved klingens fod.","entity":"Partisan_(v\u00e5ben)","evidence":"En partisan er et kombineret hug- og stik-v\u00e5ben, der adskiller sig fra en hellebard ved i stedet for kroge ved klingens fod at have et par spidser.","linked entities":["hugv\u00e5ben","stikv\u00e5ben","hellebard"]}
{"claim":"Slaget mellem Olav Haraldsson og Svein H\u00e5konsson (og de allierede norske storm\u00e6nd) hed Slaget ved Nesjar.","entity":"Slaget_ved_Nesjar","evidence":"Slaget ved Nesjar var et slag mellem Olav Haraldsson (Olav den Hellige) - og allierede norske storm\u00e6nd under ledelse af jarlen Svein H\u00e5konsson (Svend jarl og Einar Tambesk\u00e6lver).","linked entities":["Olav_Haraldsson","Svend_jarl","Einar_Tambesk\u00e6lver","25._marts","1016","Helgeroa","Brunlanes","Larvik"]}
{"claim":"Slaget mellem Olav Haraldsson og Svein H\u00e5konsson (og de allierede norske storm\u00e6nd) hed 'Battle of the Bastards'.","entity":"Slaget_ved_Nesjar","evidence":"Slaget ved Nesjar var et slag mellem Olav Haraldsson (Olav den Hellige) - og allierede norske storm\u00e6nd under ledelse af jarlen Svein H\u00e5konsson (Svend jarl og Einar Tambesk\u00e6lver).","linked entities":["Olav_Haraldsson","Svend_jarl","Einar_Tambesk\u00e6lver","25._marts","1016","Helgeroa","Brunlanes","Larvik"]}
{"claim":"Slaget mellem Olav Haraldsson og Svein H\u00e5konsson var uden de allierede norske storm\u00e6nd.","entity":"Slaget_ved_Nesjar","evidence":"Slaget ved Nesjar var et slag mellem Olav Haraldsson (Olav den Hellige) - og allierede norske storm\u00e6nd under ledelse af jarlen Svein H\u00e5konsson (Svend jarl og Einar Tambesk\u00e6lver).","linked entities":["Olav_Haraldsson","Svend_jarl","Einar_Tambesk\u00e6lver","25._marts","1016","Helgeroa","Brunlanes","Larvik"]}
{"claim":"James Stuart d\u00f8de den 2. februar 1788 i London.","entity":"James_Stuart_(arkitekt)","evidence":"James Stuart (f\u00f8dt 1713 i London, d\u00f8d 2. februar 1788 sammesteds) var en engelsk arkitekt.","linked entities":["1713","London","2._februar","1788","England","arkitekt"]}
{"claim":"James Stuart d\u00f8de den 2. februar 1788 i England.","entity":"James_Stuart_(arkitekt)","evidence":"James Stuart (f\u00f8dt 1713 i London, d\u00f8d 2. februar 1788 sammesteds) var en engelsk arkitekt.","linked entities":["1713","London","2._februar","1788","England","arkitekt"]}
{"claim":"James Stuart d\u00f8de i februar 1788.","entity":"James_Stuart_(arkitekt)","evidence":"James Stuart (f\u00f8dt 1713 i London, d\u00f8d 2. februar 1788 sammesteds) var en engelsk arkitekt.","linked entities":["1713","London","2._februar","1788","England","arkitekt"]}
{"claim":"James Stuart d\u00f8de i 1700-tallets London.","entity":"James_Stuart_(arkitekt)","evidence":"James Stuart (f\u00f8dt 1713 i London, d\u00f8d 2. februar 1788 sammesteds) var en engelsk arkitekt.","linked entities":["1713","London","2._februar","1788","England","arkitekt"]}
{"claim":"The Young Victoria er produceret af Martin Scorsese.","entity":"The_Young_Victoria","evidence":"The Young Victoria er en britisk, historisk dramafilm fra 2009, instrueret Jean-Marc Vall\u00e9e og produceret af Martin Scorsese.","linked entities":["Storbritannien","2009","Jean-Marc_Vall\u00e9e","Martin_Scorsese","Emily_Blunt","Victoria_af_Storbritannien"]}
{"claim":"The Young Victoria er instrueret af Martin Scorsese.","entity":"The_Young_Victoria","evidence":"The Young Victoria er en britisk, historisk dramafilm fra 2009, instrueret Jean-Marc Vall\u00e9e og produceret af Martin Scorsese.","linked entities":["Storbritannien","2009","Jean-Marc_Vall\u00e9e","Martin_Scorsese","Emily_Blunt","Victoria_af_Storbritannien"]}
{"claim":"The Young Victoria er produceret af Harvey Weinstein.","entity":"The_Young_Victoria","evidence":"The Young Victoria er en britisk, historisk dramafilm fra 2009, instrueret Jean-Marc Vall\u00e9e og produceret af Martin Scorsese.","linked entities":["Storbritannien","2009","Jean-Marc_Vall\u00e9e","Martin_Scorsese","Emily_Blunt","Victoria_af_Storbritannien"]}
{"claim":"The Young Victoria er produceret af Dronning Margrethe.","entity":"The_Young_Victoria","evidence":"The Young Victoria er en britisk, historisk dramafilm fra 2009, instrueret Jean-Marc Vall\u00e9e og produceret af Martin Scorsese.","linked entities":["Storbritannien","2009","Jean-Marc_Vall\u00e9e","Martin_Scorsese","Emily_Blunt","Victoria_af_Storbritannien"]}
{"claim":"Reno er den tredjest\u00f8rste by i Nevada.","entity":"Reno_(Nevada)","evidence":"Reno er en by i Nevada, (USA)med  indbyggere og er dermed den tredjest\u00f8rste i staten efter Las Vegas og Henderson.","linked entities":["Nevada","USA","Las_Vegas"]}
{"claim":"Reno er en stor by i Nevada.","entity":"Reno_(Nevada)","evidence":"Reno er en by i Nevada, (USA)med  indbyggere og er dermed den tredjest\u00f8rste i staten efter Las Vegas og Henderson.","linked entities":["Nevada","USA","Las_Vegas"]}
{"claim":"Reno er en af de st\u00f8rste byer i Nevada.","entity":"Reno_(Nevada)","evidence":"Reno er en by i Nevada, (USA)med  indbyggere og er dermed den tredjest\u00f8rste i staten efter Las Vegas og Henderson.","linked entities":["Nevada","USA","Las_Vegas"]}
{"claim":"Reno er den tredjemindste by i Nevada.","entity":"Reno_(Nevada)","evidence":"Reno er en by i Nevada, (USA)med  indbyggere og er dermed den tredjest\u00f8rste i staten efter Las Vegas og Henderson.","linked entities":["Nevada","USA","Las_Vegas"]}
{"claim":"Leclerc er en k\u00e6de af lavprisvarehuse i Frankrig.","entity":"E.Leclerc","evidence":"E.Leclerc eller bare Leclerc er en fransk k\u00e6de af lavprisvarehuse med hovedkvarter i Ivry-sur-SeineConditions G\u00e9n\u00e9rales d'Utilisation.","linked entities":["frankrig","lavprisvarehus","Ivry-sur-Seine","1._januar","1948","\u00c9douard_Leclerc","2012"]}
{"claim":"Leclerc er en k\u00e6de af dyrebutikker i Frankrig.","entity":"E.Leclerc","evidence":"E.Leclerc eller bare Leclerc er en fransk k\u00e6de af lavprisvarehuse med hovedkvarter i Ivry-sur-SeineConditions G\u00e9n\u00e9rales d'Utilisation.","linked entities":["frankrig","lavprisvarehus","Ivry-sur-Seine","1._januar","1948","\u00c9douard_Leclerc","2012"]}
{"claim":"Leclerc en et enkelt lavprisvarehus i Frankrig.","entity":"E.Leclerc","evidence":"E.Leclerc eller bare Leclerc er en fransk k\u00e6de af lavprisvarehuse med hovedkvarter i Ivry-sur-SeineConditions G\u00e9n\u00e9rales d'Utilisation.","linked entities":["frankrig","lavprisvarehus","Ivry-sur-Seine","1._januar","1948","\u00c9douard_Leclerc","2012"]}
{"claim":"Leclerc er en et tennisstadion i Frankrig.","entity":"E.Leclerc","evidence":"E.Leclerc eller bare Leclerc er en fransk k\u00e6de af lavprisvarehuse med hovedkvarter i Ivry-sur-SeineConditions G\u00e9n\u00e9rales d'Utilisation.","linked entities":["frankrig","lavprisvarehus","Ivry-sur-Seine","1._januar","1948","\u00c9douard_Leclerc","2012"]}
{"claim":"Valenciennes ligger 80 km fra Bruxelles.","entity":"Valenciennes","evidence":"Valenciennes (nederlandsk Valencijn) er en by i det nord\u00f8stlige Frankrig i Region Hauts-de-France, omkring 80 kilometer sydvest for Bruxelles.","linked entities":["Frankrig","Hauts-de-France","Bruxelles","Merovinger"]}
{"claim":"Valenciennes ligger 8000 m fra Bruxelles.","entity":"Valenciennes","evidence":"Valenciennes (nederlandsk Valencijn) er en by i det nord\u00f8stlige Frankrig i Region Hauts-de-France, omkring 80 kilometer sydvest for Bruxelles.","linked entities":["Frankrig","Hauts-de-France","Bruxelles","Merovinger"]}
{"claim":"Valenciennes ligger mindre end 100km fra Bruxelles.","entity":"Valenciennes","evidence":"Valenciennes (nederlandsk Valencijn) er en by i det nord\u00f8stlige Frankrig i Region Hauts-de-France, omkring 80 kilometer sydvest for Bruxelles.","linked entities":["Frankrig","Hauts-de-France","Bruxelles","Merovinger"]}
{"claim":"Valenciennes ligger mere end 100km fra Bruxelles.","entity":"Valenciennes","evidence":"Valenciennes (nederlandsk Valencijn) er en by i det nord\u00f8stlige Frankrig i Region Hauts-de-France, omkring 80 kilometer sydvest for Bruxelles.","linked entities":["Frankrig","Hauts-de-France","Bruxelles","Merovinger"]}
{"claim":"Al-Jazirah overs\u00e6ttes til '\u00f8en'.","entity":"Al_Jazirah_(Sudan)","evidence":"Al-Jazirah (; oversat: al-Jazirah, '\u00f8en') er en af Sudans 15 delstater (wilayat) og ligger syd for hovedstaden Khartoum, i vinkelen mellem Bl\u00e5 og Hvide Nil.","linked entities":["Sudan","Khartoum","Den_Bl\u00e5_Nil","Hvide_Nil"]}
{"claim":"Al-Jazirah overs\u00e6ttes til 'byen'.","entity":"Al_Jazirah_(Sudan)","evidence":"Al-Jazirah (; oversat: al-Jazirah, '\u00f8en') er en af Sudans 15 delstater (wilayat) og ligger syd for hovedstaden Khartoum, i vinkelen mellem Bl\u00e5 og Hvide Nil.","linked entities":["Sudan","Khartoum","Den_Bl\u00e5_Nil","Hvide_Nil"]}
{"claim":"Al-Jazirah overs\u00e6ttes til 'pokemon'.","entity":"Al_Jazirah_(Sudan)","evidence":"Al-Jazirah (; oversat: al-Jazirah, '\u00f8en') er en af Sudans 15 delstater (wilayat) og ligger syd for hovedstaden Khartoum, i vinkelen mellem Bl\u00e5 og Hvide Nil.","linked entities":["Sudan","Khartoum","Den_Bl\u00e5_Nil","Hvide_Nil"]}
{"claim":"Belgien Rundt 2017 markerede den 87. gang landevejscykkell\u00f8bet blev afholdt.","entity":"Belgien_Rundt_2017","evidence":"Belgien Rundt 2017 var den 87. udgave af det belgiske landevejscykell\u00f8b.","linked entities":["Belgien_Rundt","Belgien","landevejscykling","24._maj","28._maj","2017","UCI_Europe_Tour_2017","UCI's_l\u00f8bskategorier","Jens_Keukeleire"]}
{"claim":"Montmartre blev instrueret af Frederik Skov i 2011.","entity":"Montmartre_(dokumentarfilm)","evidence":"Montmartre er en dansk dokumentarfilm fra 2011 instrueret af Frederik With-Seidelin Skov.","linked entities":["dokumentarfilm","2011","Frederik_With-Seidelin_Skov"]}
{"claim":"Montmartre blev instrueret af Frederik Skov i 2020.","entity":"Montmartre_(dokumentarfilm)","evidence":"Montmartre er en dansk dokumentarfilm fra 2011 instrueret af Frederik With-Seidelin Skov.","linked entities":["dokumentarfilm","2011","Frederik_With-Seidelin_Skov"]}
{"claim":"Montmartre blev instrueret af Frederik Skov inden 2020.","entity":"Montmartre_(dokumentarfilm)","evidence":"Montmartre er en dansk dokumentarfilm fra 2011 instrueret af Frederik With-Seidelin Skov.","linked entities":["dokumentarfilm","2011","Frederik_With-Seidelin_Skov"]}
{"claim":"Montmartre blev instrueret af Frederik Skov efter 2010.","entity":"Montmartre_(dokumentarfilm)","evidence":"Montmartre er en dansk dokumentarfilm fra 2011 instrueret af Frederik With-Seidelin Skov.","linked entities":["dokumentarfilm","2011","Frederik_With-Seidelin_Skov"]}
{"claim":"Montmartre blev instrueret af Winston Churchill i 2011.","entity":"Montmartre_(dokumentarfilm)","evidence":"Montmartre er en dansk dokumentarfilm fra 2011 instrueret af Frederik With-Seidelin Skov.","linked entities":["dokumentarfilm","2011","Frederik_With-Seidelin_Skov"]}
{"claim":"Alt om Aarhus fungerede som byguide om Aarhus.","entity":"Alt_om_Aarhus","evidence":"Alt om Aarhus var en elektronisk byguide om Aarhus.","linked entities":["Aarhus","kultur","koncert_(begivenhed)","film","restaurant","caf\u00e9"]}
{"claim":"Alt om Aarhus fungerede som byguide om Aalborg.","entity":"Alt_om_Aarhus","evidence":"Alt om Aarhus var en elektronisk byguide om Aarhus.","linked entities":["Aarhus","kultur","koncert_(begivenhed)","film","restaurant","caf\u00e9"]}
{"claim":"Alt om Aarhus fungerede som guide om Aarhus.","entity":"Alt_om_Aarhus","evidence":"Alt om Aarhus var en elektronisk byguide om Aarhus.","linked entities":["Aarhus","kultur","koncert_(begivenhed)","film","restaurant","caf\u00e9"]}
{"claim":"Alt om Aarhus fungerede som kort over Aarhus.","entity":"Alt_om_Aarhus","evidence":"Alt om Aarhus var en elektronisk byguide om Aarhus.","linked entities":["Aarhus","kultur","koncert_(begivenhed)","film","restaurant","caf\u00e9"]}
{"claim":"Der er Forskel paa Kong Salomon og J\u00f8rgen Hattemager er fra 1940 og er en dokumnetarfilm.","entity":"Der_er_Forskel_paa_Kong_Salomon_og_J\u00f8rgen_Hattemager","evidence":"Der er Forskel paa Kong Salomon og J\u00f8rgen Hattemager er en dansk dokumentarfilm fra 1940 instrueret af Poul Eibye.","linked entities":["1940","Poul_Eibye"]}
{"claim":"Lawrence Brittain blev f\u00f8dt i Pretoria.","entity":"Lawrence_Brittain","evidence":"Lawrence Brittain (f\u00f8dt 9. november 1990 i Pretoria, Sydafrika) er en sydafrikansk roer, bror til Matthew Brittain.","linked entities":["9._november","1990","Pretoria","Sydafrika","Roning","Matthew_Brittain"]}
{"claim":"Lawrence Brittain blev f\u00f8dt i Spanien.","entity":"Lawrence_Brittain","evidence":"Lawrence Brittain (f\u00f8dt 9. november 1990 i Pretoria, Sydafrika) er en sydafrikansk roer, bror til Matthew Brittain.","linked entities":["9._november","1990","Pretoria","Sydafrika","Roning","Matthew_Brittain"]}
{"claim":"Lawrence Brittain d\u00f8de i Pretoria.","entity":"Lawrence_Brittain","evidence":"Lawrence Brittain (f\u00f8dt 9. november 1990 i Pretoria, Sydafrika) er en sydafrikansk roer, bror til Matthew Brittain.","linked entities":["9._november","1990","Pretoria","Sydafrika","Roning","Matthew_Brittain"]}
{"claim":"Pro-Movec A\/S b\u00e5de s\u00e6lger og designer el-cykler.","entity":"Pro-Movec","evidence":"Pro-Movec A\/S i Risskov er en dansk virksomhed, der designer og s\u00e6lger el-cykler.","linked entities":["Risskov","el-cykel"]}
{"claim":"Pro-Movec A\/S s\u00e6lger el-cykler.","entity":"Pro-Movec","evidence":"Pro-Movec A\/S i Risskov er en dansk virksomhed, der designer og s\u00e6lger el-cykler.","linked entities":["Risskov","el-cykel"]}
{"claim":"Pro-Movec A\/S s\u00e6lger cykeludstyr.","entity":"Pro-Movec","evidence":"Pro-Movec A\/S i Risskov er en dansk virksomhed, der designer og s\u00e6lger el-cykler.","linked entities":["Risskov","el-cykel"]}
{"claim":"Pro-Movec A\/S b\u00e5de s\u00e6lger og designer computere.","entity":"Pro-Movec","evidence":"Pro-Movec A\/S i Risskov er en dansk virksomhed, der designer og s\u00e6lger el-cykler.","linked entities":["Risskov","el-cykel"]}
{"claim":"Pro-Movec A\/S b\u00e5de s\u00e6lger og designer skoletasker.","entity":"Pro-Movec","evidence":"Pro-Movec A\/S i Risskov er en dansk virksomhed, der designer og s\u00e6lger el-cykler.","linked entities":["Risskov","el-cykel"]}
{"claim":"F\u00e6r\u00f8ernes Forfatterforening blev etableret i 1957.","entity":"Rith\u00f8vundafelag_F\u00f8roya","evidence":"Rith\u00f8vundafelag F\u00f8roya (F\u00e6r\u00f8ernes Forfatterforening) blev etableret den 24. marts 1957.","linked entities":["24._marts","1957","Nomineringer_til_Nordisk_r\u00e5ds_litteraturpris_fra_F\u00e6r\u00f8erne","Nordisk_R\u00e5ds_litteraturpris"]}
{"claim":"F\u00e6r\u00f8ernes Forfatterforening blev etableret i 1950'erne.","entity":"Rith\u00f8vundafelag_F\u00f8roya","evidence":"Rith\u00f8vundafelag F\u00f8roya (F\u00e6r\u00f8ernes Forfatterforening) blev etableret den 24. marts 1957.","linked entities":["24._marts","1957","Nomineringer_til_Nordisk_r\u00e5ds_litteraturpris_fra_F\u00e6r\u00f8erne","Nordisk_R\u00e5ds_litteraturpris"]}
{"claim":"F\u00e6r\u00f8ernes Forfatterforening blev etableret efter 2. verdenskrig.","entity":"Rith\u00f8vundafelag_F\u00f8roya","evidence":"Rith\u00f8vundafelag F\u00f8roya (F\u00e6r\u00f8ernes Forfatterforening) blev etableret den 24. marts 1957.","linked entities":["24._marts","1957","Nomineringer_til_Nordisk_r\u00e5ds_litteraturpris_fra_F\u00e6r\u00f8erne","Nordisk_R\u00e5ds_litteraturpris"]}
{"claim":"F\u00e6r\u00f8ernes Forfatterforening blev nedlagt i 1957.","entity":"Rith\u00f8vundafelag_F\u00f8roya","evidence":"Rith\u00f8vundafelag F\u00f8roya (F\u00e6r\u00f8ernes Forfatterforening) blev etableret den 24. marts 1957.","linked entities":["24._marts","1957","Nomineringer_til_Nordisk_r\u00e5ds_litteraturpris_fra_F\u00e6r\u00f8erne","Nordisk_R\u00e5ds_litteraturpris"]}
{"claim":"Maves\u00e6kken hedder p\u00e5 latin ventriculus.","entity":"Mave","evidence":"Maves\u00e6kken \u2013 p\u00e5 medicinsk fagsprog ben\u00e6vnt ventriculus\/ventriklen (latin) eller gaster (gr\u00e6sk), og i daglig tale kaldet maven \u2013 er en del af ford\u00f8jelsessystemet.","linked entities":["L\u00e6gelatin","latin","Gr\u00e6sk_(sprog)","ford\u00f8jelsessystemet","saltsyre","enzym","pepsin","protein","syre","milj\u00f8","bakterie","tolvfingertarm"]}
{"claim":"Maves\u00e6kken hedder p\u00e5 latin ondt-i-mavsus.","entity":"Mave","evidence":"Maves\u00e6kken \u2013 p\u00e5 medicinsk fagsprog ben\u00e6vnt ventriculus\/ventriklen (latin) eller gaster (gr\u00e6sk), og i daglig tale kaldet maven \u2013 er en del af ford\u00f8jelsessystemet.","linked entities":["L\u00e6gelatin","latin","Gr\u00e6sk_(sprog)","ford\u00f8jelsessystemet","saltsyre","enzym","pepsin","protein","syre","milj\u00f8","bakterie","tolvfingertarm"]}
{"claim":"Parlamentsvalget i Portugal 1892 fandt sted i oktober.","entity":"Parlamentsvalget_i_Portugal_1892","evidence":"Parlamentsvalget i Portugal 1892 blev afholdt i Portugal den 23. oktober 1892.","linked entities":["Portugal","23._oktober","1892"]}
{"claim":"Parlamentsvalget i Portugal 1892 fandt sted i 1892.","entity":"Parlamentsvalget_i_Portugal_1892","evidence":"Parlamentsvalget i Portugal 1892 blev afholdt i Portugal den 23. oktober 1892.","linked entities":["Portugal","23._oktober","1892"]}
{"claim":"Parlamentsvalget i Portugal 1892 fandt sted inden 1900-tallet.","entity":"Parlamentsvalget_i_Portugal_1892","evidence":"Parlamentsvalget i Portugal 1892 blev afholdt i Portugal den 23. oktober 1892.","linked entities":["Portugal","23._oktober","1892"]}
{"claim":"Parlamentsvalget i Portugal 1892 fandt sted i maj.","entity":"Parlamentsvalget_i_Portugal_1892","evidence":"Parlamentsvalget i Portugal 1892 blev afholdt i Portugal den 23. oktober 1892.","linked entities":["Portugal","23._oktober","1892"]}
{"claim":"Herberg for Hjeml\u00f8se er en stumfilm fra 1910'erne.","entity":"Herberg_for_Hjeml\u00f8se","evidence":"Herberg for Hjeml\u00f8se er en dansk stumfilm fra 1914.","linked entities":[]}
{"claim":"Herberg for Hjeml\u00f8se er en stumfilm fra 1912.","entity":"Herberg_for_Hjeml\u00f8se","evidence":"Herberg for Hjeml\u00f8se er en dansk stumfilm fra 1914.","linked entities":[]}
{"claim":"Herberg for Hjeml\u00f8se er en dokumentarfilm.","entity":"Herberg_for_Hjeml\u00f8se","evidence":"Herberg for Hjeml\u00f8se er en dansk stumfilm fra 1914.","linked entities":[]}
{"claim":"Great Trek fandt sted i 1830-erne og 1840'erne.","entity":"Great_Trek","evidence":"Great Trek var en \u00f8stlig og nord\u00f8stlig migration i 1830\u2013 og 1840'erne af de afrikaanerne, kendt som boere (hollansk\/afrikaans for \"b\u00f8nder\"), som stammede fra nybyggere fra Vesteuropa, is\u00e6r fra Holland.","linked entities":["migration","1830'erne","1840'erne","afrikaaner","boere","hollandsk_(sprog)","afrikaans","Vesteuropa","Holland"]}
{"claim":"Great Trek fandt sted i 1800-tallet.","entity":"Great_Trek","evidence":"Great Trek var en \u00f8stlig og nord\u00f8stlig migration i 1830\u2013 og 1840'erne af de afrikaanerne, kendt som boere (hollansk\/afrikaans for \"b\u00f8nder\"), som stammede fra nybyggere fra Vesteuropa, is\u00e6r fra Holland.","linked entities":["migration","1830'erne","1840'erne","afrikaaner","boere","hollandsk_(sprog)","afrikaans","Vesteuropa","Holland"]}
{"claim":"Great Trek fandt sted inden 1. verdenskrig.","entity":"Great_Trek","evidence":"Great Trek var en \u00f8stlig og nord\u00f8stlig migration i 1830\u2013 og 1840'erne af de afrikaanerne, kendt som boere (hollansk\/afrikaans for \"b\u00f8nder\"), som stammede fra nybyggere fra Vesteuropa, is\u00e6r fra Holland.","linked entities":["migration","1830'erne","1840'erne","afrikaaner","boere","hollandsk_(sprog)","afrikaans","Vesteuropa","Holland"]}
{"claim":"Filip Vujanovic var pr\u00e6sident i 15 \u00e5r i Montenegro.","entity":"Filip_Vujanovi\u0107","evidence":"Filip Vujanovic (Montenegrisk kyrillisk: \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f \u0412\u0443\u0458\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b, f\u00f8dt 1. september 1954) var pr\u00e6sident i Montenegro fra 2003 til 2018.","linked entities":["Montenegrinsk_(sprog)","1._september","1954","Montenegros_pr\u00e6sidenter","2003","2018","Serbien_og_Montenegro","2003","Demokratska_Partija_Socijalista_Crne_Gore"]}
{"claim":"Filip Vujanovic var pr\u00e6sident i 15 \u00e5r i Italien.","entity":"Filip_Vujanovi\u0107","evidence":"Filip Vujanovic (Montenegrisk kyrillisk: \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f \u0412\u0443\u0458\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b, f\u00f8dt 1. september 1954) var pr\u00e6sident i Montenegro fra 2003 til 2018.","linked entities":["Montenegrinsk_(sprog)","1._september","1954","Montenegros_pr\u00e6sidenter","2003","2018","Serbien_og_Montenegro","2003","Demokratska_Partija_Socijalista_Crne_Gore"]}
{"claim":"Filip Vujanovic var pr\u00e6sident i over 10 \u00e5r.","entity":"Filip_Vujanovi\u0107","evidence":"Filip Vujanovic (Montenegrisk kyrillisk: \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f \u0412\u0443\u0458\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b, f\u00f8dt 1. september 1954) var pr\u00e6sident i Montenegro fra 2003 til 2018.","linked entities":["Montenegrinsk_(sprog)","1._september","1954","Montenegros_pr\u00e6sidenter","2003","2018","Serbien_og_Montenegro","2003","Demokratska_Partija_Socijalista_Crne_Gore"]}
{"claim":"Filip Vujanovic var pr\u00e6sident i Montenegro.","entity":"Filip_Vujanovi\u0107","evidence":"Filip Vujanovic (Montenegrisk kyrillisk: \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f \u0412\u0443\u0458\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u045b, f\u00f8dt 1. september 1954) var pr\u00e6sident i Montenegro fra 2003 til 2018.","linked entities":["Montenegrinsk_(sprog)","1._september","1954","Montenegros_pr\u00e6sidenter","2003","2018","Serbien_og_Montenegro","2003","Demokratska_Partija_Socijalista_Crne_Gore"]}
{"claim":"Den danske dokumentar film Generation Terror er fra 2013.","entity":"Generation_Terror","evidence":"Generation Terror er en dansk dokumentarfilm fra 2013 instrueret af Lil Wachmann.","linked entities":["2013","Lil_Wachmann"]}
{"claim":"Man kender ikke instrukt\u00f8ren bag stumfilmen En Hjemkomst.","entity":"En_Hjemkomst","evidence":"En Hjemkomst er en dansk stumfilm fra 1912 med ukendt instrukt\u00f8r og efter manuskript af Lars Svenn\u00e9 Langkj\u00e6r.","linked entities":["1912","Lars_Svenn\u00e9_Langkj\u00e6r"]}
{"claim":"En Hjemkomst har ikke nogen kendt instrukt\u00f8r.","entity":"En_Hjemkomst","evidence":"En Hjemkomst er en dansk stumfilm fra 1912 med ukendt instrukt\u00f8r og efter manuskript af Lars Svenn\u00e9 Langkj\u00e6r.","linked entities":["1912","Lars_Svenn\u00e9_Langkj\u00e6r"]}
{"claim":"En Hjemkomst er instrueret af Susanne Bier.","entity":"En_Hjemkomst","evidence":"En Hjemkomst er en dansk stumfilm fra 1912 med ukendt instrukt\u00f8r og efter manuskript af Lars Svenn\u00e9 Langkj\u00e6r.","linked entities":["1912","Lars_Svenn\u00e9_Langkj\u00e6r"]}
{"claim":".my er det malaysiske topdom\u00e6ne.","entity":".my","evidence":".my er et nationalt topdom\u00e6ne der er reserveret til Malaysia.","linked entities":["nationalt_topdom\u00e6ne","Malaysia"]}
{"claim":".my er et programmeringssprog.","entity":".my","evidence":".my er et nationalt topdom\u00e6ne der er reserveret til Malaysia.","linked entities":["nationalt_topdom\u00e6ne","Malaysia"]}
{"claim":".my er malaysisk slang.","entity":".my","evidence":".my er et nationalt topdom\u00e6ne der er reserveret til Malaysia.","linked entities":["nationalt_topdom\u00e6ne","Malaysia"]}
{"claim":"Den anatolske hyrdehund er en stor hunderace.","entity":"Anatolsk_Hyrdehund","evidence":"Den anatolske hyrdehund er en af de st\u00f8rste hunderacer i verden.","linked entities":["Grand_danois"]}
{"claim":"Den anatolske hyrdehund er en af de fem st\u00f8rste hunderacer.","entity":"Anatolsk_Hyrdehund","evidence":"Den anatolske hyrdehund er en af de st\u00f8rste hunderacer i verden.","linked entities":["Grand_danois"]}
{"claim":"Den anatolske hyrdehund er en katterace.","entity":"Anatolsk_Hyrdehund","evidence":"Den anatolske hyrdehund er en af de st\u00f8rste hunderacer i verden.","linked entities":["Grand_danois"]}
{"claim":"Den anatolske hyrdehund er et marsvin.","entity":"Anatolsk_Hyrdehund","evidence":"Den anatolske hyrdehund er en af de st\u00f8rste hunderacer i verden.","linked entities":["Grand_danois"]}
{"claim":"Iowa Cups er et baseballhold fra Iowa.","entity":"Iowa_Cubs","evidence":"Iowa Cups er et Minor league baseballhold fra Des Moines, Iowa.","linked entities":["Minor_League_Baseball","Des_Moines","Iowa","Pacific_Coast_League","Principal_Park","Chicago_Cubs"]}
{"claim":"Iowa Cups er et baseballhold fra Illionois.","entity":"Iowa_Cubs","evidence":"Iowa Cups er et Minor league baseballhold fra Des Moines, Iowa.","linked entities":["Minor_League_Baseball","Des_Moines","Iowa","Pacific_Coast_League","Principal_Park","Chicago_Cubs"]}
{"claim":"Iowa Cups er et baseballhold fra Iowa, Amerika.","entity":"Iowa_Cubs","evidence":"Iowa Cups er et Minor league baseballhold fra Des Moines, Iowa.","linked entities":["Minor_League_Baseball","Des_Moines","Iowa","Pacific_Coast_League","Principal_Park","Chicago_Cubs"]}
{"claim":"Iowa Cups er et crockethold fra Iowa.","entity":"Iowa_Cubs","evidence":"Iowa Cups er et Minor league baseballhold fra Des Moines, Iowa.","linked entities":["Minor_League_Baseball","Des_Moines","Iowa","Pacific_Coast_League","Principal_Park","Chicago_Cubs"]}
{"claim":"Bye Bye Bluebird har samme instrukt\u00f8r og forfatter.","entity":"Bye_Bye_Bluebird","evidence":"Bye Bye Bluebird er en f\u00e6r\u00f8sk-dansk roadmovie fra 1999 instrueret af Katrin Ottarsd\u00f3ttir, der ogs\u00e5 har skrevet filmens manuskript.","linked entities":["F\u00e6r\u00f8erne","Danmark","roadmovie","1999","Katrin_Ottarsd\u00f3ttir"]}
{"claim":"Bye Bye Bluebird er b\u00e5de instrueret og skrevet af den samme person.","entity":"Bye_Bye_Bluebird","evidence":"Bye Bye Bluebird er en f\u00e6r\u00f8sk-dansk roadmovie fra 1999 instrueret af Katrin Ottarsd\u00f3ttir, der ogs\u00e5 har skrevet filmens manuskript.","linked entities":["F\u00e6r\u00f8erne","Danmark","roadmovie","1999","Katrin_Ottarsd\u00f3ttir"]}
{"claim":"Joan Didion blev f\u00f8dt i 1934.","entity":"Joan_Didion","evidence":"Joan Didion (f\u00f8dt 5. december 1934) er en amerikansk forfatter og litteraturjournalist.","linked entities":["5._december","1934","USA","forfatter"]}
{"claim":"Joan Didion blev f\u00f8dt af sin mor i 1934.","entity":"Joan_Didion","evidence":"Joan Didion (f\u00f8dt 5. december 1934) er en amerikansk forfatter og litteraturjournalist.","linked entities":["5._december","1934","USA","forfatter"]}
{"claim":"Joan Didion blev f\u00f8dt i 1930'erne.","entity":"Joan_Didion","evidence":"Joan Didion (f\u00f8dt 5. december 1934) er en amerikansk forfatter og litteraturjournalist.","linked entities":["5._december","1934","USA","forfatter"]}
{"claim":"Joan Didion d\u00f8de i 1934.","entity":"Joan_Didion","evidence":"Joan Didion (f\u00f8dt 5. december 1934) er en amerikansk forfatter og litteraturjournalist.","linked entities":["5._december","1934","USA","forfatter"]}
{"claim":"Femme nue couch\u00e9e er et oliemaleri af Gustave Courbert.","entity":"N\u00f8gen_kvinde_tilbagel\u00e6net","evidence":"N\u00f8gen kvinde tilbagel\u00e6net (fransk: Femme nue couch\u00e9e) er et oliemaleri fra 1862 af den franske maler Gustave Courbet.","linked entities":["Fransk_(sprog)","1862","Gustave_Courbet","Francisco_Goya","La_maja_desnuda"]}
{"claim":"Femme nue couch\u00e9e er et oliemaleri ogs\u00e5 kaldet N\u00f8gen Kvinde Tilbagel\u00e6net.","entity":"N\u00f8gen_kvinde_tilbagel\u00e6net","evidence":"N\u00f8gen kvinde tilbagel\u00e6net (fransk: Femme nue couch\u00e9e) er et oliemaleri fra 1862 af den franske maler Gustave Courbet.","linked entities":["Fransk_(sprog)","1862","Gustave_Courbet","Francisco_Goya","La_maja_desnuda"]}
{"claim":"Femme nue couch\u00e9e er en akvaral af Gustave Coubert.","entity":"N\u00f8gen_kvinde_tilbagel\u00e6net","evidence":"N\u00f8gen kvinde tilbagel\u00e6net (fransk: Femme nue couch\u00e9e) er et oliemaleri fra 1862 af den franske maler Gustave Courbet.","linked entities":["Fransk_(sprog)","1862","Gustave_Courbet","Francisco_Goya","La_maja_desnuda"]}
{"claim":"Femme nue couch\u00e9e er et oliemaleri af en franskmand.","entity":"N\u00f8gen_kvinde_tilbagel\u00e6net","evidence":"N\u00f8gen kvinde tilbagel\u00e6net (fransk: Femme nue couch\u00e9e) er et oliemaleri fra 1862 af den franske maler Gustave Courbet.","linked entities":["Fransk_(sprog)","1862","Gustave_Courbet","Francisco_Goya","La_maja_desnuda"]}
{"claim":"Femme nue couch\u00e9e er et oliemaleri af Helle Thorning Schmidt.","entity":"N\u00f8gen_kvinde_tilbagel\u00e6net","evidence":"N\u00f8gen kvinde tilbagel\u00e6net (fransk: Femme nue couch\u00e9e) er et oliemaleri fra 1862 af den franske maler Gustave Courbet.","linked entities":["Fransk_(sprog)","1862","Gustave_Courbet","Francisco_Goya","La_maja_desnuda"]}
{"claim":"Yosemite National Park ligger i det \u00f8stlige Californien.","entity":"Yosemite_National_Park","evidence":"Yosemite National Park er en nationalpark beliggende i den \u00f8stlige del af Tuolumne, Mariposa og Madera counties i den \u00f8stligt-centrale del af Californien.","linked entities":["nationalpark","Tuolumne_County","Mariposa_County","Madera_County","Californien","Sierra_Nevada_(USA)","turisme_i_USA","Yosemite_Valley","UNESCOs_verdensarvsliste","granit","vandfald","vandl\u00f8b","Mammuttr\u00e6","biodiversitet","vildmark","John_Muir_(naturforsker)","Galen_Clark"]}
{"claim":"Yosemite National Park ligger i Californien.","entity":"Yosemite_National_Park","evidence":"Yosemite National Park er en nationalpark beliggende i den \u00f8stlige del af Tuolumne, Mariposa og Madera counties i den \u00f8stligt-centrale del af Californien.","linked entities":["nationalpark","Tuolumne_County","Mariposa_County","Madera_County","Californien","Sierra_Nevada_(USA)","turisme_i_USA","Yosemite_Valley","UNESCOs_verdensarvsliste","granit","vandfald","vandl\u00f8b","Mammuttr\u00e6","biodiversitet","vildmark","John_Muir_(naturforsker)","Galen_Clark"]}
{"claim":"Yosemite National Park ligger mod \u00f8stkysten.","entity":"Yosemite_National_Park","evidence":"Yosemite National Park er en nationalpark beliggende i den \u00f8stlige del af Tuolumne, Mariposa og Madera counties i den \u00f8stligt-centrale del af Californien.","linked entities":["nationalpark","Tuolumne_County","Mariposa_County","Madera_County","Californien","Sierra_Nevada_(USA)","turisme_i_USA","Yosemite_Valley","UNESCOs_verdensarvsliste","granit","vandfald","vandl\u00f8b","Mammuttr\u00e6","biodiversitet","vildmark","John_Muir_(naturforsker)","Galen_Clark"]}
{"claim":"Yosemite National Park ligger i det nordlige Californien.","entity":"Yosemite_National_Park","evidence":"Yosemite National Park er en nationalpark beliggende i den \u00f8stlige del af Tuolumne, Mariposa og Madera counties i den \u00f8stligt-centrale del af Californien.","linked entities":["nationalpark","Tuolumne_County","Mariposa_County","Madera_County","Californien","Sierra_Nevada_(USA)","turisme_i_USA","Yosemite_Valley","UNESCOs_verdensarvsliste","granit","vandfald","vandl\u00f8b","Mammuttr\u00e6","biodiversitet","vildmark","John_Muir_(naturforsker)","Galen_Clark"]}
{"claim":"Til filmen Sorteper skrev S\u00f8ren la Cour selv manuskriptet.","entity":"Sorteper_(eksperimentalfilm)","evidence":"Sorteper er en dansk eksperimentalfilm fra 1987 instrueret af S\u00f8ren la Cour efter eget manuskript.","linked entities":["1987","S\u00f8ren_la_Cour"]}
{"claim":"Sorteper er skrevet af S\u00f8ren la Cour.","entity":"Sorteper_(eksperimentalfilm)","evidence":"Sorteper er en dansk eksperimentalfilm fra 1987 instrueret af S\u00f8ren la Cour efter eget manuskript.","linked entities":["1987","S\u00f8ren_la_Cour"]}
{"claim":"J\u00f8rn Bro er en pensioneret politimester.","entity":"J\u00f8rn_Bro","evidence":"J\u00f8rn Christoffersen Bro (f\u00f8dt 21. november 1935 i Hj\u00f8rring) var en dansk politimester i Glostrup fra 1990 til sin pensionering i november 2005.","linked entities":["21._november","1935","Hj\u00f8rring","politimester","Glostrup","1990","2005"]}
{"claim":"J\u00f8rn Bro er en aktiv politimester.","entity":"J\u00f8rn_Bro","evidence":"J\u00f8rn Christoffersen Bro (f\u00f8dt 21. november 1935 i Hj\u00f8rring) var en dansk politimester i Glostrup fra 1990 til sin pensionering i november 2005.","linked entities":["21._november","1935","Hj\u00f8rring","politimester","Glostrup","1990","2005"]}
{"claim":"J\u00f8rn Bro er en pensioneret politihund.","entity":"J\u00f8rn_Bro","evidence":"J\u00f8rn Christoffersen Bro (f\u00f8dt 21. november 1935 i Hj\u00f8rring) var en dansk politimester i Glostrup fra 1990 til sin pensionering i november 2005.","linked entities":["21._november","1935","Hj\u00f8rring","politimester","Glostrup","1990","2005"]}
{"claim":"J\u00f8rn Bro er en pensioneret kok.","entity":"J\u00f8rn_Bro","evidence":"J\u00f8rn Christoffersen Bro (f\u00f8dt 21. november 1935 i Hj\u00f8rring) var en dansk politimester i Glostrup fra 1990 til sin pensionering i november 2005.","linked entities":["21._november","1935","Hj\u00f8rring","politimester","Glostrup","1990","2005"]}
{"claim":"Tempeldanserindens Elskov er en film instrueret af Holger-Madsen.","entity":"Tempeldanserindens_Elskov","evidence":"Tempeldanserindens Elskov er en film instrueret af Holger-Madsen.","linked entities":["Holger-Madsen"]}
{"claim":"Kabinecykel er en cykel med en k\u00e5be.","entity":"Kabinecykel","evidence":"En kabinecykel (ogs\u00e5 kaldet cykelbil, engelsk: Velomobile) er en cykel, der er forsynet med en k\u00e5be eller afsk\u00e6rmning.","linked entities":["cykel","Liggecykel"]}
{"claim":"Merritt Island er en \u00f8 i Brevard County p\u00e5 Floridas atlanterhavskyst.","entity":"Merritt_Island","evidence":"Merritt Island er en \u00f8 i Brevard County p\u00e5 Floridas atlanterhavskyst.","linked entities":["Brevard_County","Florida","Atlanterhavet","Merritt_Island_(by)","Cape_Canaveral","Cape_Canaveral_Air_Force_Station","NASA","Kennedy_Space_Center"]}
{"claim":"Merritt Island ligger ved Floridas kyst.","entity":"Merritt_Island","evidence":"Merritt Island er en \u00f8 i Brevard County p\u00e5 Floridas atlanterhavskyst.","linked entities":["Brevard_County","Florida","Atlanterhavet","Merritt_Island_(by)","Cape_Canaveral","Cape_Canaveral_Air_Force_Station","NASA","Kennedy_Space_Center"]}
{"claim":"Merritt Island er en forlystelsespark i Brevard County p\u00e5 Floridas atlanterhavskyst.","entity":"Merritt_Island","evidence":"Merritt Island er en \u00f8 i Brevard County p\u00e5 Floridas atlanterhavskyst.","linked entities":["Brevard_County","Florida","Atlanterhavet","Merritt_Island_(by)","Cape_Canaveral","Cape_Canaveral_Air_Force_Station","NASA","Kennedy_Space_Center"]}
{"claim":"2. juni er dag 153 i den gregorianske kalender.","entity":"2._juni","evidence":"2. juni er dag 153 i \u00e5ret i den gregorianske kalender (dag 154 i skud\u00e5r).","linked entities":["gregorianske_kalender","skud\u00e5r"]}
{"claim":"2. juni er dag 153 i den kinesiske kalender.","entity":"2._juni","evidence":"2. juni er dag 153 i \u00e5ret i den gregorianske kalender (dag 154 i skud\u00e5r).","linked entities":["gregorianske_kalender","skud\u00e5r"]}
{"claim":"2. juni er dag 100 i den gregorianske kalender.","entity":"2._juni","evidence":"2. juni er dag 153 i \u00e5ret i den gregorianske kalender (dag 154 i skud\u00e5r).","linked entities":["gregorianske_kalender","skud\u00e5r"]}
{"claim":"Nagold har sit udpsring i det nordlige Schwarzwald.","entity":"Nagold_(flod)","evidence":"Den har sit udspring i det nordlige Schwarzwald og munder i byen Pforzheims centrum ud i Enz.","linked entities":["Tyskland","Tysklands_delstater","Baden-W\u00fcrttemberg","Schwarzwald","Pforzheim","Enz"]}
{"claim":"Nagold starter i det sydlige Schwarzwald.","entity":"Nagold_(flod)","evidence":"Den har sit udspring i det nordlige Schwarzwald og munder i byen Pforzheims centrum ud i Enz.","linked entities":["Tyskland","Tysklands_delstater","Baden-W\u00fcrttemberg","Schwarzwald","Pforzheim","Enz"]}
{"claim":"Harpyen er en af verdens st\u00f8rste \u00f8rne.","entity":"Harpy_(fugl)","evidence":"Harpyen () er en af verdens st\u00f8rste \u00f8rne.","linked entities":["\u00f8rn","Mellemamerika","Sydamerika","Panama"]}
{"claim":"Harpyen er en af verdens st\u00f8rste delfiner.","entity":"Harpy_(fugl)","evidence":"Harpyen () er en af verdens st\u00f8rste \u00f8rne.","linked entities":["\u00f8rn","Mellemamerika","Sydamerika","Panama"]}
{"claim":"Harpyen er en af verdens st\u00f8rste \u00f8er.","entity":"Harpy_(fugl)","evidence":"Harpyen () er en af verdens st\u00f8rste \u00f8rne.","linked entities":["\u00f8rn","Mellemamerika","Sydamerika","Panama"]}
{"claim":"Harpyen er en af verdens mindste \u00f8rne.","entity":"Harpy_(fugl)","evidence":"Harpyen () er en af verdens st\u00f8rste \u00f8rne.","linked entities":["\u00f8rn","Mellemamerika","Sydamerika","Panama"]}
{"claim":"Harpyen er en meget stor \u00f8rn.","entity":"Harpy_(fugl)","evidence":"Harpyen () er en af verdens st\u00f8rste \u00f8rne.","linked entities":["\u00f8rn","Mellemamerika","Sydamerika","Panama"]}
{"claim":"Klamath-bjergene str\u00e6kker sig over Californien og Oregon.","entity":"Klamath-bjergene","evidence":"Klamath-bjergene er en bjergk\u00e6de i det nordvestlige Californien og sydvestlige Oregon, USA.","linked entities":["bjergk\u00e6de","Californien","Oregon","USA","\u00c6del-Cypres","H\u00e6nge-Gran"]}
{"claim":"Klamath-bjergene str\u00e6kker sig over Californien og Nevada.","entity":"Klamath-bjergene","evidence":"Klamath-bjergene er en bjergk\u00e6de i det nordvestlige Californien og sydvestlige Oregon, USA.","linked entities":["bjergk\u00e6de","Californien","Oregon","USA","\u00c6del-Cypres","H\u00e6nge-Gran"]}
{"claim":"Klamath-bjergene str\u00e6kker sig over New York og Illionois.","entity":"Klamath-bjergene","evidence":"Klamath-bjergene er en bjergk\u00e6de i det nordvestlige Californien og sydvestlige Oregon, USA.","linked entities":["bjergk\u00e6de","Californien","Oregon","USA","\u00c6del-Cypres","H\u00e6nge-Gran"]}
{"claim":"Zvezda Zvenigorod har Jevgenij Trefilov som tr\u00e6ner.","entity":"Zvezda_Zvenigorod","evidence":"Klubben har siden 2006 haft den russiske landstr\u00e6ner Jevgenij Trefilov som tr\u00e6ner.","linked entities":["russisk_(sprog)","Rusland","h\u00e5ndbold","Zvenigorod","forstad","Moskva","EHF_Cup","Ikast-Bording_Elite_H\u00e5ndbold","2008","EHF_Champions_League","Hypo_Nieder\u00f6sterreich","\u00d8strig","2006","Jevgenij_Trefilov"]}
{"claim":"Zvezda Zvenigorod har Jevgenij Trefilov som k\u00e6ledyr.","entity":"Zvezda_Zvenigorod","evidence":"Klubben har siden 2006 haft den russiske landstr\u00e6ner Jevgenij Trefilov som tr\u00e6ner.","linked entities":["russisk_(sprog)","Rusland","h\u00e5ndbold","Zvenigorod","forstad","Moskva","EHF_Cup","Ikast-Bording_Elite_H\u00e5ndbold","2008","EHF_Champions_League","Hypo_Nieder\u00f6sterreich","\u00d8strig","2006","Jevgenij_Trefilov"]}
{"claim":"Zvezda Zvenigorod har Brad Pitt som tr\u00e6ner.","entity":"Zvezda_Zvenigorod","evidence":"Klubben har siden 2006 haft den russiske landstr\u00e6ner Jevgenij Trefilov som tr\u00e6ner.","linked entities":["russisk_(sprog)","Rusland","h\u00e5ndbold","Zvenigorod","forstad","Moskva","EHF_Cup","Ikast-Bording_Elite_H\u00e5ndbold","2008","EHF_Champions_League","Hypo_Nieder\u00f6sterreich","\u00d8strig","2006","Jevgenij_Trefilov"]}
{"claim":"Zvezda Zvenigorod har Brad Pitt som idol.","entity":"Zvezda_Zvenigorod","evidence":"Klubben har siden 2006 haft den russiske landstr\u00e6ner Jevgenij Trefilov som tr\u00e6ner.","linked entities":["russisk_(sprog)","Rusland","h\u00e5ndbold","Zvenigorod","forstad","Moskva","EHF_Cup","Ikast-Bording_Elite_H\u00e5ndbold","2008","EHF_Champions_League","Hypo_Nieder\u00f6sterreich","\u00d8strig","2006","Jevgenij_Trefilov"]}
{"claim":"J\u00f8disk Informationscenter blev oprettet i marts 2016.","entity":"J\u00f8disk_Informationcenter","evidence":"J\u00f8disk Informationscenter - JIC -  blev oprettet i marts 2016.","linked entities":[]}
{"claim":"J\u00f8disk Informationscenter blev oprettet efter afslutningen p\u00e5 2. verdenskrig.","entity":"J\u00f8disk_Informationcenter","evidence":"J\u00f8disk Informationscenter - JIC -  blev oprettet i marts 2016.","linked entities":[]}
{"claim":"J\u00f8disk Informationscenter blev oprettet i 2016.","entity":"J\u00f8disk_Informationcenter","evidence":"J\u00f8disk Informationscenter - JIC -  blev oprettet i marts 2016.","linked entities":[]}
{"claim":"Hvidmuld opst\u00e5r i tr\u00e6er der er angrebet af svampe.","entity":"Hvidmuld","evidence":"Hvidmuld kaldes det gr\u00e5lige, tr\u00e6vlede tr\u00f8ske, som opst\u00e5r i tr\u00e6er, der er angrebet af svampe, der nedbryder lignin.","linked entities":["svampe","lignin","Tr\u00e6_(materiale)","cellulose"]}
{"claim":"It don't mean a thing er en animationsfilm instrueret af Flemming Quist M\u00f8ller.","entity":"It_don't_mean_a_thing","evidence":"It don't mean a thing er en animationsfilm instrueret af Flemming Quist M\u00f8ller efter eget manuskript.","linked entities":["animationsfilm","Flemming_Quist_M\u00f8ller","manuskript"]}
{"claim":"It don't mean a thing er instrueret af en dansk mand, som hedder Flemming.","entity":"It_don't_mean_a_thing","evidence":"It don't mean a thing er en animationsfilm instrueret af Flemming Quist M\u00f8ller efter eget manuskript.","linked entities":["animationsfilm","Flemming_Quist_M\u00f8ller","manuskript"]}
{"claim":"Earl's Court Exhibition Center blev brugt til volleyball under OL i 2012.","entity":"Earl's_Court_Exhibition_Center","evidence":"Det fungerer ogs\u00e5 som hotel, restaurant og udstillingssted og blev desuden brugt til volleyball under sommer-OL 2012.","linked entities":["London","hotel","restaurant","volleyball_under_sommer-OL_2012"]}
{"claim":"Earl's Court Exhibition Center blev brugt til tennis under OL i 2012.","entity":"Earl's_Court_Exhibition_Center","evidence":"Det fungerer ogs\u00e5 som hotel, restaurant og udstillingssted og blev desuden brugt til volleyball under sommer-OL 2012.","linked entities":["London","hotel","restaurant","volleyball_under_sommer-OL_2012"]}
{"claim":"Earl's Court Exhibition Center blev brugt til volleyball under OL i 2016.","entity":"Earl's_Court_Exhibition_Center","evidence":"Det fungerer ogs\u00e5 som hotel, restaurant og udstillingssted og blev desuden brugt til volleyball under sommer-OL 2012.","linked entities":["London","hotel","restaurant","volleyball_under_sommer-OL_2012"]}
{"claim":"Earl's Court Exhibition Center blev brugt til volleyball ved et EM.","entity":"Earl's_Court_Exhibition_Center","evidence":"Det fungerer ogs\u00e5 som hotel, restaurant og udstillingssted og blev desuden brugt til volleyball under sommer-OL 2012.","linked entities":["London","hotel","restaurant","volleyball_under_sommer-OL_2012"]}
{"claim":"Matematisk studentereksamen blev indf\u00f8rt ved gymnasiereformen i 1871.","entity":"Matematisk_studentereksamen","evidence":"Matematisk studentereksamen blev indf\u00f8rt ved gymnasiereformen i 1871.","linked entities":["latinskole","Gymnasium","oldgr\u00e6sk","latin","hebr\u00e6isk"]}
{"claim":"Matematisk studentereksamen blev indf\u00f8rt ved gymnasiereformen i 1800-tallet.","entity":"Matematisk_studentereksamen","evidence":"Matematisk studentereksamen blev indf\u00f8rt ved gymnasiereformen i 1871.","linked entities":["latinskole","Gymnasium","oldgr\u00e6sk","latin","hebr\u00e6isk"]}
{"claim":"Matematisk studentereksamen blev afskaffet ved gymnasiereformen i 1871.","entity":"Matematisk_studentereksamen","evidence":"Matematisk studentereksamen blev indf\u00f8rt ved gymnasiereformen i 1871.","linked entities":["latinskole","Gymnasium","oldgr\u00e6sk","latin","hebr\u00e6isk"]}
{"claim":"Mellerup Sogn ligger i Randers Nordre Provsti.","entity":"Mellerup_Sogn","evidence":"Mellerup Sogn er et sogn i Randers Nordre Provsti (\u00c5rhus Stift).","linked entities":["sogn","Randers_Nordre_Provsti","\u00c5rhus_Stift","Randers_Kommune","Kommunalreformen_(1970)","St\u00f8vring_Herred","Randers_Amt","Mellerup_Kirke"]}
{"claim":"Gro\u00dfer Stechlinsee er en s\u00f8 i den tyske delstat Brandenburg.","entity":"Gro\u00dfer_Stechlinsee","evidence":"Gro\u00dfer Stechlinsee erf en s\u00f8 i Landkreis Oberhavel, i den tyske delstat Brandenburg.","linked entities":["s\u00f8","Landkreis_Oberhavel","Tyskland","Tysklands_delstater","Brandenburg"]}
{"claim":"Gro\u00dfer Stechlinsee er en s\u00f8 i den tyske delstat Westeros.","entity":"Gro\u00dfer_Stechlinsee","evidence":"Gro\u00dfer Stechlinsee erf en s\u00f8 i Landkreis Oberhavel, i den tyske delstat Brandenburg.","linked entities":["s\u00f8","Landkreis_Oberhavel","Tyskland","Tysklands_delstater","Brandenburg"]}
{"claim":"Et krudtmagasin er bestemt til opbevaring af spr\u00e6ngstoffer med deres t\u00e6ndmidler.","entity":"Krudtmagasin","evidence":"Krudtmagasin er f\u00e6llesbetegnelse for magasiner, bestemte til opbevaring af de egentlige spr\u00e6ngstoffer med deres t\u00e6ndmidler, hvad enten det drejer sig om krudt eller brisante spr\u00e6ngstoffer.","linked entities":["Magasin_(lager)","spr\u00e6ngstof","krudt","brisant_spr\u00e6ngstof","Fredskrudtmagasin","lynafleder"]}
{"claim":"Et krudtmagasin er bestemt til at skjule spr\u00e6ngstoffer med deres t\u00e6ndmidler.","entity":"Krudtmagasin","evidence":"Krudtmagasin er f\u00e6llesbetegnelse for magasiner, bestemte til opbevaring af de egentlige spr\u00e6ngstoffer med deres t\u00e6ndmidler, hvad enten det drejer sig om krudt eller brisante spr\u00e6ngstoffer.","linked entities":["Magasin_(lager)","spr\u00e6ngstof","krudt","brisant_spr\u00e6ngstof","Fredskrudtmagasin","lynafleder"]}
{"claim":"Et krudtmagasin er bestemt til opbevaring af spr\u00e6ngstoffer med deres eksposive stoffer.","entity":"Krudtmagasin","evidence":"Krudtmagasin er f\u00e6llesbetegnelse for magasiner, bestemte til opbevaring af de egentlige spr\u00e6ngstoffer med deres t\u00e6ndmidler, hvad enten det drejer sig om krudt eller brisante spr\u00e6ngstoffer.","linked entities":["Magasin_(lager)","spr\u00e6ngstof","krudt","brisant_spr\u00e6ngstof","Fredskrudtmagasin","lynafleder"]}
{"claim":"Den 60. \u00f8stlige l\u00e6ngdekreds ligger 60 grader \u00f8st for nulmeridianen.","entity":"60._\u00f8stlige_l\u00e6ngdekreds","evidence":"Den 60. \u00f8stlige l\u00e6ngdekreds (eller 60 grader \u00f8stlig l\u00e6ngde) er en l\u00e6ngdekreds, der ligger 60 grader \u00f8st for nulmeridianen.","linked entities":["l\u00e6ngdekreds","grad_(vinkel)","Ishavet","Europa","Asien","Indiske_Ocean","Sydlige_Ishav","Antarktis"]}
{"claim":"en 60. \u00f8stlige l\u00e6ngdekreds ligger over 60 grader \u00f8st for nulmerdianen.","entity":"60._\u00f8stlige_l\u00e6ngdekreds","evidence":"Den 60. \u00f8stlige l\u00e6ngdekreds (eller 60 grader \u00f8stlig l\u00e6ngde) er en l\u00e6ngdekreds, der ligger 60 grader \u00f8st for nulmeridianen.","linked entities":["l\u00e6ngdekreds","grad_(vinkel)","Ishavet","Europa","Asien","Indiske_Ocean","Sydlige_Ishav","Antarktis"]}
{"claim":"en 60. \u00f8stlige l\u00e6ngdekreds ligger 60 grader vest for nulmeridianen.","entity":"60._\u00f8stlige_l\u00e6ngdekreds","evidence":"Den 60. \u00f8stlige l\u00e6ngdekreds (eller 60 grader \u00f8stlig l\u00e6ngde) er en l\u00e6ngdekreds, der ligger 60 grader \u00f8st for nulmeridianen.","linked entities":["l\u00e6ngdekreds","grad_(vinkel)","Ishavet","Europa","Asien","Indiske_Ocean","Sydlige_Ishav","Antarktis"]}
{"claim":"Donna Martin er en fiktiv figur fra Beverly Hills 90210.","entity":"Donna_Martin","evidence":"Donna Marie Martin-Silver (f\u00f8dt 25. december 1974), spillet af Tori Spelling, er en fiktiv figur i tv-serien Beverly Hills 90210.","linked entities":["Tori_Spelling","Beverly_Hills_90210","90210"]}
{"claim":"Donna Martin er en \u00e6gte person fra Beverly Hills 90210.","entity":"Donna_Martin","evidence":"Donna Marie Martin-Silver (f\u00f8dt 25. december 1974), spillet af Tori Spelling, er en fiktiv figur i tv-serien Beverly Hills 90210.","linked entities":["Tori_Spelling","Beverly_Hills_90210","90210"]}
{"claim":"Donna Martin er en fiktiv person fra en tv-serie.","entity":"Donna_Martin","evidence":"Donna Marie Martin-Silver (f\u00f8dt 25. december 1974), spillet af Tori Spelling, er en fiktiv figur i tv-serien Beverly Hills 90210.","linked entities":["Tori_Spelling","Beverly_Hills_90210","90210"]}
{"claim":"Donna Martin er en fiktiv person fra Suits.","entity":"Donna_Martin","evidence":"Donna Marie Martin-Silver (f\u00f8dt 25. december 1974), spillet af Tori Spelling, er en fiktiv figur i tv-serien Beverly Hills 90210.","linked entities":["Tori_Spelling","Beverly_Hills_90210","90210"]}
{"claim":"Plat\u00e5berget er et fjeld ved Longyearbyen p\u00e5 Spitsbergen.","entity":"Plat\u00e5berget","evidence":"Plat\u00e5berget er et fjeld ved Longyearbyen p\u00e5 Spitsbergen, Svalbard.","linked entities":["fjeld","Longyearbyen","Spitsbergen","Svalbard","Svalbard_Lufthavn,_Longyear","Mine_3_(Svalbard)","Blomsterdalen","Bj\u00f8rndalen","Nordenskioldfjellet","vegetation","blokmark","Lav_(symbiotisk_organisme)","mosser"]}
{"claim":"VM i fodbold for kvinder 2003 blev afviklet i USA.","entity":"VM_i_fodbold_for_kvinder_2003","evidence":"VM i fodbold for kvinder 2003 blev afviklet i USA.","linked entities":["USA","Kina","SARS"]}
{"claim":"VM i fodbold for kvinder 2003 blev afviklet i Nordamerika.","entity":"VM_i_fodbold_for_kvinder_2003","evidence":"VM i fodbold for kvinder 2003 blev afviklet i USA.","linked entities":["USA","Kina","SARS"]}
{"claim":"VM i fodbold for kvinder 2003 blev afviklet i Amerika.","entity":"VM_i_fodbold_for_kvinder_2003","evidence":"VM i fodbold for kvinder 2003 blev afviklet i USA.","linked entities":["USA","Kina","SARS"]}
{"claim":"VM i fodbold for kvinder 2003 blev afviklet i England.","entity":"VM_i_fodbold_for_kvinder_2003","evidence":"VM i fodbold for kvinder 2003 blev afviklet i USA.","linked entities":["USA","Kina","SARS"]}
{"claim":"VM i fodbold for kvinder 2010 blev afviklet i USA.","entity":"VM_i_fodbold_for_kvinder_2003","evidence":"VM i fodbold for kvinder 2003 blev afviklet i USA.","linked entities":["USA","Kina","SARS"]}
{"claim":"G\u00e6lisk tilh\u00f8rer til samme sprogsgren som brythonisk.","entity":"G\u00e6lisk","evidence":"G\u00e6lisk tilh\u00f8rer \u00f8-sprogsgrenen sammen med brythonisk og har v\u00e6ret udbredt i et omr\u00e5de fra det sydligste Irland over Isle of Man til det nordligste Skotland.","linked entities":["keltiske_sprog","brythonisk","Irland_(\u00f8)","Isle_of_Man","Skotland","dialektkontinuum","dialekt","Irsk_(sprog)","manx","skotsk_g\u00e6lisk"]}
{"claim":"Don't Stop er Billy Idols debutudgivelse.","entity":"Don't_Stop_(Billy_Idol_EP)","evidence":"Don't Stop er Billy Idols debutudgivelse og blev udgivet i oktober 1981, af pladeselskabet Chrysalis.","linked entities":["Billy_Idol","Chrysalis"]}
{"claim":"Don't Stop er Billy Idols sidste udgivelse.","entity":"Don't_Stop_(Billy_Idol_EP)","evidence":"Don't Stop er Billy Idols debutudgivelse og blev udgivet i oktober 1981, af pladeselskabet Chrysalis.","linked entities":["Billy_Idol","Chrysalis"]}
{"claim":"Don't Stop er Lars L\u00f8kke's debutudgivelse.","entity":"Don't_Stop_(Billy_Idol_EP)","evidence":"Don't Stop er Billy Idols debutudgivelse og blev udgivet i oktober 1981, af pladeselskabet Chrysalis.","linked entities":["Billy_Idol","Chrysalis"]}
{"claim":"Don't Stop er Billy Idos udgivelse.","entity":"Don't_Stop_(Billy_Idol_EP)","evidence":"Don't Stop er Billy Idols debutudgivelse og blev udgivet i oktober 1981, af pladeselskabet Chrysalis.","linked entities":["Billy_Idol","Chrysalis"]}
{"claim":"Jamaicas bobsl\u00e6dehold repr\u00e6senterer Jamaica i internationale bobsl\u00e6dekonkurrencer.","entity":"Jamaicas_bobsl\u00e6dehold","evidence":"Jamaicas bobsl\u00e6dehold repr\u00e6senterer Jamaica i internationale bobsl\u00e6dekonkurrencer.","linked entities":["Jamaica","bobsl\u00e6de","vinter-OL_1988","Calgary","Canada"]}
{"claim":"Jamaicas bobsl\u00e6dehold repr\u00e6senteret USA i bobsl\u00e6dekonkurrencer.","entity":"Jamaicas_bobsl\u00e6dehold","evidence":"Jamaicas bobsl\u00e6dehold repr\u00e6senterer Jamaica i internationale bobsl\u00e6dekonkurrencer.","linked entities":["Jamaica","bobsl\u00e6de","vinter-OL_1988","Calgary","Canada"]}
{"claim":"Jamaicas bobsl\u00e6dehold repr\u00e6senterer Jamaice i internationale h\u00e5ndboldskonkurrencer.","entity":"Jamaicas_bobsl\u00e6dehold","evidence":"Jamaicas bobsl\u00e6dehold repr\u00e6senterer Jamaica i internationale bobsl\u00e6dekonkurrencer.","linked entities":["Jamaica","bobsl\u00e6de","vinter-OL_1988","Calgary","Canada"]}
{"claim":"GameIT College tilbyder et undervisningsprogram med fokus p\u00e5 informationsteknologi.","entity":"GameIT_College","evidence":"GameIT College er nu navnet p\u00e5 det tidligere Grenaa Tekniske Gymnasium, og er en uddannelse der best\u00e5r af to integrerede dele: Kernen i programmet er en gymnasial uddannelse, htx eller hhx, suppleret af et undervisningsprogram med fokus p\u00e5 informationsteknologi.","linked entities":["Gymnasiale_uddannelser_i_Danmark","H\u00f8jere_teknisk_eksamen","H\u00f8jere_handelseksamen","informationsteknologi"]}
{"claim":"GameIT College tilbyder et undervisningsprogram med fokus p\u00e5 IT.","entity":"GameIT_College","evidence":"GameIT College er nu navnet p\u00e5 det tidligere Grenaa Tekniske Gymnasium, og er en uddannelse der best\u00e5r af to integrerede dele: Kernen i programmet er en gymnasial uddannelse, htx eller hhx, suppleret af et undervisningsprogram med fokus p\u00e5 informationsteknologi.","linked entities":["Gymnasiale_uddannelser_i_Danmark","H\u00f8jere_teknisk_eksamen","H\u00f8jere_handelseksamen","informationsteknologi"]}
{"claim":"GameIT College tilbyder et undervisningsprogram med fokus p\u00e5 design og kunst.","entity":"GameIT_College","evidence":"GameIT College er nu navnet p\u00e5 det tidligere Grenaa Tekniske Gymnasium, og er en uddannelse der best\u00e5r af to integrerede dele: Kernen i programmet er en gymnasial uddannelse, htx eller hhx, suppleret af et undervisningsprogram med fokus p\u00e5 informationsteknologi.","linked entities":["Gymnasiale_uddannelser_i_Danmark","H\u00f8jere_teknisk_eksamen","H\u00f8jere_handelseksamen","informationsteknologi"]}
{"claim":"GameIT College tilbyder et kursus med fokus p\u00e5 informationsteknologi.","entity":"GameIT_College","evidence":"GameIT College er nu navnet p\u00e5 det tidligere Grenaa Tekniske Gymnasium, og er en uddannelse der best\u00e5r af to integrerede dele: Kernen i programmet er en gymnasial uddannelse, htx eller hhx, suppleret af et undervisningsprogram med fokus p\u00e5 informationsteknologi.","linked entities":["Gymnasiale_uddannelser_i_Danmark","H\u00f8jere_teknisk_eksamen","H\u00f8jere_handelseksamen","informationsteknologi"]}
{"claim":"Color Sample er en dansk dokumentarfilm fra 2013 instrueret af Sune Blicher.","entity":"Color_Sample","evidence":"Color Sample er en dansk dokumentarfilm fra 2013 instrueret af Sune Blicher.","linked entities":["2013","Sune_Blicher"]}
{"claim":"Color Sample er en film fra 2013 af Sune Blicher.","entity":"Color_Sample","evidence":"Color Sample er en dansk dokumentarfilm fra 2013 instrueret af Sune Blicher.","linked entities":["2013","Sune_Blicher"]}
{"claim":"Color Sample er en film fra 2010'erne instrueret af Sune Blicher.","entity":"Color_Sample","evidence":"Color Sample er en dansk dokumentarfilm fra 2013 instrueret af Sune Blicher.","linked entities":["2013","Sune_Blicher"]}
{"claim":"Color Sample er en amerikansk dokumentarfilm fra 2013 instrueret af Bill Gates.","entity":"Color_Sample","evidence":"Color Sample er en dansk dokumentarfilm fra 2013 instrueret af Sune Blicher.","linked entities":["2013","Sune_Blicher"]}
{"claim":"Ed Station er den sidste svensk jernbanestation inden gr\u00e6nsen til Norge.","entity":"Ed_Station","evidence":"Ed Station er en svensk jernbanestation, der ligger p\u00e5 Norge\/V\u00e4nernbanen som den sidste station inden gr\u00e6nsen til Norge.","linked entities":["Sverige","jernbanestation","Norge\/V\u00e4nernbanen","Norge","Ed_(by)"]}
{"claim":"Ed Station er den sidste svenske jernbanestation inde gr\u00e6nsen til Finland.","entity":"Ed_Station","evidence":"Ed Station er en svensk jernbanestation, der ligger p\u00e5 Norge\/V\u00e4nernbanen som den sidste station inden gr\u00e6nsen til Norge.","linked entities":["Sverige","jernbanestation","Norge\/V\u00e4nernbanen","Norge","Ed_(by)"]}
{"claim":"Ed Station er en svensk jernbanestation inden gr\u00e6nsen til Norge.","entity":"Ed_Station","evidence":"Ed Station er en svensk jernbanestation, der ligger p\u00e5 Norge\/V\u00e4nernbanen som den sidste station inden gr\u00e6nsen til Norge.","linked entities":["Sverige","jernbanestation","Norge\/V\u00e4nernbanen","Norge","Ed_(by)"]}
{"claim":"Villanova Truschedu kaldes Biddan\u00f2a Trusch\u00e8du p\u00e5 sardisk.","entity":"Villanova_Truschedu","evidence":"Villanova Truschedu (sardisk: Biddan\u00f2a Trusch\u00e8du) er en by og en kommune (comune) i provinsen Oristano i regionen Sardinien i Italien.","linked entities":["sardisk_(sprog)","kommune","Oristano_(provins)","Sardinien","Italien","Fordongianus","Ollastra","Paulilatino","Zerfaliu"]}
{"claim":"Villanova Truschedu kaldes Villa-Villa-Kulla p\u00e5 sardisk.","entity":"Villanova_Truschedu","evidence":"Villanova Truschedu (sardisk: Biddan\u00f2a Trusch\u00e8du) er en by og en kommune (comune) i provinsen Oristano i regionen Sardinien i Italien.","linked entities":["sardisk_(sprog)","kommune","Oristano_(provins)","Sardinien","Italien","Fordongianus","Ollastra","Paulilatino","Zerfaliu"]}
{"claim":"Villanova Truschedu kaldes ogs\u00e5 Biddan\u00f2a Trusch\u00e8du p\u00e5 et andet sprog.","entity":"Villanova_Truschedu","evidence":"Villanova Truschedu (sardisk: Biddan\u00f2a Trusch\u00e8du) er en by og en kommune (comune) i provinsen Oristano i regionen Sardinien i Italien.","linked entities":["sardisk_(sprog)","kommune","Oristano_(provins)","Sardinien","Italien","Fordongianus","Ollastra","Paulilatino","Zerfaliu"]}
{"claim":"Tatsuki Nara er en japansk fodboldspiller.","entity":"Tatsuki_Nara","evidence":"Tatsuki Nara (f\u00f8dt 19. september 1993) er en japansk fodboldspiller.","linked entities":["19._september","1993","japan","fodboldspiller"]}
{"claim":"Taiping er en by i Malaysia.","entity":"Taiping","evidence":"Taiping er en by i delstaten Perak i Malaysia.","linked entities":["Perak","Malaysia","Bukit_Maxwell","1991","tin"]}
{"claim":"Tre mand og en lille dame er efterf\u00f8lger til Tre mand og en baby.","entity":"Tre_mand_og_en_lille_dame","evidence":"Filmen efterfulgte Tre mand og en baby fra 1987.","linked entities":["amerikansk","1990","Emile_Ardolino","Tom_Selleck","Steve_Guttenberg","Ted_Danson","Nancy_Travis","Tre_mand_og_en_baby","1987"]}
{"claim":"Tre mand og en lille dame er efterf\u00f8lger til Bl\u00e5 M\u00e6nd.","entity":"Tre_mand_og_en_lille_dame","evidence":"Filmen efterfulgte Tre mand og en baby fra 1987.","linked entities":["amerikansk","1990","Emile_Ardolino","Tom_Selleck","Steve_Guttenberg","Ted_Danson","Nancy_Travis","Tre_mand_og_en_baby","1987"]}
{"claim":"Tre mand og en lille dame er efterf\u00f8lger til Den Eneste Ene.","entity":"Tre_mand_og_en_lille_dame","evidence":"Filmen efterfulgte Tre mand og en baby fra 1987.","linked entities":["amerikansk","1990","Emile_Ardolino","Tom_Selleck","Steve_Guttenberg","Ted_Danson","Nancy_Travis","Tre_mand_og_en_baby","1987"]}
{"claim":"Bloktilskud ydes af den danske stat.","entity":"Bloktilskud","evidence":"Bloktilskud er et statsligt, \u00f8konomisk tilskud den danske stat yder til regionerne, kommunerne, samt F\u00e6r\u00f8erne og Gr\u00f8nland.","linked entities":["den_danske_stat","region","kommune","F\u00e6r\u00f8erne","Gr\u00f8nland"]}
{"claim":"Bloktilskud ydes af Danske Bank.","entity":"Bloktilskud","evidence":"Bloktilskud er et statsligt, \u00f8konomisk tilskud den danske stat yder til regionerne, kommunerne, samt F\u00e6r\u00f8erne og Gr\u00f8nland.","linked entities":["den_danske_stat","region","kommune","F\u00e6r\u00f8erne","Gr\u00f8nland"]}
{"claim":"Bloktilskud ydes ikke af den danske stat.","entity":"Bloktilskud","evidence":"Bloktilskud er et statsligt, \u00f8konomisk tilskud den danske stat yder til regionerne, kommunerne, samt F\u00e6r\u00f8erne og Gr\u00f8nland.","linked entities":["den_danske_stat","region","kommune","F\u00e6r\u00f8erne","Gr\u00f8nland"]}
{"claim":"Bloktilskud ydes af en stat i Skandinavien.","entity":"Bloktilskud","evidence":"Bloktilskud er et statsligt, \u00f8konomisk tilskud den danske stat yder til regionerne, kommunerne, samt F\u00e6r\u00f8erne og Gr\u00f8nland.","linked entities":["den_danske_stat","region","kommune","F\u00e6r\u00f8erne","Gr\u00f8nland"]}
{"claim":"Kajsa Gullberg har boet i K\u00f8benhavn siden 1996.","entity":"Kajsa_Gullberg","evidence":"Kajsa Gullberg (F\u00f8dt 1977 i G\u00f6teborg) er en svenskf\u00f8dt fotograf, der har boet i K\u00f8benhavn siden 1996.","linked entities":["G\u00f6teborg","fotograf","K\u00f8benhavn","1996","fotograf","Fatamorgana_(fotoskole)","grafisk_design","Danmarks_Designskole"]}
{"claim":"Kajsa Gullberg har boet i Aalborg siden 1996.","entity":"Kajsa_Gullberg","evidence":"Kajsa Gullberg (F\u00f8dt 1977 i G\u00f6teborg) er en svenskf\u00f8dt fotograf, der har boet i K\u00f8benhavn siden 1996.","linked entities":["G\u00f6teborg","fotograf","K\u00f8benhavn","1996","fotograf","Fatamorgana_(fotoskole)","grafisk_design","Danmarks_Designskole"]}
{"claim":"Kajsa Gullberg har boet i K\u00f8benhavn siden 1990'erne.","entity":"Kajsa_Gullberg","evidence":"Kajsa Gullberg (F\u00f8dt 1977 i G\u00f6teborg) er en svenskf\u00f8dt fotograf, der har boet i K\u00f8benhavn siden 1996.","linked entities":["G\u00f6teborg","fotograf","K\u00f8benhavn","1996","fotograf","Fatamorgana_(fotoskole)","grafisk_design","Danmarks_Designskole"]}
{"claim":"Kajsa Gullberg har boet i K\u00f8behavn siden 1986.","entity":"Kajsa_Gullberg","evidence":"Kajsa Gullberg (F\u00f8dt 1977 i G\u00f6teborg) er en svenskf\u00f8dt fotograf, der har boet i K\u00f8benhavn siden 1996.","linked entities":["G\u00f6teborg","fotograf","K\u00f8benhavn","1996","fotograf","Fatamorgana_(fotoskole)","grafisk_design","Danmarks_Designskole"]}
{"claim":"Phoenix unders\u00f8ger hvis milj\u00f8et p\u00e5 Mars kan underst\u00f8tte liv.","entity":"Phoenix_(rumsonde)","evidence":"Rumsonden har et s\u00e6t af videnskabelige instrumenter om bord, der har som form\u00e5l at unders\u00f8ge om milj\u00f8et p\u00e5 Mars kan eller har kunnet underst\u00f8tte liv og unders\u00f8ge vandets historie.","linked entities":["rumfart\u00f8j","Mars_(planet)","4._august","2007","Mars_(planet)","25._maj","2008","University_of_Arizona","NASA","NASA","Canadian_Space_Agency","USA","Canada","Schweiz","Danmark","Tyskland","Danmark","Aarhus_Universitet","K\u00f8benhavns_Universitet"]}
{"claim":"Phoenix unders\u00f8ger hvis milj\u00f8et p\u00e5 Mars kan underst\u00f8tte menneskeliv.","entity":"Phoenix_(rumsonde)","evidence":"Rumsonden har et s\u00e6t af videnskabelige instrumenter om bord, der har som form\u00e5l at unders\u00f8ge om milj\u00f8et p\u00e5 Mars kan eller har kunnet underst\u00f8tte liv og unders\u00f8ge vandets historie.","linked entities":["rumfart\u00f8j","Mars_(planet)","4._august","2007","Mars_(planet)","25._maj","2008","University_of_Arizona","NASA","NASA","Canadian_Space_Agency","USA","Canada","Schweiz","Danmark","Tyskland","Danmark","Aarhus_Universitet","K\u00f8benhavns_Universitet"]}
{"claim":"Phoenix unders\u00f8ger hvis milj\u00f8et p\u00e5 Saturn kan underst\u00f8tte liv.","entity":"Phoenix_(rumsonde)","evidence":"Rumsonden har et s\u00e6t af videnskabelige instrumenter om bord, der har som form\u00e5l at unders\u00f8ge om milj\u00f8et p\u00e5 Mars kan eller har kunnet underst\u00f8tte liv og unders\u00f8ge vandets historie.","linked entities":["rumfart\u00f8j","Mars_(planet)","4._august","2007","Mars_(planet)","25._maj","2008","University_of_Arizona","NASA","NASA","Canadian_Space_Agency","USA","Canada","Schweiz","Danmark","Tyskland","Danmark","Aarhus_Universitet","K\u00f8benhavns_Universitet"]}
{"claim":"Phoenix unders\u00f8ger hvis Mars kan underst\u00f8tte liv.","entity":"Phoenix_(rumsonde)","evidence":"Rumsonden har et s\u00e6t af videnskabelige instrumenter om bord, der har som form\u00e5l at unders\u00f8ge om milj\u00f8et p\u00e5 Mars kan eller har kunnet underst\u00f8tte liv og unders\u00f8ge vandets historie.","linked entities":["rumfart\u00f8j","Mars_(planet)","4._august","2007","Mars_(planet)","25._maj","2008","University_of_Arizona","NASA","NASA","Canadian_Space_Agency","USA","Canada","Schweiz","Danmark","Tyskland","Danmark","Aarhus_Universitet","K\u00f8benhavns_Universitet"]}
{"claim":"Phoenix unders\u00f8ger hvis milj\u00f8et p\u00e5 Mars kan underst\u00f8tte OL.","entity":"Phoenix_(rumsonde)","evidence":"Rumsonden har et s\u00e6t af videnskabelige instrumenter om bord, der har som form\u00e5l at unders\u00f8ge om milj\u00f8et p\u00e5 Mars kan eller har kunnet underst\u00f8tte liv og unders\u00f8ge vandets historie.","linked entities":["rumfart\u00f8j","Mars_(planet)","4._august","2007","Mars_(planet)","25._maj","2008","University_of_Arizona","NASA","NASA","Canadian_Space_Agency","USA","Canada","Schweiz","Danmark","Tyskland","Danmark","Aarhus_Universitet","K\u00f8benhavns_Universitet"]}
{"claim":"Vestnes er en kommune i Norge.","entity":"Vestnes","evidence":"Vestnes er en kommune i Romsdal i M\u00f8re og Romsdal fylke i Norge.","linked entities":["Romsdal","M\u00f8re_og_Romsdal","fylke","Norge","Rauma_(Norge)","Stordal","\u00d8rskog","Skodje","Haram","Moldefjorden","Midsund","Molde"]}
{"claim":"Vestnes er en kommune i Norden.","entity":"Vestnes","evidence":"Vestnes er en kommune i Romsdal i M\u00f8re og Romsdal fylke i Norge.","linked entities":["Romsdal","M\u00f8re_og_Romsdal","fylke","Norge","Rauma_(Norge)","Stordal","\u00d8rskog","Skodje","Haram","Moldefjorden","Midsund","Molde"]}
{"claim":"Vestnes er en kommune i Europa.","entity":"Vestnes","evidence":"Vestnes er en kommune i Romsdal i M\u00f8re og Romsdal fylke i Norge.","linked entities":["Romsdal","M\u00f8re_og_Romsdal","fylke","Norge","Rauma_(Norge)","Stordal","\u00d8rskog","Skodje","Haram","Moldefjorden","Midsund","Molde"]}
{"claim":"Vestnes er en kommune i Amerika.","entity":"Vestnes","evidence":"Vestnes er en kommune i Romsdal i M\u00f8re og Romsdal fylke i Norge.","linked entities":["Romsdal","M\u00f8re_og_Romsdal","fylke","Norge","Rauma_(Norge)","Stordal","\u00d8rskog","Skodje","Haram","Moldefjorden","Midsund","Molde"]}
{"claim":"Vestnes er en by i Norge.","entity":"Vestnes","evidence":"Vestnes er en kommune i Romsdal i M\u00f8re og Romsdal fylke i Norge.","linked entities":["Romsdal","M\u00f8re_og_Romsdal","fylke","Norge","Rauma_(Norge)","Stordal","\u00d8rskog","Skodje","Haram","Moldefjorden","Midsund","Molde"]}
{"claim":"The Life and Death of Thomas Simeon er en kortfilm instrueret af Jonas Bech.","entity":"The_Life_and_Death_of_Thomas_Simeon","evidence":"The Life and Death of Thomas Simeon er en kortfilm instrueret af Jonas Bech efter eget manuskript.","linked entities":["kortfilm","Jonas_Bech","manuskript"]}
{"claim":"The Life and Death of Thomas Simeon er en kortfilm instrueret af James Bond.","entity":"The_Life_and_Death_of_Thomas_Simeon","evidence":"The Life and Death of Thomas Simeon er en kortfilm instrueret af Jonas Bech efter eget manuskript.","linked entities":["kortfilm","Jonas_Bech","manuskript"]}
{"claim":"The Life and Death of Thomas Simeon er en dokumentarfilm instrueret af Jonas Bech.","entity":"The_Life_and_Death_of_Thomas_Simeon","evidence":"The Life and Death of Thomas Simeon er en kortfilm instrueret af Jonas Bech efter eget manuskript.","linked entities":["kortfilm","Jonas_Bech","manuskript"]}
{"claim":"The Life and Death of Thomas Simeon er en kortfilm instrueret af en dansk mand.","entity":"The_Life_and_Death_of_Thomas_Simeon","evidence":"The Life and Death of Thomas Simeon er en kortfilm instrueret af Jonas Bech efter eget manuskript.","linked entities":["kortfilm","Jonas_Bech","manuskript"]}
{"claim":"The Life and Death of Thomas Simeon er en kortfilm instrueret af en person.","entity":"The_Life_and_Death_of_Thomas_Simeon","evidence":"The Life and Death of Thomas Simeon er en kortfilm instrueret af Jonas Bech efter eget manuskript.","linked entities":["kortfilm","Jonas_Bech","manuskript"]}
{"claim":"Lier Station var en jernbanestation p\u00e5 Drammenbanen i Norge.","entity":"Lier_Station_(1872-1973)","evidence":"Lier Station (Lier stasjon) var en jernbanestation p\u00e5 Drammenbanen, der l\u00e5 i Lierbyen i Lier kommune i Norge.","linked entities":["Drammenbanen","Lierbyen","Lier","Norge"]}
{"claim":"Lier Station var en jernbanestation p\u00e5 Drammenbanen i Iran.","entity":"Lier_Station_(1872-1973)","evidence":"Lier Station (Lier stasjon) var en jernbanestation p\u00e5 Drammenbanen, der l\u00e5 i Lierbyen i Lier kommune i Norge.","linked entities":["Drammenbanen","Lierbyen","Lier","Norge"]}
{"claim":"Lier Station var en jernbanestation p\u00e5 Drammenbanen i Kina.","entity":"Lier_Station_(1872-1973)","evidence":"Lier Station (Lier stasjon) var en jernbanestation p\u00e5 Drammenbanen, der l\u00e5 i Lierbyen i Lier kommune i Norge.","linked entities":["Drammenbanen","Lierbyen","Lier","Norge"]}
{"claim":"Lier Station var en sv\u00f8mmehal i Drammenbanen i Norge.","entity":"Lier_Station_(1872-1973)","evidence":"Lier Station (Lier stasjon) var en jernbanestation p\u00e5 Drammenbanen, der l\u00e5 i Lierbyen i Lier kommune i Norge.","linked entities":["Drammenbanen","Lierbyen","Lier","Norge"]}
{"claim":"Lier Station var et fodboldstadion i Drammenbanen i Norge.","entity":"Lier_Station_(1872-1973)","evidence":"Lier Station (Lier stasjon) var en jernbanestation p\u00e5 Drammenbanen, der l\u00e5 i Lierbyen i Lier kommune i Norge.","linked entities":["Drammenbanen","Lierbyen","Lier","Norge"]}
{"claim":"Martina Navr\u00e1tilov\u00e1 er en tjekkisk-amerikanisk tennisspiller.","entity":"Martina_Navratilova","evidence":"Martina Navr\u00e1tilov\u00e1 (f\u00f8dt som Martina \u0160ubertov\u00e1 18. oktober 1956 i \u0158evnice, Prag, Tjekkiet) er en tjekkisk-amerikansk tennisspiller.","linked entities":["18._oktober","1956","\u0158evnice","Prag","Tjekkiet","Tjekkiet","USA","tennisspiller"]}
{"claim":"Martina Navr\u00e1tilov\u00e1 er en tjekkisk-amerikanisk fodboldspiller.","entity":"Martina_Navratilova","evidence":"Martina Navr\u00e1tilov\u00e1 (f\u00f8dt som Martina \u0160ubertov\u00e1 18. oktober 1956 i \u0158evnice, Prag, Tjekkiet) er en tjekkisk-amerikansk tennisspiller.","linked entities":["18._oktober","1956","\u0158evnice","Prag","Tjekkiet","Tjekkiet","USA","tennisspiller"]}
{"claim":"Martina Navr\u00e1tilov\u00e1 er en tjekkisk tennisspiller.","entity":"Martina_Navratilova","evidence":"Martina Navr\u00e1tilov\u00e1 (f\u00f8dt som Martina \u0160ubertov\u00e1 18. oktober 1956 i \u0158evnice, Prag, Tjekkiet) er en tjekkisk-amerikansk tennisspiller.","linked entities":["18._oktober","1956","\u0158evnice","Prag","Tjekkiet","Tjekkiet","USA","tennisspiller"]}
{"claim":"Blot en drengestreg er en kortfilm fra 1998.","entity":"Blot_en_drengestreg_(kortfilm)","evidence":"Blot en drengestreg er en kortfilm fra 1998 instrueret og med manuskript af John Goodwin.","linked entities":["John_Goodwin"]}
{"claim":"Blot en drengestreg er en kortfilm fra 1990'erne.","entity":"Blot_en_drengestreg_(kortfilm)","evidence":"Blot en drengestreg er en kortfilm fra 1998 instrueret og med manuskript af John Goodwin.","linked entities":["John_Goodwin"]}
{"claim":"Blot en drengestreg er en kortfilm fra efter 1995.","entity":"Blot_en_drengestreg_(kortfilm)","evidence":"Blot en drengestreg er en kortfilm fra 1998 instrueret og med manuskript af John Goodwin.","linked entities":["John_Goodwin"]}
{"claim":"Blot en drengestreg er en kortfilm fra f\u00f8r 2000.","entity":"Blot_en_drengestreg_(kortfilm)","evidence":"Blot en drengestreg er en kortfilm fra 1998 instrueret og med manuskript af John Goodwin.","linked entities":["John_Goodwin"]}
{"claim":"Blot en drengestreg er en film fra 1998.","entity":"Blot_en_drengestreg_(kortfilm)","evidence":"Blot en drengestreg er en kortfilm fra 1998 instrueret og med manuskript af John Goodwin.","linked entities":["John_Goodwin"]}
{"claim":"Laksfors Station er en tidligere jernbanestation p\u00e5 Nordlandsbanen i Norge.","entity":"Laksfors_Station","evidence":"Laksfors Station (Laksfors stasjon) er en tidligere jernbanestation p\u00e5 Nordlandsbanen, der ligger i Grane kommune i Norge.","linked entities":["Nordlandsbanen","Grane_(Norge)","Norge"]}
{"claim":"Fodrejsen 2001 er en dokumentarfilm instrueret af Carl Schenstr\u00f8m N\u00f8rrested.","entity":"Fodrejsen_2001","evidence":"Fodrejsen 2001 er en dokumentarfilm instrueret af Carl Schenstr\u00f8m N\u00f8rrested efter manuskript af Carl Schenstr\u00f8m N\u00f8rrested.","linked entities":["dokumentarfilm","Filminstrukt\u00f8r","Carl_Schenstr\u00f8m_N\u00f8rrested","Carl_Schenstr\u00f8m_N\u00f8rrested"]}
{"claim":"Fodrejsen 2001 er en dokumentarfilm skrevet af Carl N\u00f8rrested.","entity":"Fodrejsen_2001","evidence":"Fodrejsen 2001 er en dokumentarfilm instrueret af Carl Schenstr\u00f8m N\u00f8rrested efter manuskript af Carl Schenstr\u00f8m N\u00f8rrested.","linked entities":["dokumentarfilm","Filminstrukt\u00f8r","Carl_Schenstr\u00f8m_N\u00f8rrested","Carl_Schenstr\u00f8m_N\u00f8rrested"]}
{"claim":"Fodrejsen 2001 er en dokumentarfilm lavet af Carl Schenstr\u00f8m N\u00f8rrested.","entity":"Fodrejsen_2001","evidence":"Fodrejsen 2001 er en dokumentarfilm instrueret af Carl Schenstr\u00f8m N\u00f8rrested efter manuskript af Carl Schenstr\u00f8m N\u00f8rrested.","linked entities":["dokumentarfilm","Filminstrukt\u00f8r","Carl_Schenstr\u00f8m_N\u00f8rrested","Carl_Schenstr\u00f8m_N\u00f8rrested"]}
{"claim":"Klokkeblomst-familien er udbredt i alle dele af verden. ","entity":"Klokkeblomst-familien","evidence":"Klokkeblomst-familien (Campanulaceae) er udbredt med ca. 2300 arter i alle dele af verden fra de koldeste til de varmeste egne.","linked entities":["tr\u00e6_(organisme)","busk","Staude_(botanik)","bladroset","Blad_(plantedel)"]}
{"claim":"Klokkeblomst-familien er udbredt i alle dele af universet.","entity":"Klokkeblomst-familien","evidence":"Klokkeblomst-familien (Campanulaceae) er udbredt med ca. 2300 arter i alle dele af verden fra de koldeste til de varmeste egne.","linked entities":["tr\u00e6_(organisme)","busk","Staude_(botanik)","bladroset","Blad_(plantedel)"]}
{"claim":"Klokkeblomst-familien er udbredt i dele af verden.","entity":"Klokkeblomst-familien","evidence":"Klokkeblomst-familien (Campanulaceae) er udbredt med ca. 2300 arter i alle dele af verden fra de koldeste til de varmeste egne.","linked entities":["tr\u00e6_(organisme)","busk","Staude_(botanik)","bladroset","Blad_(plantedel)"]}
{"claim":"Klokkeblomst-familien er udbredt i f\u00e5 dele af verden.","entity":"Klokkeblomst-familien","evidence":"Klokkeblomst-familien (Campanulaceae) er udbredt med ca. 2300 arter i alle dele af verden fra de koldeste til de varmeste egne.","linked entities":["tr\u00e6_(organisme)","busk","Staude_(botanik)","bladroset","Blad_(plantedel)"]}
{"claim":"Gigahertz er en m\u00e5leenhed for frekvens.","entity":"Gigahertz","evidence":"En gigahertz (GHz) er en m\u00e5leenhed for frekvens: 1 GHz svarer til 1 milliard hertz, svingninger per sekund.","linked entities":["m\u00e5leenhed","frekvens","milliard","hertz"]}
{"claim":"Gigahertz er en m\u00e5leenhed for k\u00e6rlighed.","entity":"Gigahertz","evidence":"En gigahertz (GHz) er en m\u00e5leenhed for frekvens: 1 GHz svarer til 1 milliard hertz, svingninger per sekund.","linked entities":["m\u00e5leenhed","frekvens","milliard","hertz"]}
{"claim":"Nomansland er en film instrueret af Karsten Geisn\u00e6s.","entity":"Nomansland","evidence":"Nomansland er en film instrueret af Karsten Geisn\u00e6s.","linked entities":["Karsten_Geisn\u00e6s"]}
{"claim":"Nomansland er en film instrueret af Quentin Tarentino.","entity":"Nomansland","evidence":"Nomansland er en film instrueret af Karsten Geisn\u00e6s.","linked entities":["Karsten_Geisn\u00e6s"]}
{"claim":"Nomansland er en film skrevet af Anders Matthesen.","entity":"Nomansland","evidence":"Nomansland er en film instrueret af Karsten Geisn\u00e6s.","linked entities":["Karsten_Geisn\u00e6s"]}
{"claim":"Yuzo Iwakami spiller for den japanske fodboldklub Matsumo Yamaga FC.","entity":"Yuzo_Iwakami","evidence":"Yuzo Iwakami (f\u00f8dt 28. juli 1989) er en japansk fodboldspiller, som spiller for den japanske fodboldklub Matsumoto Yamaga FC.","linked entities":["28._juli","1989","japan","fodboldspiller","Matsumoto_Yamaga_FC"]}
{"claim":"B\u00f8rn p\u00e5 skinner er en dansk dokumentarfilm fra 2002.","entity":"B\u00f8rn_p\u00e5_skinner","evidence":"B\u00f8rn p\u00e5 skinner er en dansk dokumentarfilm fra 2002 med instruktion og manuskript af Lizzi Weischenfeldt.","linked entities":["Lizzi_Weischenfeldt"]}
{"claim":"B\u00f8rn p\u00e5 skinner er en dansk dokumentarfilm fra 2000'erne.","entity":"B\u00f8rn_p\u00e5_skinner","evidence":"B\u00f8rn p\u00e5 skinner er en dansk dokumentarfilm fra 2002 med instruktion og manuskript af Lizzi Weischenfeldt.","linked entities":["Lizzi_Weischenfeldt"]}
{"claim":"B\u00f8rn p\u00e5 skinner er en dansk dokumentarfilm fra 2020.","entity":"B\u00f8rn_p\u00e5_skinner","evidence":"B\u00f8rn p\u00e5 skinner er en dansk dokumentarfilm fra 2002 med instruktion og manuskript af Lizzi Weischenfeldt.","linked entities":["Lizzi_Weischenfeldt"]}
{"claim":"Kattefamilien er en familie inden for rovdyrordenen.","entity":"Kattefamilien","evidence":"Kattefamilien (latin: Felidae) eller kattedyrene er en familie inden for rovdyrordenen (Carnivora), der igen tilh\u00f8rer pattedyrenes klasse (Mammalia).","linked entities":["latin","Rovdyr_(orden)","pattedyr","art","Felinae","Pantherinae","Antarktis","Oceanien","k\u00f8d\u00e6der"]}
{"claim":"Kattefamilien er en familie inden for pattedyrordenen.","entity":"Kattefamilien","evidence":"Kattefamilien (latin: Felidae) eller kattedyrene er en familie inden for rovdyrordenen (Carnivora), der igen tilh\u00f8rer pattedyrenes klasse (Mammalia).","linked entities":["latin","Rovdyr_(orden)","pattedyr","art","Felinae","Pantherinae","Antarktis","Oceanien","k\u00f8d\u00e6der"]}
{"claim":"Kattefamilien h\u00f8rer til indenfor rovdyrordenen.","entity":"Kattefamilien","evidence":"Kattefamilien (latin: Felidae) eller kattedyrene er en familie inden for rovdyrordenen (Carnivora), der igen tilh\u00f8rer pattedyrenes klasse (Mammalia).","linked entities":["latin","Rovdyr_(orden)","pattedyr","art","Felinae","Pantherinae","Antarktis","Oceanien","k\u00f8d\u00e6der"]}
{"claim":"Hastighedsbestemmende trin bestemmer reaktionshastigheden i en kemisk reaktionsmekanisme med flere trip.","entity":"Hastighedsbestemmende_trin","evidence":"I kemisk kinetik er reaktionshastigheden i en reaktionsmekanisme med flere trip ofte bestemt af det langsomste trin, der kendes som det hastighedsbestemmende trin eller hastighedsbegr\u00e6nsende trin.","linked entities":["Kinetik_(kemi)","reaktionshastighed","reaktionsmekanisme","hastighedsudtryk"]}
{"claim":"Vegetarisme bygger p\u00e5, at mennesket udelukkende ern\u00e6rer sig af plantef\u00f8de.","entity":"Vegetarisme","evidence":"Vegetarisme bygger p\u00e5, at mennesket udelukkende ern\u00e6rer sig af plantef\u00f8de.","linked entities":[]}
{"claim":"Vegetarisme bygger p\u00e5, at mennesket udelukkende ern\u00e6rer sig af dyrek\u00f8d.","entity":"Vegetarisme","evidence":"Vegetarisme bygger p\u00e5, at mennesket udelukkende ern\u00e6rer sig af plantef\u00f8de.","linked entities":[]}
{"claim":"Vegetarisme bygger p\u00e5, at mennesket blandt andet ern\u00e6rer sig af plantef\u00f8de.","entity":"Vegetarisme","evidence":"Vegetarisme bygger p\u00e5, at mennesket udelukkende ern\u00e6rer sig af plantef\u00f8de.","linked entities":[]}
{"claim":"Vegetarisme bygger p\u00e5, at mennesket udelukkende ern\u00e6rer sig uden nogen form for dyreprodukter.","entity":"Vegetarisme","evidence":"Vegetarisme bygger p\u00e5, at mennesket udelukkende ern\u00e6rer sig af plantef\u00f8de.","linked entities":[]}
{"claim":"Kaos er en dansk kortfilm fra 2010.","entity":"Kaos_(film)","evidence":"Kaos er en dansk kortfilm fra 2010 instrueret af Mads Mengel efter eget manuskript.","linked entities":["2010","Mads_Mengel"]}
{"claim":"Bike fitting drejer sig om at tilpasse en cykel til rytterens anatomi.","entity":"Bikefit","evidence":"Bikefit (bike-fit, bike fitting) drejer sig om at indstille en cykel, s\u00e5 den passer til rytterens anatomi.","linked entities":["anatomi"]}
{"claim":"Bike fitting drejer sig om at tilpasse en cykel til rytterens numse.","entity":"Bikefit","evidence":"Bikefit (bike-fit, bike fitting) drejer sig om at indstille en cykel, s\u00e5 den passer til rytterens anatomi.","linked entities":["anatomi"]}
{"claim":"Bike fitting drejer sig om at tilpasse en cykel til spillerens fod.","entity":"Bikefit","evidence":"Bikefit (bike-fit, bike fitting) drejer sig om at indstille en cykel, s\u00e5 den passer til rytterens anatomi.","linked entities":["anatomi"]}
{"claim":"Bike fitting drejer sig om at tilpasse en sv\u00f8mmefod til rytterens anatomi.","entity":"Bikefit","evidence":"Bikefit (bike-fit, bike fitting) drejer sig om at indstille en cykel, s\u00e5 den passer til rytterens anatomi.","linked entities":["anatomi"]}
{"claim":"Bike fitting drejer sig om at tilpasse en super-helte kappe til rytterens nakke.","entity":"Bikefit","evidence":"Bikefit (bike-fit, bike fitting) drejer sig om at indstille en cykel, s\u00e5 den passer til rytterens anatomi.","linked entities":["anatomi"]}
{"claim":"Moores lov blev f\u00f8rste gang omtalt omkring 1970.","entity":"Moores_lov","evidence":"Moores lov blev f\u00f8rste gang omtalt\/citeret af professor Carver Andress Mead omkring 1970.","linked entities":["transistor","elektrisk_komponent","Lov_(naturvidenskab)","Carver_Andress_Mead","1970","Gordon_E._Moore"]}
{"claim":"Moores lov blev f\u00f8rste gang omtalt inden \u00e5rtusind skiftet.","entity":"Moores_lov","evidence":"Moores lov blev f\u00f8rste gang omtalt\/citeret af professor Carver Andress Mead omkring 1970.","linked entities":["transistor","elektrisk_komponent","Lov_(naturvidenskab)","Carver_Andress_Mead","1970","Gordon_E._Moore"]}
{"claim":"Moores lov blev f\u00f8rste gang omtalt inden 1980.","entity":"Moores_lov","evidence":"Moores lov blev f\u00f8rste gang omtalt\/citeret af professor Carver Andress Mead omkring 1970.","linked entities":["transistor","elektrisk_komponent","Lov_(naturvidenskab)","Carver_Andress_Mead","1970","Gordon_E._Moore"]}
{"claim":"Moores lov blev sidste gang omtalt omkring 1970.","entity":"Moores_lov","evidence":"Moores lov blev f\u00f8rste gang omtalt\/citeret af professor Carver Andress Mead omkring 1970.","linked entities":["transistor","elektrisk_komponent","Lov_(naturvidenskab)","Carver_Andress_Mead","1970","Gordon_E._Moore"]}
{"claim":"Danny er det f\u00f8rste studiealbum udgivet af den tidligere danske rapper Danny Kool.","entity":"Danny_(album)","evidence":"Danny er det f\u00f8rste studiealbum udgivet af den tidligere danske rapper Danny Kool, den 19. maj 1999 af Spin Music.","linked entities":["Musikalbum","rapper","Danny_Kool","Spin_Music"]}
{"claim":"Danny er det f\u00f8rste studiealbum udgivet af den tidligere danske rapper Chief 1.","entity":"Danny_(album)","evidence":"Danny er det f\u00f8rste studiealbum udgivet af den tidligere danske rapper Danny Kool, den 19. maj 1999 af Spin Music.","linked entities":["Musikalbum","rapper","Danny_Kool","Spin_Music"]}
{"claim":"Danny er et studiealbum udgivet af rapperen Danny Kool.","entity":"Danny_(album)","evidence":"Danny er det f\u00f8rste studiealbum udgivet af den tidligere danske rapper Danny Kool, den 19. maj 1999 af Spin Music.","linked entities":["Musikalbum","rapper","Danny_Kool","Spin_Music"]}
{"claim":"Danny er det f\u00f8rste studiealbum udgivet af den danske sangerinde Medina.","entity":"Danny_(album)","evidence":"Danny er det f\u00f8rste studiealbum udgivet af den tidligere danske rapper Danny Kool, den 19. maj 1999 af Spin Music.","linked entities":["Musikalbum","rapper","Danny_Kool","Spin_Music"]}
{"claim":"European Film Awards uddeles for udm\u00e6rkende indsatser indenfor europ\u00e6isk film.","entity":"European_Film_Awards","evidence":"European Film Awards er en \u00e5rlig pris, der uddeles af European Film Academy for udm\u00e6rkende indsatser indenfor europ\u00e6isk film.","linked entities":["European_Film_Academy","europ\u00e6isk_film","film","Europa","Filmproducent","Filminstrukt\u00f8r","skuespiller","1988","1990'erne","Berlin","2008","K\u00f8benhavn","6._december"]}
{"claim":"European Film Awards uddeles for udm\u00e6rkende indsatser indenfor film.","entity":"European_Film_Awards","evidence":"European Film Awards er en \u00e5rlig pris, der uddeles af European Film Academy for udm\u00e6rkende indsatser indenfor europ\u00e6isk film.","linked entities":["European_Film_Academy","europ\u00e6isk_film","film","Europa","Filmproducent","Filminstrukt\u00f8r","skuespiller","1988","1990'erne","Berlin","2008","K\u00f8benhavn","6._december"]}
{"claim":"European Film Awards uddeles for udm\u00e6rkende indsatser indenfor amerikanske film.","entity":"European_Film_Awards","evidence":"European Film Awards er en \u00e5rlig pris, der uddeles af European Film Academy for udm\u00e6rkende indsatser indenfor europ\u00e6isk film.","linked entities":["European_Film_Academy","europ\u00e6isk_film","film","Europa","Filmproducent","Filminstrukt\u00f8r","skuespiller","1988","1990'erne","Berlin","2008","K\u00f8benhavn","6._december"]}
{"claim":"European Film Awards uddeles for en tr\u00e6ls indsats indenfor europ\u00e6isk film.","entity":"European_Film_Awards","evidence":"European Film Awards er en \u00e5rlig pris, der uddeles af European Film Academy for udm\u00e6rkende indsatser indenfor europ\u00e6isk film.","linked entities":["European_Film_Academy","europ\u00e6isk_film","film","Europa","Filmproducent","Filminstrukt\u00f8r","skuespiller","1988","1990'erne","Berlin","2008","K\u00f8benhavn","6._december"]}
{"claim":"Juana Arrendel er en dominikansk h\u00f8jdespringer.","entity":"Juana_Arrendel","evidence":"Juana Rosario Arrendel (f\u00f8dt 16. juni 1978) er en dominikansk h\u00f8jdespringer.","linked entities":["16._juni","1978","Panamerikanske_lege","Winnipeg","1999","stanozolol","2006","Miguelina_Cobi\u00e1n","Carmen_Romero","B\u00e1rbara_Hechevarr\u00eda","Mar\u00eda_Caridad_Col\u00f3n","Letitia_Vriesde"]}
{"claim":"Apia er hovedstaden i Samoa.","entity":"Apia","evidence":"Apia er hovedstaden i Samoa.","linked entities":["hovedstad","Samoa","Upolu"]}
{"claim":"Mike Pickel er en tysk fodbolddommer fra Rheinland.","entity":"Mike_Pickel","evidence":"Mike Pickel (f\u00f8dt 8. april 1975) er en tysk fodbolddommer fra Rheinland, som d\u00f8mmer i den tyske liga.","linked entities":["8._april","1975","fodbolddommer","Rheinland","VM_i_fodbold_2010","Wolfgang_Stark","Tyskland"]}
{"claim":"Mike Pickel er en tysk fodbolddommer fra Berlin.","entity":"Mike_Pickel","evidence":"Mike Pickel (f\u00f8dt 8. april 1975) er en tysk fodbolddommer fra Rheinland, som d\u00f8mmer i den tyske liga.","linked entities":["8._april","1975","fodbolddommer","Rheinland","VM_i_fodbold_2010","Wolfgang_Stark","Tyskland"]}
{"claim":"Mike Pickel er en tysk fodbolddommer fra Tyskland.","entity":"Mike_Pickel","evidence":"Mike Pickel (f\u00f8dt 8. april 1975) er en tysk fodbolddommer fra Rheinland, som d\u00f8mmer i den tyske liga.","linked entities":["8._april","1975","fodbolddommer","Rheinland","VM_i_fodbold_2010","Wolfgang_Stark","Tyskland"]}
{"claim":"Mike Pickel er en tysk badminton spiller fra Rheinland.","entity":"Mike_Pickel","evidence":"Mike Pickel (f\u00f8dt 8. april 1975) er en tysk fodbolddommer fra Rheinland, som d\u00f8mmer i den tyske liga.","linked entities":["8._april","1975","fodbolddommer","Rheinland","VM_i_fodbold_2010","Wolfgang_Stark","Tyskland"]}
{"claim":"Mike Pickel er en fodbolddommer fra Europa.","entity":"Mike_Pickel","evidence":"Mike Pickel (f\u00f8dt 8. april 1975) er en tysk fodbolddommer fra Rheinland, som d\u00f8mmer i den tyske liga.","linked entities":["8._april","1975","fodbolddommer","Rheinland","VM_i_fodbold_2010","Wolfgang_Stark","Tyskland"]}
{"claim":"Red Dead Revolver er et western videospil til PlayStation 2.","entity":"Red_Dead_Revolver","evidence":"Red Dead Revolver er et western third-shooter videospil til PlayStation 2 og Xbox.","linked entities":["PlayStation_2","Xbox","Capcom_(firma)","Rockstar_Games","San_Diego"]}
{"claim":"Red Dead Revolver er et sci-fi videospil til Playstation.","entity":"Red_Dead_Revolver","evidence":"Red Dead Revolver er et western third-shooter videospil til PlayStation 2 og Xbox.","linked entities":["PlayStation_2","Xbox","Capcom_(firma)","Rockstar_Games","San_Diego"]}
{"claim":"Red Dead Revolver er et spil til Playstation konsollen.","entity":"Red_Dead_Revolver","evidence":"Red Dead Revolver er et western third-shooter videospil til PlayStation 2 og Xbox.","linked entities":["PlayStation_2","Xbox","Capcom_(firma)","Rockstar_Games","San_Diego"]}
{"claim":"Red Dead Revolver er et western videospil til PC.","entity":"Red_Dead_Revolver","evidence":"Red Dead Revolver er et western third-shooter videospil til PlayStation 2 og Xbox.","linked entities":["PlayStation_2","Xbox","Capcom_(firma)","Rockstar_Games","San_Diego"]}
{"claim":"Adrenalin er et hormon i det sympatiske nervesystem.","entity":"Adrenalin","evidence":"Adrenalin (af latin ad + renes = \"til nyrerne\") er et hormon i det sympatiske nervesystem og er prototypen p\u00e5 et sympatomimetikum.","linked entities":["latin","hormon","sympatiske_nervesystem","sympatomimetikum","Carbon","Brint","Nitrogen","Ilt"]}
{"claim":"Adrenalin er et hormon i det sympatiske hjertekammer.","entity":"Adrenalin","evidence":"Adrenalin (af latin ad + renes = \"til nyrerne\") er et hormon i det sympatiske nervesystem og er prototypen p\u00e5 et sympatomimetikum.","linked entities":["latin","hormon","sympatiske_nervesystem","sympatomimetikum","Carbon","Brint","Nitrogen","Ilt"]}
{"claim":"Adrenalin er et hormon i blodoml\u00f8bet.","entity":"Adrenalin","evidence":"Adrenalin (af latin ad + renes = \"til nyrerne\") er et hormon i det sympatiske nervesystem og er prototypen p\u00e5 et sympatomimetikum.","linked entities":["latin","hormon","sympatiske_nervesystem","sympatomimetikum","Carbon","Brint","Nitrogen","Ilt"]}
{"claim":"Adrenalin er et hormon i s\u00e6rlige former for doping.","entity":"Adrenalin","evidence":"Adrenalin (af latin ad + renes = \"til nyrerne\") er et hormon i det sympatiske nervesystem og er prototypen p\u00e5 et sympatomimetikum.","linked entities":["latin","hormon","sympatiske_nervesystem","sympatomimetikum","Carbon","Brint","Nitrogen","Ilt"]}
{"claim":"Schouboe er navnet p\u00e5 en udd\u00f8d dansk adelssl\u00e6gt.","entity":"Schouboe","evidence":"Schouboe er navnet p\u00e5 en udd\u00f8d dansk adelssl\u00e6gt og p\u00e5 flere borgerlige sl\u00e6gter.","linked entities":[]}
{"claim":"Schouboe er navnet p\u00e5 en udd\u00f8d dansk ko.","entity":"Schouboe","evidence":"Schouboe er navnet p\u00e5 en udd\u00f8d dansk adelssl\u00e6gt og p\u00e5 flere borgerlige sl\u00e6gter.","linked entities":[]}
{"claim":"Schouboe er navnet p\u00e5 en udd\u00f8d dansk fortfatter-familie.","entity":"Schouboe","evidence":"Schouboe er navnet p\u00e5 en udd\u00f8d dansk adelssl\u00e6gt og p\u00e5 flere borgerlige sl\u00e6gter.","linked entities":[]}
{"claim":"Schouboe er navnet p\u00e5 en dansk adelssl\u00e6gt.","entity":"Schouboe","evidence":"Schouboe er navnet p\u00e5 en udd\u00f8d dansk adelssl\u00e6gt og p\u00e5 flere borgerlige sl\u00e6gter.","linked entities":[]}
{"claim":"Doune Castle ligger i et skovomr\u00e5de.","entity":"Doune_Castle","evidence":"Borgen ligger i et skovomr\u00e5det, hvor \u00e5en Ardoch flyde sammen med floden Teith.","linked entities":["middelalder","Doune","Stirling_(region)","Skotland","Teith","Stirling","Forth_(flod)","River_Forth","Callander","Trossachs","Det_skotske_h\u00f8jland"]}
{"claim":"Doune Castle ligger i et \u00f8-omr\u00e5de.","entity":"Doune_Castle","evidence":"Borgen ligger i et skovomr\u00e5det, hvor \u00e5en Ardoch flyde sammen med floden Teith.","linked entities":["middelalder","Doune","Stirling_(region)","Skotland","Teith","Stirling","Forth_(flod)","River_Forth","Callander","Trossachs","Det_skotske_h\u00f8jland"]}
{"claim":"Doune Castle ligger i et \u00f8de omr\u00e5de.","entity":"Doune_Castle","evidence":"Borgen ligger i et skovomr\u00e5det, hvor \u00e5en Ardoch flyde sammen med floden Teith.","linked entities":["middelalder","Doune","Stirling_(region)","Skotland","Teith","Stirling","Forth_(flod)","River_Forth","Callander","Trossachs","Det_skotske_h\u00f8jland"]}
{"claim":"Doune Castle ligger i England.","entity":"Doune_Castle","evidence":"Borgen ligger i et skovomr\u00e5det, hvor \u00e5en Ardoch flyde sammen med floden Teith.","linked entities":["middelalder","Doune","Stirling_(region)","Skotland","Teith","Stirling","Forth_(flod)","River_Forth","Callander","Trossachs","Det_skotske_h\u00f8jland"]}
{"claim":"68 kommer efter 67.","entity":"68_(tal)","evidence":"68 (otteogtres, p\u00e5 checks ogs\u00e5 sekstiotte) er det naturlige tal som kommer efter 67 og efterf\u00f8lges af 69.","linked entities":["check","naturlige_tal","67_(tal)","69_(tal)"]}
{"claim":"68 kommer efter 60.","entity":"68_(tal)","evidence":"68 (otteogtres, p\u00e5 checks ogs\u00e5 sekstiotte) er det naturlige tal som kommer efter 67 og efterf\u00f8lges af 69.","linked entities":["check","naturlige_tal","67_(tal)","69_(tal)"]}
{"claim":"68 kommer efter 90.","entity":"68_(tal)","evidence":"68 (otteogtres, p\u00e5 checks ogs\u00e5 sekstiotte) er det naturlige tal som kommer efter 67 og efterf\u00f8lges af 69.","linked entities":["check","naturlige_tal","67_(tal)","69_(tal)"]}
{"claim":"68 kommer f\u00f8r 90.","entity":"68_(tal)","evidence":"68 (otteogtres, p\u00e5 checks ogs\u00e5 sekstiotte) er det naturlige tal som kommer efter 67 og efterf\u00f8lges af 69.","linked entities":["check","naturlige_tal","67_(tal)","69_(tal)"]}
{"claim":"68 kommer f\u00f8r 69.","entity":"68_(tal)","evidence":"68 (otteogtres, p\u00e5 checks ogs\u00e5 sekstiotte) er det naturlige tal som kommer efter 67 og efterf\u00f8lges af 69.","linked entities":["check","naturlige_tal","67_(tal)","69_(tal)"]}
{"claim":"Arboform er fremstillet af to forskellige tr\u00e6dele.","entity":"Arboform","evidence":"Arboform (efter latin arbor = \"tr\u00e6\") er en bioplast, der hovedsagligt er fremstillet af tr\u00e6delene lignin og cellulose.","linked entities":["bioplast","lignin","cellulose","restprodukt"]}
{"claim":"Arboform er fremstillet af to forskellige verdensdele.","entity":"Arboform","evidence":"Arboform (efter latin arbor = \"tr\u00e6\") er en bioplast, der hovedsagligt er fremstillet af tr\u00e6delene lignin og cellulose.","linked entities":["bioplast","lignin","cellulose","restprodukt"]}
{"claim":"Arboform er fremstillet af to tr\u00e6dele.","entity":"Arboform","evidence":"Arboform (efter latin arbor = \"tr\u00e6\") er en bioplast, der hovedsagligt er fremstillet af tr\u00e6delene lignin og cellulose.","linked entities":["bioplast","lignin","cellulose","restprodukt"]}
{"claim":"Arboform er fremstillet af nogle tr\u00e6dele.","entity":"Arboform","evidence":"Arboform (efter latin arbor = \"tr\u00e6\") er en bioplast, der hovedsagligt er fremstillet af tr\u00e6delene lignin og cellulose.","linked entities":["bioplast","lignin","cellulose","restprodukt"]}
{"claim":"Polybos var \u00d8dipus' plejefar.","entity":"Polybos","evidence":"Polybos var konge af Korinth og \u00d8dipus' plejefar.","linked entities":["Korinth","\u00d8dipus"]}
{"claim":"Polybos var \u00d8dipus' svigerfar.","entity":"Polybos","evidence":"Polybos var konge af Korinth og \u00d8dipus' plejefar.","linked entities":["Korinth","\u00d8dipus"]}
{"claim":"Polybos var \u00d8dipus' s\u00f8n.","entity":"Polybos","evidence":"Polybos var konge af Korinth og \u00d8dipus' plejefar.","linked entities":["Korinth","\u00d8dipus"]}
{"claim":"Polybos var \u00d8dipus' bedste ven.","entity":"Polybos","evidence":"Polybos var konge af Korinth og \u00d8dipus' plejefar.","linked entities":["Korinth","\u00d8dipus"]}
{"claim":"Polybos var Voldemorts far.","entity":"Polybos","evidence":"Polybos var konge af Korinth og \u00d8dipus' plejefar.","linked entities":["Korinth","\u00d8dipus"]}
{"claim":"Gige er en violin ben\u00e6vnelse.","entity":"Gige","evidence":"Gige er en af de f\u00f8rste danske ben\u00e6vnelser p\u00e5 violinen.","linked entities":["Dansk_(sprog)","violin"]}
{"claim":"Gige er en violin art.","entity":"Gige","evidence":"Gige er en af de f\u00f8rste danske ben\u00e6vnelser p\u00e5 violinen.","linked entities":["Dansk_(sprog)","violin"]}
{"claim":"Gige er en kontrabas ben\u00e6vnelse.","entity":"Gige","evidence":"Gige er en af de f\u00f8rste danske ben\u00e6vnelser p\u00e5 violinen.","linked entities":["Dansk_(sprog)","violin"]}
{"claim":"Ido var en reform af esperanto.","entity":"Ido","evidence":"Ido er et kunstsprog fra 1907 som var t\u00e6nkt som en reform af esperanto.","linked entities":["kunstsprog","1907","esperanto"]}
{"claim":"Jens Lolle har skrevet musikken til balletten Amor.","entity":"Jens_Lolle","evidence":"Jens Lolle (f\u00f8dt 25 november 1751 i K\u00f8benhavn, d\u00f8d 1789) var en dansk balletrepetit\u00f8r ved Det Kongelige Teater der blandt andet har skrevet musikken til Vincenzo Galeottis ballet Amor og Balletmesterens Luner som er opf\u00f8rt mere end 500 gange, i ny ops\u00e6tning i 1972\/73.","linked entities":["25_november","1751","K\u00f8benhavn","1789","Det_Kongelige_Teater","Vincenzo_Galeotti","ballet"]}
{"claim":"Jens Lolle har skrevet musikken til balletten N\u00f8dekn\u00e6kkeren.","entity":"Jens_Lolle","evidence":"Jens Lolle (f\u00f8dt 25 november 1751 i K\u00f8benhavn, d\u00f8d 1789) var en dansk balletrepetit\u00f8r ved Det Kongelige Teater der blandt andet har skrevet musikken til Vincenzo Galeottis ballet Amor og Balletmesterens Luner som er opf\u00f8rt mere end 500 gange, i ny ops\u00e6tning i 1972\/73.","linked entities":["25_november","1751","K\u00f8benhavn","1789","Det_Kongelige_Teater","Vincenzo_Galeotti","ballet"]}
{"claim":"Jens Lolle har skrevet musikken en ballet.","entity":"Jens_Lolle","evidence":"Jens Lolle (f\u00f8dt 25 november 1751 i K\u00f8benhavn, d\u00f8d 1789) var en dansk balletrepetit\u00f8r ved Det Kongelige Teater der blandt andet har skrevet musikken til Vincenzo Galeottis ballet Amor og Balletmesterens Luner som er opf\u00f8rt mere end 500 gange, i ny ops\u00e6tning i 1972\/73.","linked entities":["25_november","1751","K\u00f8benhavn","1789","Det_Kongelige_Teater","Vincenzo_Galeotti","ballet"]}
{"claim":"Jens Lolle har komponeret musik til Amor.","entity":"Jens_Lolle","evidence":"Jens Lolle (f\u00f8dt 25 november 1751 i K\u00f8benhavn, d\u00f8d 1789) var en dansk balletrepetit\u00f8r ved Det Kongelige Teater der blandt andet har skrevet musikken til Vincenzo Galeottis ballet Amor og Balletmesterens Luner som er opf\u00f8rt mere end 500 gange, i ny ops\u00e6tning i 1972\/73.","linked entities":["25_november","1751","K\u00f8benhavn","1789","Det_Kongelige_Teater","Vincenzo_Galeotti","ballet"]}
{"claim":"Jens Lolle har skrevet musikken til filmen Amor.","entity":"Jens_Lolle","evidence":"Jens Lolle (f\u00f8dt 25 november 1751 i K\u00f8benhavn, d\u00f8d 1789) var en dansk balletrepetit\u00f8r ved Det Kongelige Teater der blandt andet har skrevet musikken til Vincenzo Galeottis ballet Amor og Balletmesterens Luner som er opf\u00f8rt mere end 500 gange, i ny ops\u00e6tning i 1972\/73.","linked entities":["25_november","1751","K\u00f8benhavn","1789","Det_Kongelige_Teater","Vincenzo_Galeotti","ballet"]}
{"claim":"Alle farve kan dannes p\u00e5 baggrund af prim\u00e6rfarver.","entity":"Prim\u00e6rfarver","evidence":"Alle rene farver kan dannes ved at blande prim\u00e6rfarver i forskellige forhold.","linked entities":["farve"]}
{"claim":"Alle farve kan dannes p\u00e5 baggrund af r\u00f8d, bl\u00e5 og gul.","entity":"Prim\u00e6rfarver","evidence":"Alle rene farver kan dannes ved at blande prim\u00e6rfarver i forskellige forhold.","linked entities":["farve"]}
{"claim":"Alle farver kan dannes p\u00e5 baggrund af hvid.","entity":"Prim\u00e6rfarver","evidence":"Alle rene farver kan dannes ved at blande prim\u00e6rfarver i forskellige forhold.","linked entities":["farve"]}
{"claim":"Partido Patri\u00f3tico Arubano er et parti fra Aruba.","entity":"Partido_Patri\u00f3tico_Arubano","evidence":"Partido Patri\u00f3tico Arubano er et politisk parti i Aruba.","linked entities":["politisk_parti","Aruba","2001","2005"]}
{"claim":"Hugh Hudson er f\u00f8dt i England i 1930'erne.","entity":"Hugh_Hudson","evidence":"Hugh Hudson (f\u00f8dt 25. august 1936 i London, England) er en britisk filminstrukt\u00f8r.","linked entities":["25._august","1936","London","England","Storbritannien","filminstrukt\u00f8r"]}
{"claim":"Hugh Hudson er f\u00f8dt i England i 1935.","entity":"Hugh_Hudson","evidence":"Hugh Hudson (f\u00f8dt 25. august 1936 i London, England) er en britisk filminstrukt\u00f8r.","linked entities":["25._august","1936","London","England","Storbritannien","filminstrukt\u00f8r"]}
{"claim":"Hugh Hudson er f\u00f8dt i England i 1931.","entity":"Hugh_Hudson","evidence":"Hugh Hudson (f\u00f8dt 25. august 1936 i London, England) er en britisk filminstrukt\u00f8r.","linked entities":["25._august","1936","London","England","Storbritannien","filminstrukt\u00f8r"]}
{"claim":"Hugh Hudson er f\u00f8dt i Europa i 1930'erne.","entity":"Hugh_Hudson","evidence":"Hugh Hudson (f\u00f8dt 25. august 1936 i London, England) er en britisk filminstrukt\u00f8r.","linked entities":["25._august","1936","London","England","Storbritannien","filminstrukt\u00f8r"]}
{"claim":"Hugh Hudson er f\u00f8dt i Asien i 1930'erne.","entity":"Hugh_Hudson","evidence":"Hugh Hudson (f\u00f8dt 25. august 1936 i London, England) er en britisk filminstrukt\u00f8r.","linked entities":["25._august","1936","London","England","Storbritannien","filminstrukt\u00f8r"]}
{"claim":"Parson Russell Terrier er en hunderace.","entity":"Parson_Russell-terrier","evidence":"Parson Russell Terrier er en hunderace af typen terrier.","linked entities":["hunderacer","terrier","Jack_Russell_Terrier"]}
{"claim":"Parson Russell Terrier er en katterace.","entity":"Parson_Russell-terrier","evidence":"Parson Russell Terrier er en hunderace af typen terrier.","linked entities":["hunderacer","terrier","Jack_Russell_Terrier"]}
{"claim":"Parson Russell Terrier er en korace.","entity":"Parson_Russell-terrier","evidence":"Parson Russell Terrier er en hunderace af typen terrier.","linked entities":["hunderacer","terrier","Jack_Russell_Terrier"]}
{"claim":"Parson Russell Terrier er en type af hund.","entity":"Parson_Russell-terrier","evidence":"Parson Russell Terrier er en hunderace af typen terrier.","linked entities":["hunderacer","terrier","Jack_Russell_Terrier"]}
{"claim":"Amanda Jeannette Detmer er en amerikansk kunstner.","entity":"Amanda_Detmer","evidence":"Amanda Jeannette Detmer (f\u00f8dt 27. september 1971) er en amerikansk skuespillerinde, der har optr\u00e5dt i forskellige film og tv-shows.","linked entities":["27._september","1971","USA","skuespiller"]}
{"claim":"Amanda Jeannette Detmer er en amerikansk skuespiller.","entity":"Amanda_Detmer","evidence":"Amanda Jeannette Detmer (f\u00f8dt 27. september 1971) er en amerikansk skuespillerinde, der har optr\u00e5dt i forskellige film og tv-shows.","linked entities":["27._september","1971","USA","skuespiller"]}
{"claim":"Amanda Jeannette Detmer er en amerikansk danserinde.","entity":"Amanda_Detmer","evidence":"Amanda Jeannette Detmer (f\u00f8dt 27. september 1971) er en amerikansk skuespillerinde, der har optr\u00e5dt i forskellige film og tv-shows.","linked entities":["27._september","1971","USA","skuespiller"]}
{"claim":"Amanda Jeannette Detmer er en amerikansk politiker.","entity":"Amanda_Detmer","evidence":"Amanda Jeannette Detmer (f\u00f8dt 27. september 1971) er en amerikansk skuespillerinde, der har optr\u00e5dt i forskellige film og tv-shows.","linked entities":["27._september","1971","USA","skuespiller"]}
{"claim":"Amanda Jeannette Detmer er kunstner.","entity":"Amanda_Detmer","evidence":"Amanda Jeannette Detmer (f\u00f8dt 27. september 1971) er en amerikansk skuespillerinde, der har optr\u00e5dt i forskellige film og tv-shows.","linked entities":["27._september","1971","USA","skuespiller"]}
{"claim":"New Zealand deltog i Sochi's Vinter-OL.","entity":"New_Zealand_ved_vinter-OL_2014","evidence":"New Zealand deltager ved Vinter-OL 2014 i Sochi, som bliver arrangeret i perioden 7. februar til 23.","linked entities":["Vinter-OL_2014","Sochi","7._februar","23._februar","2014"]}
{"claim":"New Zealand deltog i Sochi's Vinter-OL 2014.","entity":"New_Zealand_ved_vinter-OL_2014","evidence":"New Zealand deltager ved Vinter-OL 2014 i Sochi, som bliver arrangeret i perioden 7. februar til 23.","linked entities":["Vinter-OL_2014","Sochi","7._februar","23._februar","2014"]}
{"claim":"New Zealand deltog i OL 2014.","entity":"New_Zealand_ved_vinter-OL_2014","evidence":"New Zealand deltager ved Vinter-OL 2014 i Sochi, som bliver arrangeret i perioden 7. februar til 23.","linked entities":["Vinter-OL_2014","Sochi","7._februar","23._februar","2014"]}
{"claim":"New Zealand deltog i OL.","entity":"New_Zealand_ved_vinter-OL_2014","evidence":"New Zealand deltager ved Vinter-OL 2014 i Sochi, som bliver arrangeret i perioden 7. februar til 23.","linked entities":["Vinter-OL_2014","Sochi","7._februar","23._februar","2014"]}
{"claim":"New Zealand deltog i Rusland's Vinter-OL.","entity":"New_Zealand_ved_vinter-OL_2014","evidence":"New Zealand deltager ved Vinter-OL 2014 i Sochi, som bliver arrangeret i perioden 7. februar til 23.","linked entities":["Vinter-OL_2014","Sochi","7._februar","23._februar","2014"]}
{"claim":"Udenrigsministeriet har eksisteret siden 1848.","entity":"Udenrigsministre_fra_Danmark","evidence":"Dette er en liste over ministre for Udenrigsministeriet siden oprettelsen af ministeriet i 1848.","linked entities":["Udenrigsministeriet"]}
{"claim":"Udenrigsministeriet har eksisteret siden 1800-tallet.","entity":"Udenrigsministre_fra_Danmark","evidence":"Dette er en liste over ministre for Udenrigsministeriet siden oprettelsen af ministeriet i 1848.","linked entities":["Udenrigsministeriet"]}
{"claim":"Udenrigsministeriet blev skabt i 1848.","entity":"Udenrigsministre_fra_Danmark","evidence":"Dette er en liste over ministre for Udenrigsministeriet siden oprettelsen af ministeriet i 1848.","linked entities":["Udenrigsministeriet"]}
{"claim":"Udenrigsministeriet har eksisteret siden inden 1900-tallet.","entity":"Udenrigsministre_fra_Danmark","evidence":"Dette er en liste over ministre for Udenrigsministeriet siden oprettelsen af ministeriet i 1848.","linked entities":["Udenrigsministeriet"]}
{"claim":"Radio24syv blev ikke st\u00f8ttet af Berlingske Media efter den 31. oktober 2019.","entity":"Radio24syv","evidence":"Radio24syv var en dansk public service-radiostation, der blev drevet for licensmidler af Berlingske Media og PeopleGroup igennem selskabet Berlingske People A\/SDanske Mediers Arbejdsgiverforening: Berlingske People A\/S fra 2011 til 31. oktober 2019.","linked entities":["public_service","radiostation","Medielicens","Berlingske_Media","PeopleGroup"]}
{"claim":"Radio24syv blev st\u00f8ttet af Berlingske Media indtil oktober 2019.","entity":"Radio24syv","evidence":"Radio24syv var en dansk public service-radiostation, der blev drevet for licensmidler af Berlingske Media og PeopleGroup igennem selskabet Berlingske People A\/SDanske Mediers Arbejdsgiverforening: Berlingske People A\/S fra 2011 til 31. oktober 2019.","linked entities":["public_service","radiostation","Medielicens","Berlingske_Media","PeopleGroup"]}
{"claim":"Radio24syv blev st\u00f8ttet af Berlingske Media i april 2019.","entity":"Radio24syv","evidence":"Radio24syv var en dansk public service-radiostation, der blev drevet for licensmidler af Berlingske Media og PeopleGroup igennem selskabet Berlingske People A\/SDanske Mediers Arbejdsgiverforening: Berlingske People A\/S fra 2011 til 31. oktober 2019.","linked entities":["public_service","radiostation","Medielicens","Berlingske_Media","PeopleGroup"]}
{"claim":"\u00c5sted kirke ligger mindre end 10km v\u00e6k fra Frederikshavn.","entity":"\u00c5sted_Kirke_(Frederikshavn_Kommune)","evidence":"\u00c5sted kirke er beliggende i \u00c5sted by, ca. 8 km vest for Frederikshavn.","linked entities":[]}
{"claim":"\u00c5sted kirke ligger 10km v\u00e6k fra Frederikshavn.","entity":"\u00c5sted_Kirke_(Frederikshavn_Kommune)","evidence":"\u00c5sted kirke er beliggende i \u00c5sted by, ca. 8 km vest for Frederikshavn.","linked entities":[]}
{"claim":"\u00c5sted kirke ligger 20km fra K\u00f8benhavn.","entity":"\u00c5sted_Kirke_(Frederikshavn_Kommune)","evidence":"\u00c5sted kirke er beliggende i \u00c5sted by, ca. 8 km vest for Frederikshavn.","linked entities":[]}
{"claim":"\u00c5sted kirke ligger mere end 10km v\u00e6k fra Frederikshavn.","entity":"\u00c5sted_Kirke_(Frederikshavn_Kommune)","evidence":"\u00c5sted kirke er beliggende i \u00c5sted by, ca. 8 km vest for Frederikshavn.","linked entities":[]}
{"claim":"Joules love vedr\u00f8rer varme, energi, rumfang og temperatur.","entity":"Joules_love","evidence":"Joules love er et par love vedr\u00f8rende den producerede varme af en elektrisk str\u00f8m og henholdsvis energiens afh\u00e6ngighed af en ideal gas til tryk, rumfang og temperatur.","linked entities":["Lov_(naturvidenskab)","varme","elektrisk_str\u00f8m","energi","ideal_gas","Tryk_(fysik)","rumfang","temperatur"]}
{"claim":"Joules love vedr\u00f8rer varme, energi, rumfang og f\u00f8lelser.","entity":"Joules_love","evidence":"Joules love er et par love vedr\u00f8rende den producerede varme af en elektrisk str\u00f8m og henholdsvis energiens afh\u00e6ngighed af en ideal gas til tryk, rumfang og temperatur.","linked entities":["Lov_(naturvidenskab)","varme","elektrisk_str\u00f8m","energi","ideal_gas","Tryk_(fysik)","rumfang","temperatur"]}
{"claim":"Joules love vedr\u00f8rer blandt andet varme og rumfang.","entity":"Joules_love","evidence":"Joules love er et par love vedr\u00f8rende den producerede varme af en elektrisk str\u00f8m og henholdsvis energiens afh\u00e6ngighed af en ideal gas til tryk, rumfang og temperatur.","linked entities":["Lov_(naturvidenskab)","varme","elektrisk_str\u00f8m","energi","ideal_gas","Tryk_(fysik)","rumfang","temperatur"]}
{"claim":"Joules love vedr\u00f8rer h\u00e5ndbold, fodbold og ishockey.","entity":"Joules_love","evidence":"Joules love er et par love vedr\u00f8rende den producerede varme af en elektrisk str\u00f8m og henholdsvis energiens afh\u00e6ngighed af en ideal gas til tryk, rumfang og temperatur.","linked entities":["Lov_(naturvidenskab)","varme","elektrisk_str\u00f8m","energi","ideal_gas","Tryk_(fysik)","rumfang","temperatur"]}
{"claim":"Joules love vedr\u00f8rer magi.","entity":"Joules_love","evidence":"Joules love er et par love vedr\u00f8rende den producerede varme af en elektrisk str\u00f8m og henholdsvis energiens afh\u00e6ngighed af en ideal gas til tryk, rumfang og temperatur.","linked entities":["Lov_(naturvidenskab)","varme","elektrisk_str\u00f8m","energi","ideal_gas","Tryk_(fysik)","rumfang","temperatur"]}
{"claim":"Mi-parti var et m\u00f8nsterdesign brugt i den europ\u00e6iske middelalder.","entity":"Mi-parti","evidence":"Mi-parti (fr. for \"halv-delt\", \"midt-delt\", \"tvedelt\", delt p\u00e5 midten) er en type farve- og m\u00f8nsterdesign med lodret todeling som blev brugt i v\u00e5benskjolde og modekl\u00e6der i europ\u00e6isk middelalder.","linked entities":["Fransk_(sprog)","farve","design","lodret","v\u00e5benskjold","mode","middelalderen","1100-tallet","gotik","1300-tallet","1500-tallet"]}
{"claim":"Dansk Melodi Grand Prix bliver afholdt af Danmarks Radio.","entity":"Dansk_Melodi_Grand_Prix","evidence":"Dansk Melodi Grand Prix, ogs\u00e5 kendt som Melodi Grand Prix, er en dansk sangkonkurrence der afholdes \u00e5rligt af Danmarks Radio.","linked entities":["Danmarks_Radio","Eurovision_Song_Contest"]}
{"claim":"Dansk Melodi Grand Prix bliver afholdt af DR.","entity":"Dansk_Melodi_Grand_Prix","evidence":"Dansk Melodi Grand Prix, ogs\u00e5 kendt som Melodi Grand Prix, er en dansk sangkonkurrence der afholdes \u00e5rligt af Danmarks Radio.","linked entities":["Danmarks_Radio","Eurovision_Song_Contest"]}
{"claim":"Dansk Melodi Grand Prix bliver afholdt af Danmarks Fjernsyn.","entity":"Dansk_Melodi_Grand_Prix","evidence":"Dansk Melodi Grand Prix, ogs\u00e5 kendt som Melodi Grand Prix, er en dansk sangkonkurrence der afholdes \u00e5rligt af Danmarks Radio.","linked entities":["Danmarks_Radio","Eurovision_Song_Contest"]}
{"claim":"Dansk Melodi Grand Prix bliver afviklet af Danmarks Radio.","entity":"Dansk_Melodi_Grand_Prix","evidence":"Dansk Melodi Grand Prix, ogs\u00e5 kendt som Melodi Grand Prix, er en dansk sangkonkurrence der afholdes \u00e5rligt af Danmarks Radio.","linked entities":["Danmarks_Radio","Eurovision_Song_Contest"]}
{"claim":"Dansk Melodi Grand Prix bliver ikke afholdt af Danmarks Radio.","entity":"Dansk_Melodi_Grand_Prix","evidence":"Dansk Melodi Grand Prix, ogs\u00e5 kendt som Melodi Grand Prix, er en dansk sangkonkurrence der afholdes \u00e5rligt af Danmarks Radio.","linked entities":["Danmarks_Radio","Eurovision_Song_Contest"]}
{"claim":"Ki er mor til luftguden Enlil.","entity":"Ki_(sumerisk_gud)","evidence":"Ki var i sumerisk mytologi en jordgudinde, der parrede sig med himmelguden An og f\u00f8dte luftguden Enlil.","linked entities":["sumerisk_mytologi","An","Enlil"]}
{"claim":"Ki er mor til luftguden Hades.","entity":"Ki_(sumerisk_gud)","evidence":"Ki var i sumerisk mytologi en jordgudinde, der parrede sig med himmelguden An og f\u00f8dte luftguden Enlil.","linked entities":["sumerisk_mytologi","An","Enlil"]}
{"claim":"Ki er mor til luftguden S\u00f8ren Rasted.","entity":"Ki_(sumerisk_gud)","evidence":"Ki var i sumerisk mytologi en jordgudinde, der parrede sig med himmelguden An og f\u00f8dte luftguden Enlil.","linked entities":["sumerisk_mytologi","An","Enlil"]}
{"claim":"Ki er mor til guden Enlil.","entity":"Ki_(sumerisk_gud)","evidence":"Ki var i sumerisk mytologi en jordgudinde, der parrede sig med himmelguden An og f\u00f8dte luftguden Enlil.","linked entities":["sumerisk_mytologi","An","Enlil"]}
{"claim":"Ki er mor til hunden Enlil.","entity":"Ki_(sumerisk_gud)","evidence":"Ki var i sumerisk mytologi en jordgudinde, der parrede sig med himmelguden An og f\u00f8dte luftguden Enlil.","linked entities":["sumerisk_mytologi","An","Enlil"]}
{"claim":"Skarvheimen er et h\u00f8jfjeldsomr\u00e5de ved Jotunheimen i Norge.","entity":"Skarvheimen","evidence":"Skarvheimen er et h\u00f8jfjeldsomr\u00e5de som forbinder Jotunheimen med Hardangervidda, og ligger i Buskerud, Sogn og Fjordane, Oppland og Hordaland fylker i Norge.","linked entities":["h\u00f8jfjeld","Jotunheimen","Hardangervidda","Buskerud","Sogn_og_Fjordane","Oppland","Hordaland","fylke","Norge","NRK","Hallingskarvet","Reineskarvet"]}
{"claim":"Skarvheimen er et h\u00f8jfjeldsomr\u00e5de ved Jotunheimen i Europa.","entity":"Skarvheimen","evidence":"Skarvheimen er et h\u00f8jfjeldsomr\u00e5de som forbinder Jotunheimen med Hardangervidda, og ligger i Buskerud, Sogn og Fjordane, Oppland og Hordaland fylker i Norge.","linked entities":["h\u00f8jfjeld","Jotunheimen","Hardangervidda","Buskerud","Sogn_og_Fjordane","Oppland","Hordaland","fylke","Norge","NRK","Hallingskarvet","Reineskarvet"]}
{"claim":"Skarvheimen er et h\u00f8jfjeldsomr\u00e5de ved Jotunheimen i Norden.","entity":"Skarvheimen","evidence":"Skarvheimen er et h\u00f8jfjeldsomr\u00e5de som forbinder Jotunheimen med Hardangervidda, og ligger i Buskerud, Sogn og Fjordane, Oppland og Hordaland fylker i Norge.","linked entities":["h\u00f8jfjeld","Jotunheimen","Hardangervidda","Buskerud","Sogn_og_Fjordane","Oppland","Hordaland","fylke","Norge","NRK","Hallingskarvet","Reineskarvet"]}
{"claim":"Skarvheimen er et h\u00f8jfjeldsomr\u00e5de ved Jotunheimen et sted i Norge.","entity":"Skarvheimen","evidence":"Skarvheimen er et h\u00f8jfjeldsomr\u00e5de som forbinder Jotunheimen med Hardangervidda, og ligger i Buskerud, Sogn og Fjordane, Oppland og Hordaland fylker i Norge.","linked entities":["h\u00f8jfjeld","Jotunheimen","Hardangervidda","Buskerud","Sogn_og_Fjordane","Oppland","Hordaland","fylke","Norge","NRK","Hallingskarvet","Reineskarvet"]}
{"claim":"Cia Rinne er f\u00f8dt i Sverige men digter p\u00e5 flere sprog end svensk.","entity":"Cia_Rinne","evidence":"Cia Rinne (f\u00f8dt 1973 i Sverige) er en dansk\/svensk\/finsk\/tysk digter.","linked entities":["1973","Sverige","digter"]}
{"claim":"Cia Rinne er f\u00f8dt i Sverige men digter p\u00e5 fransk.","entity":"Cia_Rinne","evidence":"Cia Rinne (f\u00f8dt 1973 i Sverige) er en dansk\/svensk\/finsk\/tysk digter.","linked entities":["1973","Sverige","digter"]}
{"claim":"Cia Rinne er f\u00f8dt i Sverige og skriver p\u00e5 mere end svensk.","entity":"Cia_Rinne","evidence":"Cia Rinne (f\u00f8dt 1973 i Sverige) er en dansk\/svensk\/finsk\/tysk digter.","linked entities":["1973","Sverige","digter"]}
{"claim":"Cia Rinne er f\u00f8dt i Frankrig men skriver p\u00e5 svensk.","entity":"Cia_Rinne","evidence":"Cia Rinne (f\u00f8dt 1973 i Sverige) er en dansk\/svensk\/finsk\/tysk digter.","linked entities":["1973","Sverige","digter"]}
{"claim":"Dansk Danse Grand Prix er en dansekonkurrence.","entity":"Dansk_Danse_Grand_Prix","evidence":"Dansk Danse Grand Prix er en dansekonkurrence med det form\u00e5l at finde Danmarks repr\u00e6sentant til Eurovisionens Danse Grandprix, ogs\u00e5 kaldet Eurovision Dance Contest (EDC).","linked entities":["Eurovision_Dance_Contest","24._august","London","1._september"]}
{"claim":"Dansk Danse Grand Prix er en Hip-Hop konkurrence.","entity":"Dansk_Danse_Grand_Prix","evidence":"Dansk Danse Grand Prix er en dansekonkurrence med det form\u00e5l at finde Danmarks repr\u00e6sentant til Eurovisionens Danse Grandprix, ogs\u00e5 kaldet Eurovision Dance Contest (EDC).","linked entities":["Eurovision_Dance_Contest","24._august","London","1._september"]}
{"claim":"Dansk Danse Grand Prix er en dressurkonkurrence.","entity":"Dansk_Danse_Grand_Prix","evidence":"Dansk Danse Grand Prix er en dansekonkurrence med det form\u00e5l at finde Danmarks repr\u00e6sentant til Eurovisionens Danse Grandprix, ogs\u00e5 kaldet Eurovision Dance Contest (EDC).","linked entities":["Eurovision_Dance_Contest","24._august","London","1._september"]}
{"claim":"Dansk Danse Grand Prix er en konkurrence, som handler om dans.","entity":"Dansk_Danse_Grand_Prix","evidence":"Dansk Danse Grand Prix er en dansekonkurrence med det form\u00e5l at finde Danmarks repr\u00e6sentant til Eurovisionens Danse Grandprix, ogs\u00e5 kaldet Eurovision Dance Contest (EDC).","linked entities":["Eurovision_Dance_Contest","24._august","London","1._september"]}
{"claim":"Moody Blues blev dannet i 1960'erne.","entity":"Moody_Blues","evidence":"Gruppen blev oprindeligt dannet i 1964 af Michael Pinder og Ray Thomas sammen med Denny Laine, Graham Edge og Clint Warwick.","linked entities":["England","rock","Birmingham","1964","Michael_Pinder","Ray_Thomas","Danny_Laine","Graham_Edge","Clint_Warwick"]}
{"claim":"Gudernes Yndling er en film, der er instrueret af Holger-Madsen.","entity":"Gudernes_Yndling","evidence":"Gudernes Yndling er en film instrueret af Holger-Madsen.","linked entities":["Holger-Madsen"]}
{"claim":"Gudernes Yndling er en film, der er instrueret af 'Find Holger'.","entity":"Gudernes_Yndling","evidence":"Gudernes Yndling er en film instrueret af Holger-Madsen.","linked entities":["Holger-Madsen"]}
{"claim":"Gudernes Yndling er en film, der er instrueret af Joon-ho Bong.","entity":"Gudernes_Yndling","evidence":"Gudernes Yndling er en film instrueret af Holger-Madsen.","linked entities":["Holger-Madsen"]}
{"claim":"Slaget ved Cerro Gordo skete inden 1850 som en del af en krig.","entity":"Slaget_ved_Cerro_Gordo","evidence":"Slaget ved Cerro Gordo blev udk\u00e6mpet den 18. april 1847 under den Mexicansk-amerikanske krig.","linked entities":["18._april","1847","Mexicansk-amerikanske_krig","Winfield_Scott","Antonio_L\u00f3pez_de_Santa_Anna"]}
{"claim":"Slaget ved Cerro Gordo skete inden 1850 som en del af en fest.","entity":"Slaget_ved_Cerro_Gordo","evidence":"Slaget ved Cerro Gordo blev udk\u00e6mpet den 18. april 1847 under den Mexicansk-amerikanske krig.","linked entities":["18._april","1847","Mexicansk-amerikanske_krig","Winfield_Scott","Antonio_L\u00f3pez_de_Santa_Anna"]}
{"claim":"Slaget ved Cerro Gordo skete inden i 1800'tallet som en del af en krig.","entity":"Slaget_ved_Cerro_Gordo","evidence":"Slaget ved Cerro Gordo blev udk\u00e6mpet den 18. april 1847 under den Mexicansk-amerikanske krig.","linked entities":["18._april","1847","Mexicansk-amerikanske_krig","Winfield_Scott","Antonio_L\u00f3pez_de_Santa_Anna"]}
{"claim":"William Jones blev 89 \u00e5r gammel.","entity":"William_Jones_(roer)","evidence":"William Jones (1925 - 7. august 2014) var en uruguayansk roer.","linked entities":["1925","7._august","2014","uruguay","Roning"]}
{"claim":"William Jones blev under 90 \u00e5r gammel.","entity":"William_Jones_(roer)","evidence":"William Jones (1925 - 7. august 2014) var en uruguayansk roer.","linked entities":["1925","7._august","2014","uruguay","Roning"]}
{"claim":"William Jones over 90 \u00e5r gammel.","entity":"William_Jones_(roer)","evidence":"William Jones (1925 - 7. august 2014) var en uruguayansk roer.","linked entities":["1925","7._august","2014","uruguay","Roning"]}
{"claim":"William Jones blev mere end 50 \u00e5r gammel.","entity":"William_Jones_(roer)","evidence":"William Jones (1925 - 7. august 2014) var en uruguayansk roer.","linked entities":["1925","7._august","2014","uruguay","Roning"]}
{"claim":"Sj\u00e6lt\u00e5gen er en stjernet\u00e5g i Cassiopeia.","entity":"Sj\u00e6lt\u00e5gen","evidence":"Sj\u00e6lt\u00e5gen, ogs\u00e5 kaldet Sharpless 2-199, er en stjernet\u00e5ge med en afstand p\u00e5 7500 lys\u00e5r i stjernebilledet Cassiopeia.","linked entities":["stjernet\u00e5ge","lys\u00e5r","Cassiopeia"]}
{"claim":"Franz Albrecht von Kaltenborn blev f\u00f8dt i august m\u00e5ned.","entity":"Franz_Albrecht_von_Kaltenborn","evidence":"Franz Albrecht von Kaltenborn (1690Store norske leksikon \u2013 Kaltenborn \u2013 10. august 1758 i K\u00f8benhavn) var en dansk officer.","linked entities":["Kaltenborn_(adelssl\u00e6gt)","1690","10._august","1758","K\u00f8benhavn","officer"]}
{"claim":"Franz Albrecht von Kaltenborn blev f\u00f8dt efter maj m\u00e5ned.","entity":"Franz_Albrecht_von_Kaltenborn","evidence":"Franz Albrecht von Kaltenborn (1690Store norske leksikon \u2013 Kaltenborn \u2013 10. august 1758 i K\u00f8benhavn) var en dansk officer.","linked entities":["Kaltenborn_(adelssl\u00e6gt)","1690","10._august","1758","K\u00f8benhavn","officer"]}
{"claim":"Franz Albrecht von Kaltenborn blev f\u00f8dt i januar m\u00e5ned.","entity":"Franz_Albrecht_von_Kaltenborn","evidence":"Franz Albrecht von Kaltenborn (1690Store norske leksikon \u2013 Kaltenborn \u2013 10. august 1758 i K\u00f8benhavn) var en dansk officer.","linked entities":["Kaltenborn_(adelssl\u00e6gt)","1690","10._august","1758","K\u00f8benhavn","officer"]}
{"claim":"Dolby Theatre l\u00e6gger hus til den \u00e5rlige Oscaruddeling i Hollywood.","entity":"Dolby_Theatre","evidence":"Dolby Theatre er et teater og en biograf i Hollywood, hvor Oscaruddelingen pr\u00e6senteres \u00e5rligt.","linked entities":["teater","biograf","Hollywood","Oscaruddelingen"]}
{"claim":"Dolby Theatre l\u00e6gger hus til den \u00e5rlige Oscaruddeling i K\u00f8benhavn.","entity":"Dolby_Theatre","evidence":"Dolby Theatre er et teater og en biograf i Hollywood, hvor Oscaruddelingen pr\u00e6senteres \u00e5rligt.","linked entities":["teater","biograf","Hollywood","Oscaruddelingen"]}
{"claim":"Dolby Theatre l\u00e6gger hus til den \u00e5rlige Golden Globe uddeling i Hollywood.","entity":"Dolby_Theatre","evidence":"Dolby Theatre er et teater og en biograf i Hollywood, hvor Oscaruddelingen pr\u00e6senteres \u00e5rligt.","linked entities":["teater","biograf","Hollywood","Oscaruddelingen"]}
{"claim":"Dolby Theatre l\u00e6gger hus til 'The Oscars'.","entity":"Dolby_Theatre","evidence":"Dolby Theatre er et teater og en biograf i Hollywood, hvor Oscaruddelingen pr\u00e6senteres \u00e5rligt.","linked entities":["teater","biograf","Hollywood","Oscaruddelingen"]}
{"claim":"Ostankino l\u00e5 nord for Moskva.","entity":"Ostankino","evidence":"Ostankino er en tidligere sommerresidens for Sheremetevsl\u00e6gten, der oprindeligt l\u00e5 nogle kilometer nord for Moskva, men som nu er en del af Moskvas Nod\u00f8stdistrikt.","linked entities":["residens","Sheremetev","Moskva","Nod\u00f8stdistriktet_(Moskva)"]}
{"claim":"Lemvig Museum ligger i Jylland.","entity":"Lemvig_Museum","evidence":"Lemvig Museum er et kulturhistorisk museum beliggende i Lemvig i Nordvestjylland.","linked entities":["Lemvig","Nordvestjylland","digter","Th\u00f8ger_Larsen"]}
{"claim":"Lemvig Museum ligger p\u00e5 Bornholm.","entity":"Lemvig_Museum","evidence":"Lemvig Museum er et kulturhistorisk museum beliggende i Lemvig i Nordvestjylland.","linked entities":["Lemvig","Nordvestjylland","digter","Th\u00f8ger_Larsen"]}
{"claim":"Lemvig Museum ligger i Rusland.","entity":"Lemvig_Museum","evidence":"Lemvig Museum er et kulturhistorisk museum beliggende i Lemvig i Nordvestjylland.","linked entities":["Lemvig","Nordvestjylland","digter","Th\u00f8ger_Larsen"]}
{"claim":"Carlos Riesco Grez blev f\u00f8dt i Chile og blev mindre end 90 \u00e5r gammel.","entity":"Carlos_Riesco_Grez","evidence":"Carlos Riesco Grez (23 december 1925 i Santiago, Chile - 20 maj 2007) var en chilensk komponist.","linked entities":["23_december","1925","Santiago","Chile","20_maj","2007","komponist"]}
{"claim":"Mathias Nielsen var reserve i holdforf\u00f8lgelsesl\u00f8b i OL 2012.","entity":"Mathias_M\u00f8ller_Nielsen","evidence":"Mathias M\u00f8ller Nielsen (f\u00f8dt 19. marts 1994) er en dansk cykelrytter, der er udtaget som officiel reserve til OL i London 2012 i 4 km holdforf\u00f8lgelsesl\u00f8b.","linked entities":["19._marts","1994","Danmark","Cykelsport","Sommer-OL_2012","Forf\u00f8lgelsesl\u00f8b"]}
{"claim":"Mathias Nielsen var reserve i holdforf\u00f8lgelsesl\u00f8b i OL 2008.","entity":"Mathias_M\u00f8ller_Nielsen","evidence":"Mathias M\u00f8ller Nielsen (f\u00f8dt 19. marts 1994) er en dansk cykelrytter, der er udtaget som officiel reserve til OL i London 2012 i 4 km holdforf\u00f8lgelsesl\u00f8b.","linked entities":["19._marts","1994","Danmark","Cykelsport","Sommer-OL_2012","Forf\u00f8lgelsesl\u00f8b"]}
{"claim":"Mathias Nielsen var reserve i holdforf\u00f8lgelsesl\u00f8b i 2012.","entity":"Mathias_M\u00f8ller_Nielsen","evidence":"Mathias M\u00f8ller Nielsen (f\u00f8dt 19. marts 1994) er en dansk cykelrytter, der er udtaget som officiel reserve til OL i London 2012 i 4 km holdforf\u00f8lgelsesl\u00f8b.","linked entities":["19._marts","1994","Danmark","Cykelsport","Sommer-OL_2012","Forf\u00f8lgelsesl\u00f8b"]}
{"claim":"Silas Carson spiller med i tre Star Wars-film.","entity":"Silas_Carson","evidence":"Silas Carson (f\u00f8dt 1965) er en engelsk skuespiller bedst kendt for rollen som jediridderen Ki-Adi-Mundi og vicekonge Nute Gunray i de tre nyeste Star Wars-film.","linked entities":["1965","England","skuespiller","jedi","Ki-Adi-Mundi","Nute_Gunray","Star_Wars"]}
{"claim":"Silas Carson spiller med i nogle Star Wars-film.","entity":"Silas_Carson","evidence":"Silas Carson (f\u00f8dt 1965) er en engelsk skuespiller bedst kendt for rollen som jediridderen Ki-Adi-Mundi og vicekonge Nute Gunray i de tre nyeste Star Wars-film.","linked entities":["1965","England","skuespiller","jedi","Ki-Adi-Mundi","Nute_Gunray","Star_Wars"]}
{"claim":"Silas Carson spiller med i nogle Meet The Parents-film.","entity":"Silas_Carson","evidence":"Silas Carson (f\u00f8dt 1965) er en engelsk skuespiller bedst kendt for rollen som jediridderen Ki-Adi-Mundi og vicekonge Nute Gunray i de tre nyeste Star Wars-film.","linked entities":["1965","England","skuespiller","jedi","Ki-Adi-Mundi","Nute_Gunray","Star_Wars"]}
{"claim":"Knivmuslinger kaldes ogs\u00e5 Pharidae.","entity":"Knivmuslinger","evidence":"Knivmuslinger (Pharidae) er en familie af muslinger, der er kendetegnet ved deres lange tynde, knivbladformede skaller.","linked entities":["Familie_(biologi)","musling"]}
{"claim":"Knivmuslinger kaldes og kammuslinger.","entity":"Knivmuslinger","evidence":"Knivmuslinger (Pharidae) er en familie af muslinger, der er kendetegnet ved deres lange tynde, knivbladformede skaller.","linked entities":["Familie_(biologi)","musling"]}
{"claim":"Den Danske Begrebsordbog udkom i 2015.","entity":"Den_Danske_Begrebsordbog","evidence":"Den Danske Begrebsordbog (DDB) er en dansk begrebsordbog, der udkom den 6. februar 2015.","linked entities":["Dansk_(sprog)","begrebsordbog","2015"]}
{"claim":"Den Danske Begrebsordbog udkom inden 2020.","entity":"Den_Danske_Begrebsordbog","evidence":"Den Danske Begrebsordbog (DDB) er en dansk begrebsordbog, der udkom den 6. februar 2015.","linked entities":["Dansk_(sprog)","begrebsordbog","2015"]}
{"claim":"Den Danske Begrebsordbog blev udgivet i 2015.","entity":"Den_Danske_Begrebsordbog","evidence":"Den Danske Begrebsordbog (DDB) er en dansk begrebsordbog, der udkom den 6. februar 2015.","linked entities":["Dansk_(sprog)","begrebsordbog","2015"]}
{"claim":"Tons\u00e5sen Station ligger i Etnedal.","entity":"Tons\u00e5sen_Station","evidence":"Stationen ligger ved fylkesvei 219 mellem Bagn i S\u00f8r-Aurdal og Bruflat i Etnedal.","linked entities":["Valdresbanen","Tons\u00e5sen","Etnedal","Norge","Fylkesvei_219_(Oppland)","Bagn","S\u00f8r-Aurdal","Bruflat","Etnedal"]}
{"claim":"Tons\u00e5sen Station ligger i Edinburgh.","entity":"Tons\u00e5sen_Station","evidence":"Stationen ligger ved fylkesvei 219 mellem Bagn i S\u00f8r-Aurdal og Bruflat i Etnedal.","linked entities":["Valdresbanen","Tons\u00e5sen","Etnedal","Norge","Fylkesvei_219_(Oppland)","Bagn","S\u00f8r-Aurdal","Bruflat","Etnedal"]}
{"claim":"Baktericider er en antibiotika som kan dr\u00e6be bakterier.","entity":"Baktericider","evidence":"Baktericider er antibiotika der dr\u00e6ber bakterier, i mods\u00e6tning til bakteriostatika, der forhindrer deres reproduktion.","linked entities":["Antibiotikum","Bakteriostatisk"]}
{"claim":"Baktericider er en antibiotika som kan dr\u00e6be u\u00f8nskede g\u00e6ster.","entity":"Baktericider","evidence":"Baktericider er antibiotika der dr\u00e6ber bakterier, i mods\u00e6tning til bakteriostatika, der forhindrer deres reproduktion.","linked entities":["Antibiotikum","Bakteriostatisk"]}
{"claim":"Baktericider er en antibiotika som kan give liv til bakterier.","entity":"Baktericider","evidence":"Baktericider er antibiotika der dr\u00e6ber bakterier, i mods\u00e6tning til bakteriostatika, der forhindrer deres reproduktion.","linked entities":["Antibiotikum","Bakteriostatisk"]}
{"claim":"Baktericider er en antibiotika som kan dr\u00e6be alt.","entity":"Baktericider","evidence":"Baktericider er antibiotika der dr\u00e6ber bakterier, i mods\u00e6tning til bakteriostatika, der forhindrer deres reproduktion.","linked entities":["Antibiotikum","Bakteriostatisk"]}
{"claim":"Aleksander Tammert vandt bronze i OL 2004 og EM i 2006.","entity":"Aleksander_Tammert","evidence":"Aleksander Tammert (f\u00f8dt 2. februar 1973 i Tartu, Sovjetunionen \u2013 nu Estland) er en estisk atletikud\u00f8ver (diskoskaster), der vandt bronze i diskoskast ved b\u00e5de OL i Athen 2004 og ved EM i G\u00f6teborg i 2006.","linked entities":["2._februar","1973","Tartu","Sovjetunionen","Estland","atletik","diskoskast","Sommer-OL_2004","G\u00f6teborg","2006"]}
{"claim":"Aleksander Tammert vandt bronze to gange.","entity":"Aleksander_Tammert","evidence":"Aleksander Tammert (f\u00f8dt 2. februar 1973 i Tartu, Sovjetunionen \u2013 nu Estland) er en estisk atletikud\u00f8ver (diskoskaster), der vandt bronze i diskoskast ved b\u00e5de OL i Athen 2004 og ved EM i G\u00f6teborg i 2006.","linked entities":["2._februar","1973","Tartu","Sovjetunionen","Estland","atletik","diskoskast","Sommer-OL_2004","G\u00f6teborg","2006"]}
{"claim":"Aleksander Tammert vandt bronze i OL 2000.","entity":"Aleksander_Tammert","evidence":"Aleksander Tammert (f\u00f8dt 2. februar 1973 i Tartu, Sovjetunionen \u2013 nu Estland) er en estisk atletikud\u00f8ver (diskoskaster), der vandt bronze i diskoskast ved b\u00e5de OL i Athen 2004 og ved EM i G\u00f6teborg i 2006.","linked entities":["2._februar","1973","Tartu","Sovjetunionen","Estland","atletik","diskoskast","Sommer-OL_2004","G\u00f6teborg","2006"]}
{"claim":"Aleksander Tammert vandt bronze i OL 2004.","entity":"Aleksander_Tammert","evidence":"Aleksander Tammert (f\u00f8dt 2. februar 1973 i Tartu, Sovjetunionen \u2013 nu Estland) er en estisk atletikud\u00f8ver (diskoskaster), der vandt bronze i diskoskast ved b\u00e5de OL i Athen 2004 og ved EM i G\u00f6teborg i 2006.","linked entities":["2._februar","1973","Tartu","Sovjetunionen","Estland","atletik","diskoskast","Sommer-OL_2004","G\u00f6teborg","2006"]}
{"claim":"Denizli ligger i en provins med samme navn.","entity":"Denizli","evidence":"Byen er hovedstad i en provins der ogs\u00e5 hedder Denizli.","linked entities":["Tyrkiet","hovedstad","Denizli_(provins)","Osman_Zolan"]}
{"claim":"Denizli ligger i en provins med et h\u00f8jt t\u00e5rn.","entity":"Denizli","evidence":"Byen er hovedstad i en provins der ogs\u00e5 hedder Denizli.","linked entities":["Tyrkiet","hovedstad","Denizli_(provins)","Osman_Zolan"]}
{"claim":"Hareskov Kirke ligger mellem 10 og 20 km nord vest fra K\u00f8benhavns centrum.","entity":"Hareskov_Kirke","evidence":"Hareskov Kirke ligger i den  nordlige del af Hareskovby ca. 14 km NV for K\u00f8benhavns centrum (Region Hovedstaden).","linked entities":["Hareskovby","K\u00f8benhavn","Region_Hovedstaden"]}
{"claim":"Haletudsen er b\u00e5de instrueret og skrevet af Bo Dalum.","entity":"Haletudsen","evidence":"Haletudsen er en kortfilm instrueret af Bo Dalum efter manuskript af Bo Dalum.","linked entities":["kortfilm","Bo_Dalum","manuskript"]}
{"claim":"Haletudsen er instrueret og skrevet af den samme person.","entity":"Haletudsen","evidence":"Haletudsen er en kortfilm instrueret af Bo Dalum efter manuskript af Bo Dalum.","linked entities":["kortfilm","Bo_Dalum","manuskript"]}
{"claim":"Haletudsen er b\u00e5de instrueret og skrevet af Christian Fuhlendorff.","entity":"Haletudsen","evidence":"Haletudsen er en kortfilm instrueret af Bo Dalum efter manuskript af Bo Dalum.","linked entities":["kortfilm","Bo_Dalum","manuskript"]}
{"claim":"Warszewobakkerne ligger i det vestlige Polen.","entity":"Warszewobakkerne","evidence":"Warszewobakkerne (polsk: Wzg\u00f3rza Warszewskie) betegner et bakkeomr\u00e5de p\u00e5 Nordeurop\u00e6iske Lavland i det vestlige Polen, i det vestpommerske voivodskab.","linked entities":["Polsk_(sprog)","Nordeurop\u00e6iske_Lavland","Polen","Wojew\u00f3dztwo_zachodniopomorskie"]}
{"claim":"Warszewobakkerne ligger i det vestlige \u00d8strig.","entity":"Warszewobakkerne","evidence":"Warszewobakkerne (polsk: Wzg\u00f3rza Warszewskie) betegner et bakkeomr\u00e5de p\u00e5 Nordeurop\u00e6iske Lavland i det vestlige Polen, i det vestpommerske voivodskab.","linked entities":["Polsk_(sprog)","Nordeurop\u00e6iske_Lavland","Polen","Wojew\u00f3dztwo_zachodniopomorskie"]}
{"claim":"Warszewobakkerne ligger i det nordlige Polen.","entity":"Warszewobakkerne","evidence":"Warszewobakkerne (polsk: Wzg\u00f3rza Warszewskie) betegner et bakkeomr\u00e5de p\u00e5 Nordeurop\u00e6iske Lavland i det vestlige Polen, i det vestpommerske voivodskab.","linked entities":["Polsk_(sprog)","Nordeurop\u00e6iske_Lavland","Polen","Wojew\u00f3dztwo_zachodniopomorskie"]}
{"claim":"Psykologi er studiet af menneskets psykiske processer samt adf\u00e6rd.","entity":"Psykologi","evidence":"Psykologi er det videnskabelige studium af menneskets psykiske processer og adf\u00e6rd herunder menneskets m\u00e5de at handle og reagere p\u00e5, dets oplevelse af verden og dets f\u00f8lelsesliv, t\u00e6nkning og viljesytringer.","linked entities":["videnskab","studium","menneske","adf\u00e6rd","handling_(virke)","perception","f\u00f8lelse_(emotion)","t\u00e6nkning","fri_vilje","viden","Psykisk_sygdom"]}
{"claim":"Psykologi er studiet af menneskets psykiske processer og adf\u00e6rd.","entity":"Psykologi","evidence":"Psykologi er det videnskabelige studium af menneskets psykiske processer og adf\u00e6rd herunder menneskets m\u00e5de at handle og reagere p\u00e5, dets oplevelse af verden og dets f\u00f8lelsesliv, t\u00e6nkning og viljesytringer.","linked entities":["videnskab","studium","menneske","adf\u00e6rd","handling_(virke)","perception","f\u00f8lelse_(emotion)","t\u00e6nkning","fri_vilje","viden","Psykisk_sygdom"]}
{"claim":"Psykologi er studiet af menneskets psykiske processer.","entity":"Psykologi","evidence":"Psykologi er det videnskabelige studium af menneskets psykiske processer og adf\u00e6rd herunder menneskets m\u00e5de at handle og reagere p\u00e5, dets oplevelse af verden og dets f\u00f8lelsesliv, t\u00e6nkning og viljesytringer.","linked entities":["videnskab","studium","menneske","adf\u00e6rd","handling_(virke)","perception","f\u00f8lelse_(emotion)","t\u00e6nkning","fri_vilje","viden","Psykisk_sygdom"]}
{"claim":"De tyske \u00f8stomr\u00e5der blev underlagt Polen og Sovjetunionen efter 1945.","entity":"Tyske_\u00f8stomr\u00e5der","evidence":"De tyske \u00f8stomr\u00e5der var den del af Tyskland, som l\u00e5 \u00f8st for Oder-Neisse-linjen og efter 1945 blev underlagt Polen og Sovjetunionen.","linked entities":["Tyskland","Oder-Neisse-linjen","Polen","Sovjetunionen","\u00d8stpreussen","Pommern","Schlesien","Brandenburg"]}
{"claim":"De tyske \u00f8stomr\u00e5der blev underlagt Polen og Sovjetunionen efter anden verdenskrig.","entity":"Tyske_\u00f8stomr\u00e5der","evidence":"De tyske \u00f8stomr\u00e5der var den del af Tyskland, som l\u00e5 \u00f8st for Oder-Neisse-linjen og efter 1945 blev underlagt Polen og Sovjetunionen.","linked entities":["Tyskland","Oder-Neisse-linjen","Polen","Sovjetunionen","\u00d8stpreussen","Pommern","Schlesien","Brandenburg"]}
{"claim":"De tyske \u00f8stomr\u00e5der blev underlagt Polen og Sovjetunionen i 1900-tallet.","entity":"Tyske_\u00f8stomr\u00e5der","evidence":"De tyske \u00f8stomr\u00e5der var den del af Tyskland, som l\u00e5 \u00f8st for Oder-Neisse-linjen og efter 1945 blev underlagt Polen og Sovjetunionen.","linked entities":["Tyskland","Oder-Neisse-linjen","Polen","Sovjetunionen","\u00d8stpreussen","Pommern","Schlesien","Brandenburg"]}
{"claim":"Schlieffenplanen blev udarbejdet af Alfred Graf von Schlieffen da 1. verdenskrig startede.","entity":"Schlieffenplanen","evidence":"Schlieffen-planen var en plan, som dannede grundlag for de tyske milit\u00e6re operationer ved udbruddet af 1. verdenskrig, udarbejdet af Alfred Graf von Schlieffen (1833-1913).","linked entities":["1._verdenskrig","Alfred_Graf_von_Schlieffen","Tyskland"]}
{"claim":"J\u00f8rlunde Kirke er efter sigende bygget af Skjalm Hvide.","entity":"J\u00f8rlunde_Kirke","evidence":"J\u00f8rlunde Kirke er en middelalderkirke, der menes at v\u00e6re bygget af Skjalm Hvide.","linked entities":["Skjalm_Hvide","middelalderen","kirke_(bygning)","herred","J\u00f8rlunde_Herred","J\u00f8rlunde"]}
{"claim":"J\u00f8rlunde Kirke er efter sigende bygget af Gorm den Gamle.","entity":"J\u00f8rlunde_Kirke","evidence":"J\u00f8rlunde Kirke er en middelalderkirke, der menes at v\u00e6re bygget af Skjalm Hvide.","linked entities":["Skjalm_Hvide","middelalderen","kirke_(bygning)","herred","J\u00f8rlunde_Herred","J\u00f8rlunde"]}
{"claim":"J\u00f8rlunde Kirke er efter sigende bygget af Barack Obama.","entity":"J\u00f8rlunde_Kirke","evidence":"J\u00f8rlunde Kirke er en middelalderkirke, der menes at v\u00e6re bygget af Skjalm Hvide.","linked entities":["Skjalm_Hvide","middelalderen","kirke_(bygning)","herred","J\u00f8rlunde_Herred","J\u00f8rlunde"]}
{"claim":"J\u00f8rlunde Kirke er efter sigende tegnet af Arne Jakobsen.","entity":"J\u00f8rlunde_Kirke","evidence":"J\u00f8rlunde Kirke er en middelalderkirke, der menes at v\u00e6re bygget af Skjalm Hvide.","linked entities":["Skjalm_Hvide","middelalderen","kirke_(bygning)","herred","J\u00f8rlunde_Herred","J\u00f8rlunde"]}
{"claim":"MASH filmen er baseret af en roman skrevet af Richard Hookers.","entity":"MASH_(film)","evidence":"Den er baseret p\u00e5 Richard Hookers roman MASH: A Novel About Three Army Doctors fra 1968.","linked entities":["satire","spillefilm","1970","Robert_Altman","Richard_Hookers","1968","Den_Gyldne_Palme","Cannes"]}
{"claim":"MASH filmen er baseret af en roman skrevet af J.K. Rowling.","entity":"MASH_(film)","evidence":"Den er baseret p\u00e5 Richard Hookers roman MASH: A Novel About Three Army Doctors fra 1968.","linked entities":["satire","spillefilm","1970","Robert_Altman","Richard_Hookers","1968","Den_Gyldne_Palme","Cannes"]}
{"claim":"MASH filmen er baseret af en roman skrevet af George R.R. Martin.","entity":"MASH_(film)","evidence":"Den er baseret p\u00e5 Richard Hookers roman MASH: A Novel About Three Army Doctors fra 1968.","linked entities":["satire","spillefilm","1970","Robert_Altman","Richard_Hookers","1968","Den_Gyldne_Palme","Cannes"]}
{"claim":"MASH filmen er baseret af en novelle skrevet af Richard Hookers.","entity":"MASH_(film)","evidence":"Den er baseret p\u00e5 Richard Hookers roman MASH: A Novel About Three Army Doctors fra 1968.","linked entities":["satire","spillefilm","1970","Robert_Altman","Richard_Hookers","1968","Den_Gyldne_Palme","Cannes"]}
{"claim":"MASH filmen er baseret af en bog skrevet af Richard Hookers.","entity":"MASH_(film)","evidence":"Den er baseret p\u00e5 Richard Hookers roman MASH: A Novel About Three Army Doctors fra 1968.","linked entities":["satire","spillefilm","1970","Robert_Altman","Richard_Hookers","1968","Den_Gyldne_Palme","Cannes"]}
{"claim":"Folketingsvalget 1943 var det eneste valg under bes\u00e6ttelsen.","entity":"Folketingsvalget_1943","evidence":"Folketingsvalget 1943 blev afholdt den 23. marts 1943 og var det eneste valg under bes\u00e6ttelsen.","linked entities":["23._marts","1943","bes\u00e6ttelsen","partibogstav","Danmarks_Kommunistiske_Parti","\u00d8stfronten_under_2._verdenskrig","Nazi-Tyskland"]}
{"claim":"Folketingsvalget 1943 var det eneste valg under frihed.","entity":"Folketingsvalget_1943","evidence":"Folketingsvalget 1943 blev afholdt den 23. marts 1943 og var det eneste valg under bes\u00e6ttelsen.","linked entities":["23._marts","1943","bes\u00e6ttelsen","partibogstav","Danmarks_Kommunistiske_Parti","\u00d8stfronten_under_2._verdenskrig","Nazi-Tyskland"]}
{"claim":"Folketingsvalget 1943 var det eneste valg under krisbes\u00e6ttelsen.","entity":"Folketingsvalget_1943","evidence":"Folketingsvalget 1943 blev afholdt den 23. marts 1943 og var det eneste valg under bes\u00e6ttelsen.","linked entities":["23._marts","1943","bes\u00e6ttelsen","partibogstav","Danmarks_Kommunistiske_Parti","\u00d8stfronten_under_2._verdenskrig","Nazi-Tyskland"]}
{"claim":"Hanging Up har Meg Ryan og Lisa Kudrow i hovedrollerne.","entity":"Hanging_Up","evidence":"Hanging Up er en amerikansk dramakomediefilm fra 2000 instrueret af Diane Keaton, der sammen med Meg Ryan, Lisa Kudrow og Walter Matthau spiller hovedrollerne i denne Matthaus sidste film.","linked entities":["amerikansk","2000","Diane_Keaton","Meg_Ryan","Lisa_Kudrow","Walter_Matthau"]}
{"claim":"Hanging Up har Meg Ryan som en af hovedrollerne.","entity":"Hanging_Up","evidence":"Hanging Up er en amerikansk dramakomediefilm fra 2000 instrueret af Diane Keaton, der sammen med Meg Ryan, Lisa Kudrow og Walter Matthau spiller hovedrollerne i denne Matthaus sidste film.","linked entities":["amerikansk","2000","Diane_Keaton","Meg_Ryan","Lisa_Kudrow","Walter_Matthau"]}
{"claim":"Hanging Up har Brad Pitt og Tom Jones i hovedrollerne.","entity":"Hanging_Up","evidence":"Hanging Up er en amerikansk dramakomediefilm fra 2000 instrueret af Diane Keaton, der sammen med Meg Ryan, Lisa Kudrow og Walter Matthau spiller hovedrollerne i denne Matthaus sidste film.","linked entities":["amerikansk","2000","Diane_Keaton","Meg_Ryan","Lisa_Kudrow","Walter_Matthau"]}
{"claim":"Nicholas Wulstan Park har vundet 4 Oscars.","entity":"Nick_Park","evidence":"Nicholas Wulstan Park, CBE (f\u00f8dt 6. december 1958) er en fire-dobbelt Oscar-vindende engelsk filmskaber af stop-motion animation, bedst kendt som skaberen af Walter og Trofast.","linked entities":["Order_of_the_British_Empire","6._december","1958","Oscaruddelingen","England","stop-motion","animation","Walter_og_Trofast"]}
{"claim":"Nicholas Wulstan Park har vundet mere end 1 Oscar.","entity":"Nick_Park","evidence":"Nicholas Wulstan Park, CBE (f\u00f8dt 6. december 1958) er en fire-dobbelt Oscar-vindende engelsk filmskaber af stop-motion animation, bedst kendt som skaberen af Walter og Trofast.","linked entities":["Order_of_the_British_Empire","6._december","1958","Oscaruddelingen","England","stop-motion","animation","Walter_og_Trofast"]}
{"claim":"Nicholas Wulstan Park har vundet en Oscar stauette.","entity":"Nick_Park","evidence":"Nicholas Wulstan Park, CBE (f\u00f8dt 6. december 1958) er en fire-dobbelt Oscar-vindende engelsk filmskaber af stop-motion animation, bedst kendt som skaberen af Walter og Trofast.","linked entities":["Order_of_the_British_Empire","6._december","1958","Oscaruddelingen","England","stop-motion","animation","Walter_og_Trofast"]}
{"claim":"Nicholas Wulstan Park har vundet 10 Oscars.","entity":"Nick_Park","evidence":"Nicholas Wulstan Park, CBE (f\u00f8dt 6. december 1958) er en fire-dobbelt Oscar-vindende engelsk filmskaber af stop-motion animation, bedst kendt som skaberen af Walter og Trofast.","linked entities":["Order_of_the_British_Empire","6._december","1958","Oscaruddelingen","England","stop-motion","animation","Walter_og_Trofast"]}
{"claim":"Batman & Robin er en film fra 1997 med blandt andet George Clooney.","entity":"Batman_&_Robin","evidence":"Batman & Robin er en amerikansk action-krimi, eventyr- og superheltefilm fra 1997 med George Clooney, Chris O'Donnell og Arnold Schwarzenegger i hovedrollerne. Andre centrale roller spilles af Uma Thurman og Alicia Silverstone.","linked entities":["USA","superheltefilm","1997","George_Clooney","Chris_O'Donnell","Arnold_Schwarzenegger","Uma_Thurman","Alicia_Silverstone"]}
{"claim":"Batman & Robin er en film fra 1997 med blandt andet Jack Nicholson.","entity":"Batman_&_Robin","evidence":"Batman & Robin er en amerikansk action-krimi, eventyr- og superheltefilm fra 1997 med George Clooney, Chris O'Donnell og Arnold Schwarzenegger i hovedrollerne. Andre centrale roller spilles af Uma Thurman og Alicia Silverstone.","linked entities":["USA","superheltefilm","1997","George_Clooney","Chris_O'Donnell","Arnold_Schwarzenegger","Uma_Thurman","Alicia_Silverstone"]}
{"claim":"Batman & Robin er en film fra 1997 med blandt andet Joaquin Phoenix.","entity":"Batman_&_Robin","evidence":"Batman & Robin er en amerikansk action-krimi, eventyr- og superheltefilm fra 1997 med George Clooney, Chris O'Donnell og Arnold Schwarzenegger i hovedrollerne. Andre centrale roller spilles af Uma Thurman og Alicia Silverstone.","linked entities":["USA","superheltefilm","1997","George_Clooney","Chris_O'Donnell","Arnold_Schwarzenegger","Uma_Thurman","Alicia_Silverstone"]}
{"claim":"Batman & Robin er en film med George Clooney.","entity":"Batman_&_Robin","evidence":"Batman & Robin er en amerikansk action-krimi, eventyr- og superheltefilm fra 1997 med George Clooney, Chris O'Donnell og Arnold Schwarzenegger i hovedrollerne. Andre centrale roller spilles af Uma Thurman og Alicia Silverstone.","linked entities":["USA","superheltefilm","1997","George_Clooney","Chris_O'Donnell","Arnold_Schwarzenegger","Uma_Thurman","Alicia_Silverstone"]}
{"claim":"Batman & Robin er en film fra 1997 med blandt andet Batman.","entity":"Batman_&_Robin","evidence":"Batman & Robin er en amerikansk action-krimi, eventyr- og superheltefilm fra 1997 med George Clooney, Chris O'Donnell og Arnold Schwarzenegger i hovedrollerne. Andre centrale roller spilles af Uma Thurman og Alicia Silverstone.","linked entities":["USA","superheltefilm","1997","George_Clooney","Chris_O'Donnell","Arnold_Schwarzenegger","Uma_Thurman","Alicia_Silverstone"]}
{"claim":"Who Killed Amanda Palmer er en reference til TV-serien Twin Peaks.","entity":"Who_Killed_Amanda_Palmer","evidence":"Who Killed Amanda Palmer er sangeren og pianisten Amanda Palmers soloprojekt. CD'ens navn er Who Killed Amanda Palmer og titlen er en reference til kult-tv-serien Twin Peaks af David Lynch, hvor hovedpersonen Laura Palmer bliver dr\u00e6bt.","linked entities":["sangeren","pianist","Amanda_Palmer","Twin_Peaks","David_Lynch","Laura_Palmer","Oasis","Amerika","2008"]}
{"claim":"Who Killed Amanda Palmer er en reference til TV-serien FRIENDS.","entity":"Who_Killed_Amanda_Palmer","evidence":"Who Killed Amanda Palmer er sangeren og pianisten Amanda Palmers soloprojekt. CD'ens navn er Who Killed Amanda Palmer og titlen er en reference til kult-tv-serien Twin Peaks af David Lynch, hvor hovedpersonen Laura Palmer bliver dr\u00e6bt.","linked entities":["sangeren","pianist","Amanda_Palmer","Twin_Peaks","David_Lynch","Laura_Palmer","Oasis","Amerika","2008"]}
{"claim":"Who Killed Amanda Palmer er en reference til TV-serien How I Met Your Mother.","entity":"Who_Killed_Amanda_Palmer","evidence":"Who Killed Amanda Palmer er sangeren og pianisten Amanda Palmers soloprojekt. CD'ens navn er Who Killed Amanda Palmer og titlen er en reference til kult-tv-serien Twin Peaks af David Lynch, hvor hovedpersonen Laura Palmer bliver dr\u00e6bt.","linked entities":["sangeren","pianist","Amanda_Palmer","Twin_Peaks","David_Lynch","Laura_Palmer","Oasis","Amerika","2008"]}
{"claim":"Who Killed Amanda Palmer er en reference til filmen Twin Peaks.","entity":"Who_Killed_Amanda_Palmer","evidence":"Who Killed Amanda Palmer er sangeren og pianisten Amanda Palmers soloprojekt. CD'ens navn er Who Killed Amanda Palmer og titlen er en reference til kult-tv-serien Twin Peaks af David Lynch, hvor hovedpersonen Laura Palmer bliver dr\u00e6bt.","linked entities":["sangeren","pianist","Amanda_Palmer","Twin_Peaks","David_Lynch","Laura_Palmer","Oasis","Amerika","2008"]}
{"claim":"Eindhoven er i top 10 af store nederlandske byer.","entity":"Eindhoven","evidence":"Eindhoven () er en nederlandsk by med 231.469 indbyggere (2019) og dermed landets femte st\u00f8rste.","linked entities":["Holland","Noord-Brabant"]}
{"claim":"Eindhoven er i top 10 af sm\u00e5 hollandske byer.","entity":"Eindhoven","evidence":"Eindhoven () er en nederlandsk by med 231.469 indbyggere (2019) og dermed landets femte st\u00f8rste.","linked entities":["Holland","Noord-Brabant"]}
{"claim":"Eindhoven er en stor nederlandsk by.","entity":"Eindhoven","evidence":"Eindhoven () er en nederlandsk by med 231.469 indbyggere (2019) og dermed landets femte st\u00f8rste.","linked entities":["Holland","Noord-Brabant"]}
{"claim":"Johann Friedrich Struense havde titlen som: Geheimekabinetsminister.","entity":"Geheimekabinetsminister","evidence":"Geheimekabinetsminister var den titel Johann Friedrich Struensee havde da han styrede Danmark.","linked entities":["Johann_Friedrich_Struensee"]}
{"claim":"Johann Friedrich Struense havde titlen som: Konge.","entity":"Geheimekabinetsminister","evidence":"Geheimekabinetsminister var den titel Johann Friedrich Struensee havde da han styrede Danmark.","linked entities":["Johann_Friedrich_Struensee"]}
{"claim":"Johann Friedrich Struense havde titlen som: Hofmarskal.","entity":"Geheimekabinetsminister","evidence":"Geheimekabinetsminister var den titel Johann Friedrich Struensee havde da han styrede Danmark.","linked entities":["Johann_Friedrich_Struensee"]}
{"claim":"Johann Friedrich Struense havde \u00f8genavnet: Geheimekabinetsminister.","entity":"Geheimekabinetsminister","evidence":"Geheimekabinetsminister var den titel Johann Friedrich Struensee havde da han styrede Danmark.","linked entities":["Johann_Friedrich_Struensee"]}
{"claim":"Jakob Freud-Magnus er f\u00f8dt p\u00e5 Sj\u00e6lland.","entity":"Jakob_Freud-Magnus","evidence":"Jakob Freud-Magnus (f\u00f8dt 15. juni 1956 i Torup Sogn, Nordsj\u00e6lland) er komponist, sangskriver, musiker, forfatter, multikunstner og opfinder.","linked entities":["15._juni","1956","Torup_Sogn_(Halsn\u00e6s_Kommune)","Nordsj\u00e6lland","komponist","sangskriver","musiker","forfatter","multikunstner","opfinder"]}
{"claim":"Jakob Freud-Magnus er f\u00f8dt i Danmark.","entity":"Jakob_Freud-Magnus","evidence":"Jakob Freud-Magnus (f\u00f8dt 15. juni 1956 i Torup Sogn, Nordsj\u00e6lland) er komponist, sangskriver, musiker, forfatter, multikunstner og opfinder.","linked entities":["15._juni","1956","Torup_Sogn_(Halsn\u00e6s_Kommune)","Nordsj\u00e6lland","komponist","sangskriver","musiker","forfatter","multikunstner","opfinder"]}
{"claim":"Jakob Freud-Magnus er f\u00f8dt p\u00e5 Bornholm.","entity":"Jakob_Freud-Magnus","evidence":"Jakob Freud-Magnus (f\u00f8dt 15. juni 1956 i Torup Sogn, Nordsj\u00e6lland) er komponist, sangskriver, musiker, forfatter, multikunstner og opfinder.","linked entities":["15._juni","1956","Torup_Sogn_(Halsn\u00e6s_Kommune)","Nordsj\u00e6lland","komponist","sangskriver","musiker","forfatter","multikunstner","opfinder"]}
{"claim":"Gunner M\u00f8ller Pedersen har komponeret musik til film.","entity":"Gunner_M\u00f8ller_Pedersen","evidence":"Gunner M\u00f8ller Pedersen (f\u00f8dt 5. februar 1943) er en dansk komponist, der blandt andet har komponeret elektronisk musik og filmmusik.","linked entities":["5._februar","1943","Danmark","komponist","elektronisk_musik","filmmusik"]}
{"claim":"Gunner M\u00f8ller Pedersen har komponeret musik til Harry Potter.","entity":"Gunner_M\u00f8ller_Pedersen","evidence":"Gunner M\u00f8ller Pedersen (f\u00f8dt 5. februar 1943) er en dansk komponist, der blandt andet har komponeret elektronisk musik og filmmusik.","linked entities":["5._februar","1943","Danmark","komponist","elektronisk_musik","filmmusik"]}
{"claim":"Gunner M\u00f8ller Pedersen har komponeret musik til Game of Thrones.","entity":"Gunner_M\u00f8ller_Pedersen","evidence":"Gunner M\u00f8ller Pedersen (f\u00f8dt 5. februar 1943) er en dansk komponist, der blandt andet har komponeret elektronisk musik og filmmusik.","linked entities":["5._februar","1943","Danmark","komponist","elektronisk_musik","filmmusik"]}
{"claim":"Gunner M\u00f8ller Pedersen har komponeret musik til en ballet.","entity":"Gunner_M\u00f8ller_Pedersen","evidence":"Gunner M\u00f8ller Pedersen (f\u00f8dt 5. februar 1943) er en dansk komponist, der blandt andet har komponeret elektronisk musik og filmmusik.","linked entities":["5._februar","1943","Danmark","komponist","elektronisk_musik","filmmusik"]}
{"claim":"Air blev til en electronica duo i 1995.","entity":"Air","evidence":"Air er en fransk electronica duo. De studerede begge arkitektur p\u00e5 \u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure d'Architecture de Versailles f\u00f8r de startede bandet i 1995.","linked entities":["electronica","\u00c9cole_Nationale_Sup\u00e9rieure_d'Architecture_de_Versailles","Moon_Safari","Premiers_Sympt\u00f4mes","The_Virgin_Suicides","10,000Hz_Legend","Everybody_Hertz","Talkie_Walkie"]}
{"claim":"Eluf Troelsen har spillet fodbold i Danmark.","entity":"Eluf_Troelsen","evidence":"Eluf Troelsen (f\u00f8dt 9. marts 1947) er en tidligere dansk fodboldspiller.","linked entities":["9._marts","1947","danskere","fodboldspiller"]}
{"claim":"Eluf Troelsen har spillet fodbold i Europa.","entity":"Eluf_Troelsen","evidence":"Eluf Troelsen (f\u00f8dt 9. marts 1947) er en tidligere dansk fodboldspiller.","linked entities":["9._marts","1947","danskere","fodboldspiller"]}
{"claim":"Eluf Troelsen har spillet sport i Danmark.","entity":"Eluf_Troelsen","evidence":"Eluf Troelsen (f\u00f8dt 9. marts 1947) er en tidligere dansk fodboldspiller.","linked entities":["9._marts","1947","danskere","fodboldspiller"]}
{"claim":"Dorian Grays Portr\u00e6t er en stumfilm fra f\u00f8r 1920.","entity":"Dorian_Grays_Portr\u00e6t","evidence":"Dorian Grays Portr\u00e6t er en stumfilm fra 1910 instrueret af Axel Str\u00f8m.","linked entities":["1910","Axel_Str\u00f8m"]}
{"claim":"Dorian Grays Portr\u00e6t er en stumfilm fra 1912.","entity":"Dorian_Grays_Portr\u00e6t","evidence":"Dorian Grays Portr\u00e6t er en stumfilm fra 1910 instrueret af Axel Str\u00f8m.","linked entities":["1910","Axel_Str\u00f8m"]}
{"claim":"Dorian Grays Portr\u00e6t er en stumfilm fra f\u00f8r anden verdenskrig.","entity":"Dorian_Grays_Portr\u00e6t","evidence":"Dorian Grays Portr\u00e6t er en stumfilm fra 1910 instrueret af Axel Str\u00f8m.","linked entities":["1910","Axel_Str\u00f8m"]}
{"claim":"Vibeke Juel har instrueret filmen TV-dinner.","entity":"TV-dinner","evidence":"TV-dinner er en film instrueret af Vibeke Juel.","linked entities":["Vibeke_Juel"]}
{"claim":"Vibeke Juel har instrueret filmen Efter Bryllupet.","entity":"TV-dinner","evidence":"TV-dinner er en film instrueret af Vibeke Juel.","linked entities":["Vibeke_Juel"]}
{"claim":"Vibeke Juel har instrueret filmen Shutter Island.","entity":"TV-dinner","evidence":"TV-dinner er en film instrueret af Vibeke Juel.","linked entities":["Vibeke_Juel"]}
{"claim":"Vibeke Juel har skrevet filmen TV-dinner.","entity":"TV-dinner","evidence":"TV-dinner er en film instrueret af Vibeke Juel.","linked entities":["Vibeke_Juel"]}
{"claim":"Anna Egholm er b\u00e5de sk\u00f8jtel\u00f8ber og skuespiller.","entity":"Anna_Egholm","evidence":"Anna Agafia Svideniouk Egholm (f\u00f8dt 18. juni 1996) er en dansk skuespiller, sk\u00f8jtel\u00f8ber og violinist.","linked entities":["18._juni","1996","Danmark","skuespiller","sk\u00f8jtel\u00f8ber_(person)","violinist","Tv-serie","Max_(tv-serie)","DR1","2007","2008","film","Max_Pinlig","Max_Pinlig_2_-_sidste_skrig","2011","Max_Pinlig_3_p\u00e5_Roskilde","2012"]}
{"claim":"Anna Egholm er b\u00e5de sk\u00f8jtel\u00f8ber og sangerinde.","entity":"Anna_Egholm","evidence":"Anna Agafia Svideniouk Egholm (f\u00f8dt 18. juni 1996) er en dansk skuespiller, sk\u00f8jtel\u00f8ber og violinist.","linked entities":["18._juni","1996","Danmark","skuespiller","sk\u00f8jtel\u00f8ber_(person)","violinist","Tv-serie","Max_(tv-serie)","DR1","2007","2008","film","Max_Pinlig","Max_Pinlig_2_-_sidste_skrig","2011","Max_Pinlig_3_p\u00e5_Roskilde","2012"]}
{"claim":"Anna Egholm er b\u00e5de danser og skuespiller.","entity":"Anna_Egholm","evidence":"Anna Agafia Svideniouk Egholm (f\u00f8dt 18. juni 1996) er en dansk skuespiller, sk\u00f8jtel\u00f8ber og violinist.","linked entities":["18._juni","1996","Danmark","skuespiller","sk\u00f8jtel\u00f8ber_(person)","violinist","Tv-serie","Max_(tv-serie)","DR1","2007","2008","film","Max_Pinlig","Max_Pinlig_2_-_sidste_skrig","2011","Max_Pinlig_3_p\u00e5_Roskilde","2012"]}
{"claim":"Anna Egholm er b\u00e5de sk\u00f8jtel\u00f8ber og hestevisker.","entity":"Anna_Egholm","evidence":"Anna Agafia Svideniouk Egholm (f\u00f8dt 18. juni 1996) er en dansk skuespiller, sk\u00f8jtel\u00f8ber og violinist.","linked entities":["18._juni","1996","Danmark","skuespiller","sk\u00f8jtel\u00f8ber_(person)","violinist","Tv-serie","Max_(tv-serie)","DR1","2007","2008","film","Max_Pinlig","Max_Pinlig_2_-_sidste_skrig","2011","Max_Pinlig_3_p\u00e5_Roskilde","2012"]}
{"claim":"K\u00e6rlighed ved f\u00f8rste hik blev skrevet af Dennis J\u00fcrgensen.","entity":"K\u00e6rlighed_ved_f\u00f8rste_hik_(bog)","evidence":"K\u00e6rlighed ved f\u00f8rste hik er en ungdomsroman af forfatteren Dennis J\u00fcrgensen, der blev udgivet i 1981.","linked entities":["roman","Dennis_J\u00fcrgensen","1981"]}
{"claim":"K\u00e6rlighed ved f\u00f8rste hik blev instrueret af Dennis J\u00fcrgensen.","entity":"K\u00e6rlighed_ved_f\u00f8rste_hik_(bog)","evidence":"K\u00e6rlighed ved f\u00f8rste hik er en ungdomsroman af forfatteren Dennis J\u00fcrgensen, der blev udgivet i 1981.","linked entities":["roman","Dennis_J\u00fcrgensen","1981"]}
{"claim":"K\u00e6rlighed ved f\u00f8rste hik blev skrevet af Theresa May.","entity":"K\u00e6rlighed_ved_f\u00f8rste_hik_(bog)","evidence":"K\u00e6rlighed ved f\u00f8rste hik er en ungdomsroman af forfatteren Dennis J\u00fcrgensen, der blev udgivet i 1981.","linked entities":["roman","Dennis_J\u00fcrgensen","1981"]}
{"claim":"LandbrugsMedierne sender over 100 publikationer ud om \u00e5ret.","entity":"LandbrugsMedierne","evidence":"LandbrugsMedierne et mediehus, der sender 150. publikationer ud om \u00e5ret.","linked entities":[]}
{"claim":"LandbrugsMedierne sender over 100 publikationer ud om m\u00e5neden.","entity":"LandbrugsMedierne","evidence":"LandbrugsMedierne et mediehus, der sender 150. publikationer ud om \u00e5ret.","linked entities":[]}
{"claim":"LandbrugsMedierne sender over 100 publikationer ud per 365 dage.","entity":"LandbrugsMedierne","evidence":"LandbrugsMedierne et mediehus, der sender 150. publikationer ud om \u00e5ret.","linked entities":[]}
{"claim":"Svein \u00d8vergaard d\u00f8de inden \u00e5r 2000.","entity":"Svein_\u00d8vergaard","evidence":"Svein \u00d8vergaard (1. januar 1912 \u2013 1986) var en norsk bokser og jazzmusiker (saxofon, percussion) og bandleder, kendt fra Oslo's jazzmilj\u00f8.","linked entities":["1._januar","1912","1986","saxofon","percussion","Oslo"]}
{"claim":"Svein \u00d8vergaard d\u00f8de efter \u00e5r 2000.","entity":"Svein_\u00d8vergaard","evidence":"Svein \u00d8vergaard (1. januar 1912 \u2013 1986) var en norsk bokser og jazzmusiker (saxofon, percussion) og bandleder, kendt fra Oslo's jazzmilj\u00f8.","linked entities":["1._januar","1912","1986","saxofon","percussion","Oslo"]}
{"claim":"Svein \u00d8vergaard d\u00f8de.","entity":"Svein_\u00d8vergaard","evidence":"Svein \u00d8vergaard (1. januar 1912 \u2013 1986) var en norsk bokser og jazzmusiker (saxofon, percussion) og bandleder, kendt fra Oslo's jazzmilj\u00f8.","linked entities":["1._januar","1912","1986","saxofon","percussion","Oslo"]}
{"claim":"Svein \u00d8vergaard d\u00f8de inden \u00e5r 1960.","entity":"Svein_\u00d8vergaard","evidence":"Svein \u00d8vergaard (1. januar 1912 \u2013 1986) var en norsk bokser og jazzmusiker (saxofon, percussion) og bandleder, kendt fra Oslo's jazzmilj\u00f8.","linked entities":["1._januar","1912","1986","saxofon","percussion","Oslo"]}
{"claim":"Svein \u00d8vergaard blev f\u00f8dt inden \u00e5r 2000.","entity":"Svein_\u00d8vergaard","evidence":"Svein \u00d8vergaard (1. januar 1912 \u2013 1986) var en norsk bokser og jazzmusiker (saxofon, percussion) og bandleder, kendt fra Oslo's jazzmilj\u00f8.","linked entities":["1._januar","1912","1986","saxofon","percussion","Oslo"]}
{"claim":"Bregninge Kirke ligger i Region Sj\u00e6lland.","entity":"Bregninge_Kirke_(Kalundborg_Kommune)","evidence":"Bregninge Kirke ligger i landsbyen Bregninge, ca. 14 km \u00d8 for Kalundborg (Region Sj\u00e6lland).","linked entities":["landsby","Bregninge_(Kalundborg_Kommune)","Kalundborg","Region_Sj\u00e6lland","Kommunalreformen_(2007)","Vestsj\u00e6llands_Amt","Kommunalreformen_(1970)","Skippinge_Herred","Holb\u00e6k_Amt"]}
{"claim":"Bregninge Kirke ligger i Region Nordjylland.","entity":"Bregninge_Kirke_(Kalundborg_Kommune)","evidence":"Bregninge Kirke ligger i landsbyen Bregninge, ca. 14 km \u00d8 for Kalundborg (Region Sj\u00e6lland).","linked entities":["landsby","Bregninge_(Kalundborg_Kommune)","Kalundborg","Region_Sj\u00e6lland","Kommunalreformen_(2007)","Vestsj\u00e6llands_Amt","Kommunalreformen_(1970)","Skippinge_Herred","Holb\u00e6k_Amt"]}
{"claim":"Bregningen Kirke ligger i Danmarks 4. st\u00f8rste region.","entity":"Bregninge_Kirke_(Kalundborg_Kommune)","evidence":"Bregninge Kirke ligger i landsbyen Bregninge, ca. 14 km \u00d8 for Kalundborg (Region Sj\u00e6lland).","linked entities":["landsby","Bregninge_(Kalundborg_Kommune)","Kalundborg","Region_Sj\u00e6lland","Kommunalreformen_(2007)","Vestsj\u00e6llands_Amt","Kommunalreformen_(1970)","Skippinge_Herred","Holb\u00e6k_Amt"]}
{"claim":"Bregningen Kirke ligger p\u00e5 Sj\u00e6lland.","entity":"Bregninge_Kirke_(Kalundborg_Kommune)","evidence":"Bregninge Kirke ligger i landsbyen Bregninge, ca. 14 km \u00d8 for Kalundborg (Region Sj\u00e6lland).","linked entities":["landsby","Bregninge_(Kalundborg_Kommune)","Kalundborg","Region_Sj\u00e6lland","Kommunalreformen_(2007)","Vestsj\u00e6llands_Amt","Kommunalreformen_(1970)","Skippinge_Herred","Holb\u00e6k_Amt"]}
{"claim":"Bregningen Kirke blev bygget i Region Sj\u00e6lland.","entity":"Bregninge_Kirke_(Kalundborg_Kommune)","evidence":"Bregninge Kirke ligger i landsbyen Bregninge, ca. 14 km \u00d8 for Kalundborg (Region Sj\u00e6lland).","linked entities":["landsby","Bregninge_(Kalundborg_Kommune)","Kalundborg","Region_Sj\u00e6lland","Kommunalreformen_(2007)","Vestsj\u00e6llands_Amt","Kommunalreformen_(1970)","Skippinge_Herred","Holb\u00e6k_Amt"]}
{"claim":"AVN Hall of Fame har til form\u00e5l at h\u00e6dre personer i voksenunderholdningsbranchen.","entity":"Liste_over_medlemmer_i_AVN_Hall_of_Fame","evidence":"AVN Hall of Fame h\u00e6drer personer for deres arbejde i voksenunderholdningsbranchen.","linked entities":["AVN_Award","Pornofilm"]}
{"claim":"AVN Hall of Fame h\u00e6der personer i voksenunderholdningsbranchen.","entity":"Liste_over_medlemmer_i_AVN_Hall_of_Fame","evidence":"AVN Hall of Fame h\u00e6drer personer for deres arbejde i voksenunderholdningsbranchen.","linked entities":["AVN_Award","Pornofilm"]}
{"claim":"AVN Hall of Fame h\u00e6der personer i b\u00f8rneunderholdningsbranchen.","entity":"Liste_over_medlemmer_i_AVN_Hall_of_Fame","evidence":"AVN Hall of Fame h\u00e6drer personer for deres arbejde i voksenunderholdningsbranchen.","linked entities":["AVN_Award","Pornofilm"]}
{"claim":"AVN Hall of Fame h\u00e6der personer i Albanien.","entity":"Liste_over_medlemmer_i_AVN_Hall_of_Fame","evidence":"AVN Hall of Fame h\u00e6drer personer for deres arbejde i voksenunderholdningsbranchen.","linked entities":["AVN_Award","Pornofilm"]}
{"claim":"AVN Hall of Fame h\u00e6der skuespiller.","entity":"Liste_over_medlemmer_i_AVN_Hall_of_Fame","evidence":"AVN Hall of Fame h\u00e6drer personer for deres arbejde i voksenunderholdningsbranchen.","linked entities":["AVN_Award","Pornofilm"]}
{"claim":"Spejlsalen regnes som en stor attraktion ved Versaillespaladset.","entity":"Spejlsalen","evidence":"Spejlsalen (fransk: Galerie des Glaces) er et stort rum i Versaillespaladset. Det regnes som en af de st\u00f8rste attraktioner ved slottet.","linked entities":["Versaillespaladset"]}
{"claim":"Spejlsalen er en sev\u00e6rdighed ved Versaillespaladset.","entity":"Spejlsalen","evidence":"Spejlsalen (fransk: Galerie des Glaces) er et stort rum i Versaillespaladset. Det regnes som en af de st\u00f8rste attraktioner ved slottet.","linked entities":["Versaillespaladset"]}
{"claim":"Spejlsalen er en spejsesal ved Versaillespaladset.","entity":"Spejlsalen","evidence":"Spejlsalen (fransk: Galerie des Glaces) er et stort rum i Versaillespaladset. Det regnes som en af de st\u00f8rste attraktioner ved slottet.","linked entities":["Versaillespaladset"]}
{"claim":"Spejlsalen er et ukendt rum ved Versaillespaladset.","entity":"Spejlsalen","evidence":"Spejlsalen (fransk: Galerie des Glaces) er et stort rum i Versaillespaladset. Det regnes som en af de st\u00f8rste attraktioner ved slottet.","linked entities":["Versaillespaladset"]}
{"claim":"Niels West var dansk officer, som d\u00f8de i 1752.","entity":"Niels_West","evidence":"Niels Madsen West (1666 p\u00e5 Skjoldemose \u2013 25. marts 1752 i R\u00f8nne) var en dansk officer og amtmand, far til Peter West.","linked entities":["1666","Skjoldemose","25._marts","1752","R\u00f8nne","officer","amtmand","Peter_West"]}
{"claim":"Niels West d\u00f8de i 1752.","entity":"Niels_West","evidence":"Niels Madsen West (1666 p\u00e5 Skjoldemose \u2013 25. marts 1752 i R\u00f8nne) var en dansk officer og amtmand, far til Peter West.","linked entities":["1666","Skjoldemose","25._marts","1752","R\u00f8nne","officer","amtmand","Peter_West"]}
{"claim":"Niels West var en dansk officer da han d\u00f8de.","entity":"Niels_West","evidence":"Niels Madsen West (1666 p\u00e5 Skjoldemose \u2013 25. marts 1752 i R\u00f8nne) var en dansk officer og amtmand, far til Peter West.","linked entities":["1666","Skjoldemose","25._marts","1752","R\u00f8nne","officer","amtmand","Peter_West"]}
{"claim":"Niels West var en dansk officer.","entity":"Niels_West","evidence":"Niels Madsen West (1666 p\u00e5 Skjoldemose \u2013 25. marts 1752 i R\u00f8nne) var en dansk officer og amtmand, far til Peter West.","linked entities":["1666","Skjoldemose","25._marts","1752","R\u00f8nne","officer","amtmand","Peter_West"]}
{"claim":"Niels West var officer i det Danske Forsvar.","entity":"Niels_West","evidence":"Niels Madsen West (1666 p\u00e5 Skjoldemose \u2013 25. marts 1752 i R\u00f8nne) var en dansk officer og amtmand, far til Peter West.","linked entities":["1666","Skjoldemose","25._marts","1752","R\u00f8nne","officer","amtmand","Peter_West"]}
{"claim":"Niels West var en dansk forfatter.","entity":"Niels_West","evidence":"Niels Madsen West (1666 p\u00e5 Skjoldemose \u2013 25. marts 1752 i R\u00f8nne) var en dansk officer og amtmand, far til Peter West.","linked entities":["1666","Skjoldemose","25._marts","1752","R\u00f8nne","officer","amtmand","Peter_West"]}
{"claim":"En joker tilh\u00f8rer ikke kul\u00f8r, og kan i nogle udspil ikke stikkes ved udspil.","entity":"Joker_(kort)","evidence":"En joker er et kort i kortspil, der ikke tilh\u00f8rer en kul\u00f8r, men kan bruges i stedet for et andet kort. I nogle spil kan en joker ikke stikkes ved udspil.","linked entities":["kortspil","kul\u00f8r_(kortspil)"]}
{"claim":"En joker t\u00e6lles som et hjerte kort.","entity":"Joker_(kort)","evidence":"En joker er et kort i kortspil, der ikke tilh\u00f8rer en kul\u00f8r, men kan bruges i stedet for et andet kort. I nogle spil kan en joker ikke stikkes ved udspil.","linked entities":["kortspil","kul\u00f8r_(kortspil)"]}
{"claim":"En joker kan altid stikkes ved udspil.","entity":"Joker_(kort)","evidence":"En joker er et kort i kortspil, der ikke tilh\u00f8rer en kul\u00f8r, men kan bruges i stedet for et andet kort. I nogle spil kan en joker ikke stikkes ved udspil.","linked entities":["kortspil","kul\u00f8r_(kortspil)"]}
{"claim":"Basisbank blev dannet i 2000 og er ikke ejet af et pengeinstitut med fysiske filialer.","entity":"Basisbank","evidence":"Basisbank er en dansk bank, der blev etableret i 2000. Banken er Danmarks f\u00f8rste internetbank, der ikke er ejet af et pengeinstitut med fysiske filialer.","linked entities":["Danmark","2000","internet"]}
{"claim":"Basisbank har filialer i Danmark og Sverige.","entity":"Basisbank","evidence":"Basisbank er en dansk bank, der blev etableret i 2000. Banken er Danmarks f\u00f8rste internetbank, der ikke er ejet af et pengeinstitut med fysiske filialer.","linked entities":["Danmark","2000","internet"]}
{"claim":"Basisbank har ikke fysiske filialer.","entity":"Basisbank","evidence":"Basisbank er en dansk bank, der blev etableret i 2000. Banken er Danmarks f\u00f8rste internetbank, der ikke er ejet af et pengeinstitut med fysiske filialer.","linked entities":["Danmark","2000","internet"]}
{"claim":"Basisbank er ikke ejet af et pengeinstitut.","entity":"Basisbank","evidence":"Basisbank er en dansk bank, der blev etableret i 2000. Banken er Danmarks f\u00f8rste internetbank, der ikke er ejet af et pengeinstitut med fysiske filialer.","linked entities":["Danmark","2000","internet"]}
{"claim":"Basisbank er ejet af Det Naturvideskabelige Institut af K\u00f8benhavns Universitet.","entity":"Basisbank","evidence":"Basisbank er en dansk bank, der blev etableret i 2000. Banken er Danmarks f\u00f8rste internetbank, der ikke er ejet af et pengeinstitut med fysiske filialer.","linked entities":["Danmark","2000","internet"]}
{"claim":"Aalborg Musikfestival bliver arrangeret af Ungdomsringen og foreg\u00e5r \u00e5rligt.","entity":"Aalborg_Musikfestival","evidence":"Aalborg Musikfestival er en \u00e5rlig musikfestival for klubbands, som g\u00e5r over to dage. Festivalen arrangeres af Ungdomsringen.","linked entities":["musikfestival","Ungdomsringen","Danmark"]}
{"claim":"Aalborg Musikfestival bliver arrangeret \u00e5rligt af Ungdomsringen.","entity":"Aalborg_Musikfestival","evidence":"Aalborg Musikfestival er en \u00e5rlig musikfestival for klubbands, som g\u00e5r over to dage. Festivalen arrangeres af Ungdomsringen.","linked entities":["musikfestival","Ungdomsringen","Danmark"]}
{"claim":"Aalborg Musikfestival afholdes to gange om \u00e5ret.","entity":"Aalborg_Musikfestival","evidence":"Aalborg Musikfestival er en \u00e5rlig musikfestival for klubbands, som g\u00e5r over to dage. Festivalen arrangeres af Ungdomsringen.","linked entities":["musikfestival","Ungdomsringen","Danmark"]}
{"claim":"Aalborg Musikfestival afholdes flere gange om et \u00e5rti.","entity":"Aalborg_Musikfestival","evidence":"Aalborg Musikfestival er en \u00e5rlig musikfestival for klubbands, som g\u00e5r over to dage. Festivalen arrangeres af Ungdomsringen.","linked entities":["musikfestival","Ungdomsringen","Danmark"]}
{"claim":"Aalborg Musikfestival afholdes \u00e5rligt siden 1952.","entity":"Aalborg_Musikfestival","evidence":"Aalborg Musikfestival er en \u00e5rlig musikfestival for klubbands, som g\u00e5r over to dage. Festivalen arrangeres af Ungdomsringen.","linked entities":["musikfestival","Ungdomsringen","Danmark"]}
{"claim":"Aalborg Musikfestival bliver arrangeret af Ringens Herre.","entity":"Aalborg_Musikfestival","evidence":"Aalborg Musikfestival er en \u00e5rlig musikfestival for klubbands, som g\u00e5r over to dage. Festivalen arrangeres af Ungdomsringen.","linked entities":["musikfestival","Ungdomsringen","Danmark"]}
{"claim":"NRK P3 er en norsk radio kanal rettet mod unge.","entity":"NRK_P3","evidence":"NRK P3 (forkortelse for \"Program 3\"), normalt kaldet P3 eller Petre, er en norsk radiokanal og en del af NRK. Det er NRK's tredje prim\u00e6re radiokanal, ved siden af NRK P1 og NRK P2, og er rettet mod unge.","linked entities":["NRK","NRK_P1","NRK_P2","Skam_(tv-serie)"]}
{"claim":"Unge er m\u00e5lgruppen af NRK P3.","entity":"NRK_P3","evidence":"NRK P3 (forkortelse for \"Program 3\"), normalt kaldet P3 eller Petre, er en norsk radiokanal og en del af NRK. Det er NRK's tredje prim\u00e6re radiokanal, ved siden af NRK P1 og NRK P2, og er rettet mod unge.","linked entities":["NRK","NRK_P1","NRK_P2","Skam_(tv-serie)"]}
{"claim":"NRK P3 er en norsk kanal til skibe.","entity":"NRK_P3","evidence":"NRK P3 (forkortelse for \"Program 3\"), normalt kaldet P3 eller Petre, er en norsk radiokanal og en del af NRK. Det er NRK's tredje prim\u00e6re radiokanal, ved siden af NRK P1 og NRK P2, og er rettet mod unge.","linked entities":["NRK","NRK_P1","NRK_P2","Skam_(tv-serie)"]}
{"claim":"NRK P3 er en norsk radio kanal.","entity":"NRK_P3","evidence":"NRK P3 (forkortelse for \"Program 3\"), normalt kaldet P3 eller Petre, er en norsk radiokanal og en del af NRK. Det er NRK's tredje prim\u00e6re radiokanal, ved siden af NRK P1 og NRK P2, og er rettet mod unge.","linked entities":["NRK","NRK_P1","NRK_P2","Skam_(tv-serie)"]}
{"claim":"NRK P3 er en radio kanal fra Skandinavien.","entity":"NRK_P3","evidence":"NRK P3 (forkortelse for \"Program 3\"), normalt kaldet P3 eller Petre, er en norsk radiokanal og en del af NRK. Det er NRK's tredje prim\u00e6re radiokanal, ved siden af NRK P1 og NRK P2, og er rettet mod unge.","linked entities":["NRK","NRK_P1","NRK_P2","Skam_(tv-serie)"]}
{"claim":"NRK P3 er en radio kanal fra Oslo.","entity":"NRK_P3","evidence":"NRK P3 (forkortelse for \"Program 3\"), normalt kaldet P3 eller Petre, er en norsk radiokanal og en del af NRK. Det er NRK's tredje prim\u00e6re radiokanal, ved siden af NRK P1 og NRK P2, og er rettet mod unge.","linked entities":["NRK","NRK_P1","NRK_P2","Skam_(tv-serie)"]}
{"claim":"Laelaps var en jagtund givet til Europa af Zeus.","entity":"Laelaps","evidence":"Laelaps var en magisk hund, som var givet af Zeus til Europa. Laelaps var en jagthund med den fantastiske egenskab, at den altid fangede sit bytte.","linked entities":["hund","Zeus","Europa_(mytologi)","jagthund"]}
{"claim":"Laelaps er den mytiske hund af Europa.","entity":"Laelaps","evidence":"Laelaps var en magisk hund, som var givet af Zeus til Europa. Laelaps var en jagthund med den fantastiske egenskab, at den altid fangede sit bytte.","linked entities":["hund","Zeus","Europa_(mytologi)","jagthund"]}
{"claim":"Laelaps var en gave fra Zeus til Europa.","entity":"Laelaps","evidence":"Laelaps var en magisk hund, som var givet af Zeus til Europa. Laelaps var en jagthund med den fantastiske egenskab, at den altid fangede sit bytte.","linked entities":["hund","Zeus","Europa_(mytologi)","jagthund"]}
{"claim":"Laelaps var en jagthund givet til Odysseus af Zeus.","entity":"Laelaps","evidence":"Laelaps var en magisk hund, som var givet af Zeus til Europa. Laelaps var en jagthund med den fantastiske egenskab, at den altid fangede sit bytte.","linked entities":["hund","Zeus","Europa_(mytologi)","jagthund"]}
{"claim":"Laelaps var en jagthund givet til England af Zeus.","entity":"Laelaps","evidence":"Laelaps var en magisk hund, som var givet af Zeus til Europa. Laelaps var en jagthund med den fantastiske egenskab, at den altid fangede sit bytte.","linked entities":["hund","Zeus","Europa_(mytologi)","jagthund"]}
{"claim":"Laelaps er et mytisk dyr.","entity":"Laelaps","evidence":"Laelaps var en magisk hund, som var givet af Zeus til Europa. Laelaps var en jagthund med den fantastiske egenskab, at den altid fangede sit bytte.","linked entities":["hund","Zeus","Europa_(mytologi)","jagthund"]}
{"claim":"Yusuke Tanaka spiller for den japanske fodboldklub Fagiano Okayama.","entity":"Yusuke_Tanaka","evidence":"Yusuke Tanaka (f\u00f8dt 14. april 1986) er en japansk fodboldspiller, som spiller for den japanske fodboldklub Fagiano Okayama.","linked entities":["14._april","1986","japan","fodboldspiller","Fagiano_Okayama"]}
{"claim":"Yusuke Tanaka er en japansk fodboldspiller.","entity":"Yusuke_Tanaka","evidence":"Yusuke Tanaka (f\u00f8dt 14. april 1986) er en japansk fodboldspiller, som spiller for den japanske fodboldklub Fagiano Okayama.","linked entities":["14._april","1986","japan","fodboldspiller","Fagiano_Okayama"]}
{"claim":"Yusuke Tanaka har aldrig spillet i Japan.","entity":"Yusuke_Tanaka","evidence":"Yusuke Tanaka (f\u00f8dt 14. april 1986) er en japansk fodboldspiller, som spiller for den japanske fodboldklub Fagiano Okayama.","linked entities":["14._april","1986","japan","fodboldspiller","Fagiano_Okayama"]}
{"claim":"Yusuke Tanaka spiller for den japanske fodboldklub Fagioano Yokohama.","entity":"Yusuke_Tanaka","evidence":"Yusuke Tanaka (f\u00f8dt 14. april 1986) er en japansk fodboldspiller, som spiller for den japanske fodboldklub Fagiano Okayama.","linked entities":["14._april","1986","japan","fodboldspiller","Fagiano_Okayama"]}
{"claim":"Yusuke Tanaka spiller for den japanske fodboldklub Sagrada Familia.","entity":"Yusuke_Tanaka","evidence":"Yusuke Tanaka (f\u00f8dt 14. april 1986) er en japansk fodboldspiller, som spiller for den japanske fodboldklub Fagiano Okayama.","linked entities":["14._april","1986","japan","fodboldspiller","Fagiano_Okayama"]}
{"claim":"MKS Zaglebie Lubin er en polsk h\u00e5ndboldklub.","entity":"MKS_Zag\u0142\u0119bie_Lubin_(h\u00e5ndbold)","evidence":"MKS Zaglebie Lubin er en polsk h\u00e5ndboldklub, hjemmeh\u00f8rende i Lubin, Polen.","linked entities":["h\u00e5ndbold","Lubin","Polen"]}
{"claim":"MKS Zaglebie Lubin er en h\u00e5ndboldklub fra Lubin i Polen.","entity":"MKS_Zag\u0142\u0119bie_Lubin_(h\u00e5ndbold)","evidence":"MKS Zaglebie Lubin er en polsk h\u00e5ndboldklub, hjemmeh\u00f8rende i Lubin, Polen.","linked entities":["h\u00e5ndbold","Lubin","Polen"]}
{"claim":"MKS Zaglebie Lubin er en sportsklub fra Polen.","entity":"MKS_Zag\u0142\u0119bie_Lubin_(h\u00e5ndbold)","evidence":"MKS Zaglebie Lubin er en polsk h\u00e5ndboldklub, hjemmeh\u00f8rende i Lubin, Polen.","linked entities":["h\u00e5ndbold","Lubin","Polen"]}
{"claim":"MKS Zaglebie Lubin er en polsk fodboldklub.","entity":"MKS_Zag\u0142\u0119bie_Lubin_(h\u00e5ndbold)","evidence":"MKS Zaglebie Lubin er en polsk h\u00e5ndboldklub, hjemmeh\u00f8rende i Lubin, Polen.","linked entities":["h\u00e5ndbold","Lubin","Polen"]}
{"claim":"Norsk lundehund er en spidshunderace til at fange lunder.","entity":"Norsk_lundehund","evidence":"Norsk lundehund er en gammel Spidshunderace med helt specielle egenskaber og foruds\u00e6tninger til at fange lunder i et vanskelig tilg\u00e6ngeligt omr\u00e5de.","linked entities":["Spidshunde","lunde","anatomi","verden","hunderacer","Danmark"]}
{"claim":"Norsk lundehund er en hunderace.","entity":"Norsk_lundehund","evidence":"Norsk lundehund er en gammel Spidshunderace med helt specielle egenskaber og foruds\u00e6tninger til at fange lunder i et vanskelig tilg\u00e6ngeligt omr\u00e5de.","linked entities":["Spidshunde","lunde","anatomi","verden","hunderacer","Danmark"]}
{"claim":"Norsk lundehund er en spidshunderace til at fange r\u00e5dyr.","entity":"Norsk_lundehund","evidence":"Norsk lundehund er en gammel Spidshunderace med helt specielle egenskaber og foruds\u00e6tninger til at fange lunder i et vanskelig tilg\u00e6ngeligt omr\u00e5de.","linked entities":["Spidshunde","lunde","anatomi","verden","hunderacer","Danmark"]}
{"claim":"Norsk lundehund er en spidshunderace til at fange lakridsrod.","entity":"Norsk_lundehund","evidence":"Norsk lundehund er en gammel Spidshunderace med helt specielle egenskaber og foruds\u00e6tninger til at fange lunder i et vanskelig tilg\u00e6ngeligt omr\u00e5de.","linked entities":["Spidshunde","lunde","anatomi","verden","hunderacer","Danmark"]}
{"claim":"Norsk lundehund er en spidshunderace fra Lofoten.","entity":"Norsk_lundehund","evidence":"Norsk lundehund er en gammel Spidshunderace med helt specielle egenskaber og foruds\u00e6tninger til at fange lunder i et vanskelig tilg\u00e6ngeligt omr\u00e5de.","linked entities":["Spidshunde","lunde","anatomi","verden","hunderacer","Danmark"]}
{"claim":"Norsk lundehunde blev opdr\u00e6attet til at fange lunder.","entity":"Norsk_lundehund","evidence":"Norsk lundehund er en gammel Spidshunderace med helt specielle egenskaber og foruds\u00e6tninger til at fange lunder i et vanskelig tilg\u00e6ngeligt omr\u00e5de.","linked entities":["Spidshunde","lunde","anatomi","verden","hunderacer","Danmark"]}
{"claim":"Ved en urafstemning stemmer alle ved direkte valg.","entity":"Urafstemning","evidence":"Urafstemning er en afstemning hvor alle i en gruppe stemmer ved direkte valg og ikke gennem repr\u00e6sentanter.","linked entities":["afstemning","valg"]}
{"claim":"Ved en urafstemning stemmes igennem repr\u00e6sentanter.","entity":"Urafstemning","evidence":"Urafstemning er en afstemning hvor alle i en gruppe stemmer ved direkte valg og ikke gennem repr\u00e6sentanter.","linked entities":["afstemning","valg"]}
{"claim":"En urafstemning er den \u00e6ldste form af valg.","entity":"Urafstemning","evidence":"Urafstemning er en afstemning hvor alle i en gruppe stemmer ved direkte valg og ikke gennem repr\u00e6sentanter.","linked entities":["afstemning","valg"]}
{"claim":"Hyrdebrevet af 31. august 1943 blev udsendt til pr\u00e6sterne i K\u00f8benhavns stift.","entity":"Hyrdebrevet_af_31._august_1943","evidence":"Hyrdebrevet af 31. august 1943 var et hyrdebrev udsendt til pr\u00e6sterne i K\u00f8benhavns stift, som reaktion p\u00e5 regeringens afgang.","linked entities":["K\u00f8benhavn","Hans_Fuglsang-Damgaard"]}
{"claim":"Hyrdebrevet af 31. august 1943 blev udsent til pr\u00e6ster.","entity":"Hyrdebrevet_af_31._august_1943","evidence":"Hyrdebrevet af 31. august 1943 var et hyrdebrev udsendt til pr\u00e6sterne i K\u00f8benhavns stift, som reaktion p\u00e5 regeringens afgang.","linked entities":["K\u00f8benhavn","Hans_Fuglsang-Damgaard"]}
{"claim":"Hyrdebrevet af 31. august 1943 blev udsent til pr\u00e6sterne i Viborg amt.","entity":"Hyrdebrevet_af_31._august_1943","evidence":"Hyrdebrevet af 31. august 1943 var et hyrdebrev udsendt til pr\u00e6sterne i K\u00f8benhavns stift, som reaktion p\u00e5 regeringens afgang.","linked entities":["K\u00f8benhavn","Hans_Fuglsang-Damgaard"]}
{"claim":"Hyrdebrevet af 31. august 1943 blev udsent til pr\u00e6sterne i et fly.","entity":"Hyrdebrevet_af_31._august_1943","evidence":"Hyrdebrevet af 31. august 1943 var et hyrdebrev udsendt til pr\u00e6sterne i K\u00f8benhavns stift, som reaktion p\u00e5 regeringens afgang.","linked entities":["K\u00f8benhavn","Hans_Fuglsang-Damgaard"]}
{"claim":"Hyrdebrevet af 31. august 1943 blev udsent til nogle pr\u00e6ster i Danmark.","entity":"Hyrdebrevet_af_31._august_1943","evidence":"Hyrdebrevet af 31. august 1943 var et hyrdebrev udsendt til pr\u00e6sterne i K\u00f8benhavns stift, som reaktion p\u00e5 regeringens afgang.","linked entities":["K\u00f8benhavn","Hans_Fuglsang-Damgaard"]}
{"claim":"Gul k\u00e6mpekalla er en stinkende blomst.","entity":"Gul_k\u00e6mpekalla","evidence":"Blomsten udsender en kraftig, stinkende lugt, og denne lugt gennemtr\u00e6nger de omr\u00e5der, hvor planten vokser.","linked entities":[]}
{"claim":"Gul k\u00e6mpekalla er en vellugtende blomst.","entity":"Gul_k\u00e6mpekalla","evidence":"Blomsten udsender en kraftig, stinkende lugt, og denne lugt gennemtr\u00e6nger de omr\u00e5der, hvor planten vokser.","linked entities":[]}
{"claim":"Gul k\u00e6mpekalla er en blomst fra Asien.","entity":"Gul_k\u00e6mpekalla","evidence":"Blomsten udsender en kraftig, stinkende lugt, og denne lugt gennemtr\u00e6nger de omr\u00e5der, hvor planten vokser.","linked entities":[]}
{"claim":"Gul k\u00e6mpekalla er en blomst.","entity":"Gul_k\u00e6mpekalla","evidence":"Blomsten udsender en kraftig, stinkende lugt, og denne lugt gennemtr\u00e6nger de omr\u00e5der, hvor planten vokser.","linked entities":[]}
{"claim":"Gul k\u00e6mpekalla er en lugtende rod.","entity":"Gul_k\u00e6mpekalla","evidence":"Blomsten udsender en kraftig, stinkende lugt, og denne lugt gennemtr\u00e6nger de omr\u00e5der, hvor planten vokser.","linked entities":[]}
{"claim":"Gul k\u00e6mpekalla er en lugtende pengeseddel.","entity":"Gul_k\u00e6mpekalla","evidence":"Blomsten udsender en kraftig, stinkende lugt, og denne lugt gennemtr\u00e6nger de omr\u00e5der, hvor planten vokser.","linked entities":[]}
{"claim":"Sankt C\u00e6cilia er en helgen i den katolske kirke.","entity":"Sankt_C\u00e6cilia","evidence":"Sankt C\u00e6cilia eller Sankt Cecilie er en kvindelig helgen i den katolske kirke.","linked entities":["helgen","katolsk","skytshelgen","musik","blindhed","22._november","de_ortodokse_kirker"]}
{"claim":"Sankt C\u00e6cilia er en katolsk helgen.","entity":"Sankt_C\u00e6cilia","evidence":"Sankt C\u00e6cilia eller Sankt Cecilie er en kvindelig helgen i den katolske kirke.","linked entities":["helgen","katolsk","skytshelgen","musik","blindhed","22._november","de_ortodokse_kirker"]}
{"claim":"Sankt C\u00e6cilia er en muslimsk helgen.","entity":"Sankt_C\u00e6cilia","evidence":"Sankt C\u00e6cilia eller Sankt Cecilie er en kvindelig helgen i den katolske kirke.","linked entities":["helgen","katolsk","skytshelgen","musik","blindhed","22._november","de_ortodokse_kirker"]}
{"claim":"Sankt C\u00e6cilia er en katolsk kirke.","entity":"Sankt_C\u00e6cilia","evidence":"Sankt C\u00e6cilia eller Sankt Cecilie er en kvindelig helgen i den katolske kirke.","linked entities":["helgen","katolsk","skytshelgen","musik","blindhed","22._november","de_ortodokse_kirker"]}
{"claim":"Sankt C\u00e6cilia er en religi\u00f8s figur.","entity":"Sankt_C\u00e6cilia","evidence":"Sankt C\u00e6cilia eller Sankt Cecilie er en kvindelig helgen i den katolske kirke.","linked entities":["helgen","katolsk","skytshelgen","musik","blindhed","22._november","de_ortodokse_kirker"]}
{"claim":"Sankt C\u00e6cilia er en helgen fra en verdensreligion.","entity":"Sankt_C\u00e6cilia","evidence":"Sankt C\u00e6cilia eller Sankt Cecilie er en kvindelig helgen i den katolske kirke.","linked entities":["helgen","katolsk","skytshelgen","musik","blindhed","22._november","de_ortodokse_kirker"]}
{"claim":"En akv\u00e6dukts form\u00e5l er at transportere vand imellem to steder.","entity":"Akv\u00e6dukt","evidence":"En akv\u00e6dukt er en kunstig (menneskeskabt) kanal, hvis form\u00e5l er at lede vand fra et sted til et andet; i sn\u00e6vrere betydning om en bro, der leder vand over fx en dal.","linked entities":["kanal","vand","latin","viadukt","skib"]}
{"claim":"Akv\u00e6dukter bruges til vandtransport over dale.","entity":"Akv\u00e6dukt","evidence":"En akv\u00e6dukt er en kunstig (menneskeskabt) kanal, hvis form\u00e5l er at lede vand fra et sted til et andet; i sn\u00e6vrere betydning om en bro, der leder vand over fx en dal.","linked entities":["kanal","vand","latin","viadukt","skib"]}
{"claim":"Akv\u00e6dukter blev bygget af romerne.","entity":"Akv\u00e6dukt","evidence":"En akv\u00e6dukt er en kunstig (menneskeskabt) kanal, hvis form\u00e5l er at lede vand fra et sted til et andet; i sn\u00e6vrere betydning om en bro, der leder vand over fx en dal.","linked entities":["kanal","vand","latin","viadukt","skib"]}
{"claim":"En akv\u00e6dukts form\u00e5l er at transportere malm imellem to steder.","entity":"Akv\u00e6dukt","evidence":"En akv\u00e6dukt er en kunstig (menneskeskabt) kanal, hvis form\u00e5l er at lede vand fra et sted til et andet; i sn\u00e6vrere betydning om en bro, der leder vand over fx en dal.","linked entities":["kanal","vand","latin","viadukt","skib"]}
{"claim":"En akv\u00e6dukts form\u00e5l er at transportere \u00e6blejuice imellem to steder.","entity":"Akv\u00e6dukt","evidence":"En akv\u00e6dukt er en kunstig (menneskeskabt) kanal, hvis form\u00e5l er at lede vand fra et sted til et andet; i sn\u00e6vrere betydning om en bro, der leder vand over fx en dal.","linked entities":["kanal","vand","latin","viadukt","skib"]}
{"claim":"Jazzhus Montmatre var et europ\u00e6isk centrum for moderne Jazz i indre K\u00f8benhavn.","entity":"Jazzhus_Montmartre","evidence":"Jazzhus Montmartre, det tidligere Montmartre, som l\u00e5 i Store Regnegade i det indre K\u00f8benhavn, var fra 1959 til 1976 et centrum for den moderne jazz i Europa og placerede med en r\u00e6kke af jazzens mest prominente musikere p\u00e5 scenen K\u00f8benhavn p\u00e5 jazzens verdenskort.","linked entities":["K\u00f8benhavn","1959","1976","jazz","Europa"]}
{"claim":"Jazzhus Montmatre som ligger i K\u00f8benhavn var et centrum for moderne Jazz i Europa.","entity":"Jazzhus_Montmartre","evidence":"Jazzhus Montmartre, det tidligere Montmartre, som l\u00e5 i Store Regnegade i det indre K\u00f8benhavn, var fra 1959 til 1976 et centrum for den moderne jazz i Europa og placerede med en r\u00e6kke af jazzens mest prominente musikere p\u00e5 scenen K\u00f8benhavn p\u00e5 jazzens verdenskort.","linked entities":["K\u00f8benhavn","1959","1976","jazz","Europa"]}
{"claim":"Jazzhus Montmatre var ikke kendt uden for Danmark.","entity":"Jazzhus_Montmartre","evidence":"Jazzhus Montmartre, det tidligere Montmartre, som l\u00e5 i Store Regnegade i det indre K\u00f8benhavn, var fra 1959 til 1976 et centrum for den moderne jazz i Europa og placerede med en r\u00e6kke af jazzens mest prominente musikere p\u00e5 scenen K\u00f8benhavn p\u00e5 jazzens verdenskort.","linked entities":["K\u00f8benhavn","1959","1976","jazz","Europa"]}
{"claim":"Jazzhus Montmatre var et centrum for moderne Jazz i Paris.","entity":"Jazzhus_Montmartre","evidence":"Jazzhus Montmartre, det tidligere Montmartre, som l\u00e5 i Store Regnegade i det indre K\u00f8benhavn, var fra 1959 til 1976 et centrum for den moderne jazz i Europa og placerede med en r\u00e6kke af jazzens mest prominente musikere p\u00e5 scenen K\u00f8benhavn p\u00e5 jazzens verdenskort.","linked entities":["K\u00f8benhavn","1959","1976","jazz","Europa"]}
{"claim":"Jazzhus Montmatre var et centrum for moderne rockmusik i K\u00f8benhavn.","entity":"Jazzhus_Montmartre","evidence":"Jazzhus Montmartre, det tidligere Montmartre, som l\u00e5 i Store Regnegade i det indre K\u00f8benhavn, var fra 1959 til 1976 et centrum for den moderne jazz i Europa og placerede med en r\u00e6kke af jazzens mest prominente musikere p\u00e5 scenen K\u00f8benhavn p\u00e5 jazzens verdenskort.","linked entities":["K\u00f8benhavn","1959","1976","jazz","Europa"]}
{"claim":"Ryan Dolan deltog i Eurovision Song Contest 2013 for Irland.","entity":"Ryan_Dolan","evidence":"Ryan Dolan er en irsk sanger som repr\u00e6sentere Irland til Eurovision Song Contest 2013 i Malm\u00f8, Sverige med sangen \"Only Love Survives\".","linked entities":["Irland","Irland","Eurovision_Song_Contest_2013","Malm\u00f8","Sverige"]}
{"claim":"Ryan Dolan har deltaget i Eurovision Song Contest 2013.","entity":"Ryan_Dolan","evidence":"Ryan Dolan er en irsk sanger som repr\u00e6sentere Irland til Eurovision Song Contest 2013 i Malm\u00f8, Sverige med sangen \"Only Love Survives\".","linked entities":["Irland","Irland","Eurovision_Song_Contest_2013","Malm\u00f8","Sverige"]}
{"claim":"Ryan Dolan er fra Irland.","entity":"Ryan_Dolan","evidence":"Ryan Dolan er en irsk sanger som repr\u00e6sentere Irland til Eurovision Song Contest 2013 i Malm\u00f8, Sverige med sangen \"Only Love Survives\".","linked entities":["Irland","Irland","Eurovision_Song_Contest_2013","Malm\u00f8","Sverige"]}
{"claim":"Ryan Dolan har aldrig deltaget i Eurovison Song Contest f\u00f8r 2015.","entity":"Ryan_Dolan","evidence":"Ryan Dolan er en irsk sanger som repr\u00e6sentere Irland til Eurovision Song Contest 2013 i Malm\u00f8, Sverige med sangen \"Only Love Survives\".","linked entities":["Irland","Irland","Eurovision_Song_Contest_2013","Malm\u00f8","Sverige"]}
{"claim":"Wrestling gruppen The Ministry of Darkness blev ledet af The Undertaker.","entity":"Ministry_of_Darkness","evidence":"The Ministry of Darkness var en professionel wrestling heel gruppe i World Wrestling Federation (WWF) under den s\u00e5kaldte WWF Attitude Era i slutningen af 1990'erne. The Ministry blev ledet af The Undertaker og var en kontroversiel gruppe med et satanisk tema der udf\u00f8rte onde ritualer og menneskeofringer.","linked entities":["wrestling","heel","WWF_Attitude_Era","The_Undertaker","Satanisme","menneskeofring","The_Taskmaster"]}
{"claim":"The Ministry of Darkness blev ledet af Rey Mysterio.","entity":"Ministry_of_Darkness","evidence":"The Ministry of Darkness var en professionel wrestling heel gruppe i World Wrestling Federation (WWF) under den s\u00e5kaldte WWF Attitude Era i slutningen af 1990'erne. The Ministry blev ledet af The Undertaker og var en kontroversiel gruppe med et satanisk tema der udf\u00f8rte onde ritualer og menneskeofringer.","linked entities":["wrestling","heel","WWF_Attitude_Era","The_Undertaker","Satanisme","menneskeofring","The_Taskmaster"]}
{"claim":"The Ministry of Darkness blev ledet af Boris Johnson.","entity":"Ministry_of_Darkness","evidence":"The Ministry of Darkness var en professionel wrestling heel gruppe i World Wrestling Federation (WWF) under den s\u00e5kaldte WWF Attitude Era i slutningen af 1990'erne. The Ministry blev ledet af The Undertaker og var en kontroversiel gruppe med et satanisk tema der udf\u00f8rte onde ritualer og menneskeofringer.","linked entities":["wrestling","heel","WWF_Attitude_Era","The_Undertaker","Satanisme","menneskeofring","The_Taskmaster"]}
{"claim":"The Ministry of Darkness er en wrestling gruppe.","entity":"Ministry_of_Darkness","evidence":"The Ministry of Darkness var en professionel wrestling heel gruppe i World Wrestling Federation (WWF) under den s\u00e5kaldte WWF Attitude Era i slutningen af 1990'erne. The Ministry blev ledet af The Undertaker og var en kontroversiel gruppe med et satanisk tema der udf\u00f8rte onde ritualer og menneskeofringer.","linked entities":["wrestling","heel","WWF_Attitude_Era","The_Undertaker","Satanisme","menneskeofring","The_Taskmaster"]}
{"claim":"Planter er en organisme som kan forme sig.","entity":"Planter","evidence":"Planter (Plantae) eller planteriget er et rige, der h\u00f8rer under eukayoterne. En plante defineres som en autotrof organisme, der kan formere sig med anisogameter.","linked entities":["eukayoter","autotrof","anisogami","heterotrof","cellulose","fotosyntese"]}
{"claim":"Planter er en organisme.","entity":"Planter","evidence":"Planter (Plantae) eller planteriget er et rige, der h\u00f8rer under eukayoterne. En plante defineres som en autotrof organisme, der kan formere sig med anisogameter.","linked entities":["eukayoter","autotrof","anisogami","heterotrof","cellulose","fotosyntese"]}
{"claim":"Planter er en organisme som f\u00e5r energi fra solen.","entity":"Planter","evidence":"Planter (Plantae) eller planteriget er et rige, der h\u00f8rer under eukayoterne. En plante defineres som en autotrof organisme, der kan formere sig med anisogameter.","linked entities":["eukayoter","autotrof","anisogami","heterotrof","cellulose","fotosyntese"]}
{"claim":"Planter kan ikke \u00e6ndrer deres form.","entity":"Planter","evidence":"Planter (Plantae) eller planteriget er et rige, der h\u00f8rer under eukayoterne. En plante defineres som en autotrof organisme, der kan formere sig med anisogameter.","linked entities":["eukayoter","autotrof","anisogami","heterotrof","cellulose","fotosyntese"]}
{"claim":"Ytri-Rang\u00e1 er over 55km lang og bliver bl.a. brugt til laksefiskeri.","entity":"Ytri-Rang\u00e1","evidence":"Ytri-Rang\u00e1 er en elv p\u00e5 Island, der er kendt og popul\u00e6r for laksefiskeri. Den er over 55 km lang, begynder nord for Hekla, forl\u00f8ber vest om Hella f\u00f8r den, 10 km l\u00e6ngere sydp\u00e5 l\u00f8ber sammen med floden \u00dever\u00e1 for at blive til H\u00f3ls\u00e1.","linked entities":["elv","Island","laks","Hekla","Hella_(Island)","\u00dever\u00e1","H\u00f3ls\u00e1"]}
{"claim":"Ytri-Rang\u00e1 bruges til fiskeri.","entity":"Ytri-Rang\u00e1","evidence":"Ytri-Rang\u00e1 er en elv p\u00e5 Island, der er kendt og popul\u00e6r for laksefiskeri. Den er over 55 km lang, begynder nord for Hekla, forl\u00f8ber vest om Hella f\u00f8r den, 10 km l\u00e6ngere sydp\u00e5 l\u00f8ber sammen med floden \u00dever\u00e1 for at blive til H\u00f3ls\u00e1.","linked entities":["elv","Island","laks","Hekla","Hella_(Island)","\u00dever\u00e1","H\u00f3ls\u00e1"]}
{"claim":"Ytri-Rang\u00e1 er en krop of vand som er over 55km lang.","entity":"Ytri-Rang\u00e1","evidence":"Ytri-Rang\u00e1 er en elv p\u00e5 Island, der er kendt og popul\u00e6r for laksefiskeri. Den er over 55 km lang, begynder nord for Hekla, forl\u00f8ber vest om Hella f\u00f8r den, 10 km l\u00e6ngere sydp\u00e5 l\u00f8ber sammen med floden \u00dever\u00e1 for at blive til H\u00f3ls\u00e1.","linked entities":["elv","Island","laks","Hekla","Hella_(Island)","\u00dever\u00e1","H\u00f3ls\u00e1"]}
{"claim":"Ytri-Rang\u00e1 bruges til torskfiskeri.","entity":"Ytri-Rang\u00e1","evidence":"Ytri-Rang\u00e1 er en elv p\u00e5 Island, der er kendt og popul\u00e6r for laksefiskeri. Den er over 55 km lang, begynder nord for Hekla, forl\u00f8ber vest om Hella f\u00f8r den, 10 km l\u00e6ngere sydp\u00e5 l\u00f8ber sammen med floden \u00dever\u00e1 for at blive til H\u00f3ls\u00e1.","linked entities":["elv","Island","laks","Hekla","Hella_(Island)","\u00dever\u00e1","H\u00f3ls\u00e1"]}
{"claim":"Ytri-Rang\u00e1 bruges til fremstilling af n\u00f8gler.","entity":"Ytri-Rang\u00e1","evidence":"Ytri-Rang\u00e1 er en elv p\u00e5 Island, der er kendt og popul\u00e6r for laksefiskeri. Den er over 55 km lang, begynder nord for Hekla, forl\u00f8ber vest om Hella f\u00f8r den, 10 km l\u00e6ngere sydp\u00e5 l\u00f8ber sammen med floden \u00dever\u00e1 for at blive til H\u00f3ls\u00e1.","linked entities":["elv","Island","laks","Hekla","Hella_(Island)","\u00dever\u00e1","H\u00f3ls\u00e1"]}
{"claim":"Lyte Funkie Ones er fra Amerika.","entity":"Lyte_Funkie_Ones","evidence":"Lyte Funkie Ones er en Pop-gruppe fra USA.","linked entities":["USA"]}
{"claim":"Lyte Funkie Ones er fra Sydamerika.","entity":"Lyte_Funkie_Ones","evidence":"Lyte Funkie Ones er en Pop-gruppe fra USA.","linked entities":["USA"]}
{"claim":"Lyte Funkie Ones er fra Europa.","entity":"Lyte_Funkie_Ones","evidence":"Lyte Funkie Ones er en Pop-gruppe fra USA.","linked entities":["USA"]}
{"claim":"En B-52 er en cocktail der gerne skulle v\u00e6re separeret i lag.","entity":"B-52_(cocktail)","evidence":"En B-52 er et shot best\u00e5ende af Kahl\u00faa, Baileys og Grand Marnier. N\u00e5r den er lavet korrekt vil ingredienserne v\u00e6re separeret i lag.","linked entities":["shot","Kahl\u00faa","Baileys","Grand_Marnier"]}
{"claim":"B-52 er et bombefly.","entity":"B-52_(cocktail)","evidence":"En B-52 er et shot best\u00e5ende af Kahl\u00faa, Baileys og Grand Marnier. N\u00e5r den er lavet korrekt vil ingredienserne v\u00e6re separeret i lag.","linked entities":["shot","Kahl\u00faa","Baileys","Grand_Marnier"]}
{"claim":"B-52 er et cocktail der laves med vodka.","entity":"B-52_(cocktail)","evidence":"En B-52 er et shot best\u00e5ende af Kahl\u00faa, Baileys og Grand Marnier. N\u00e5r den er lavet korrekt vil ingredienserne v\u00e6re separeret i lag.","linked entities":["shot","Kahl\u00faa","Baileys","Grand_Marnier"]}
{"claim":"Gr\u00f8n V\u00e6kst-planen er et udspil offentligt af Lars L\u00f8kke i 2009.","entity":"Gr\u00f8n_V\u00e6kst-planen","evidence":"Gr\u00f8n V\u00e6kst-planen var en helhedsplan for natur, milj\u00f8 og landbrug i Danmark. Udspillet Gr\u00f8n V\u00e6kst blev offentliggjort af Regeringen Lars L\u00f8kke Rasmussen I i april 2009 efter ni m\u00e5neders arbejde i ministerierne, og juni 2009 og april 2010 indgik regeringen forlig med Dansk Folkeparti.","linked entities":["Regeringen_Lars_L\u00f8kke_Rasmussen_I","2009","Dansk_Folkeparti"]}
{"claim":"Undervandsb\u00e5den bliver ogs\u00e5 kaldt for ub\u00e5d, og bliver brugt til milit\u00e6re form\u00e5l.","entity":"Undervandsb\u00e5d","evidence":"En undervandsb\u00e5d, ofte ben\u00e6vnt ub\u00e5d, er et fart\u00f8j til sejlads p\u00e5 og under vandoverfladen. Undervandsb\u00e5de findes i mange typer, til milit\u00e6re, videnskabelige og andre form\u00e5l.","linked entities":["1._Verdenskrig"]}
{"claim":"Undervandsb\u00e5den er et milit\u00e6rskib.","entity":"Undervandsb\u00e5d","evidence":"En undervandsb\u00e5d, ofte ben\u00e6vnt ub\u00e5d, er et fart\u00f8j til sejlads p\u00e5 og under vandoverfladen. Undervandsb\u00e5de findes i mange typer, til milit\u00e6re, videnskabelige og andre form\u00e5l.","linked entities":["1._Verdenskrig"]}
{"claim":"Undervandsb\u00e5den bliver brugt til civile form\u00e5l.","entity":"Undervandsb\u00e5d","evidence":"En undervandsb\u00e5d, ofte ben\u00e6vnt ub\u00e5d, er et fart\u00f8j til sejlads p\u00e5 og under vandoverfladen. Undervandsb\u00e5de findes i mange typer, til milit\u00e6re, videnskabelige og andre form\u00e5l.","linked entities":["1._Verdenskrig"]}
{"claim":"Undervandsb\u00e5dene bruges i 2. verdenskrig.","entity":"Undervandsb\u00e5d","evidence":"En undervandsb\u00e5d, ofte ben\u00e6vnt ub\u00e5d, er et fart\u00f8j til sejlads p\u00e5 og under vandoverfladen. Undervandsb\u00e5de findes i mange typer, til milit\u00e6re, videnskabelige og andre form\u00e5l.","linked entities":["1._Verdenskrig"]}
{"claim":"Ram Trucks blev etableret under Chrysler Group, og er en pickup.","entity":"Ram_Trucks","evidence":"Ram Trucks er en amerikansk producent af sm\u00e5- og mellemstore pickupper. Firmaet blev etableret i 2009 som en ny division under Chrysler Group LLC og fik navnet fra den popul\u00e6re Dodge Ram, som nu er flagskibet i det nye selskabs modelr\u00e6kke.","linked entities":["amerikansk","pickup_(bil)","2009","Chrysler_Group_LLC","Dodge_Ram"]}
{"claim":"Shane Cansdell-Sheriff spiller i en engelsk liga.","entity":"Shane_Cansdell-Sherriff","evidence":"Shane Cansdell-Sheriff (f\u00f8dt 10. november 1982) er en australsk fodboldspiller, som spiller for Shrewsbury Town i den engelske League Two.","linked entities":["10._november","1982","Australien","Shrewsbury_Town_F.C.","Football_League_Two","AGF","Leeds_United","League_One","Shrewsbury_Town_F.C."]}
{"claim":"Shane Cansdell-Sherrif er en engelsk fodboldspiller.","entity":"Shane_Cansdell-Sherriff","evidence":"Shane Cansdell-Sheriff (f\u00f8dt 10. november 1982) er en australsk fodboldspiller, som spiller for Shrewsbury Town i den engelske League Two.","linked entities":["10._november","1982","Australien","Shrewsbury_Town_F.C.","Football_League_Two","AGF","Leeds_United","League_One","Shrewsbury_Town_F.C."]}
{"claim":"Shane Cansdell-Sherrif spiller i Premier League.","entity":"Shane_Cansdell-Sherriff","evidence":"Shane Cansdell-Sheriff (f\u00f8dt 10. november 1982) er en australsk fodboldspiller, som spiller for Shrewsbury Town i den engelske League Two.","linked entities":["10._november","1982","Australien","Shrewsbury_Town_F.C.","Football_League_Two","AGF","Leeds_United","League_One","Shrewsbury_Town_F.C."]}
{"claim":"Shane Cansdell-Sherrif spiller i Storbrittannien.","entity":"Shane_Cansdell-Sherriff","evidence":"Shane Cansdell-Sheriff (f\u00f8dt 10. november 1982) er en australsk fodboldspiller, som spiller for Shrewsbury Town i den engelske League Two.","linked entities":["10._november","1982","Australien","Shrewsbury_Town_F.C.","Football_League_Two","AGF","Leeds_United","League_One","Shrewsbury_Town_F.C."]}
{"claim":"S\u00e5 er der kaffe! er skrevet af to personer.","entity":"S\u00e5_er_der_kaffe!","evidence":"S\u00e5 er der kaffe! er en dokumentarfilm instrueret af J\u00f8rgen Laurvig, Bent Erik Kr\u00f8yer efter manuskript af J\u00f8rgen Laurvig, Bent Erik Kr\u00f8yer.","linked entities":["dokumentarfilm","Filminstrukt\u00f8r","J\u00f8rgen_Laurvig","Bent_Erik_Kr\u00f8yer","J\u00f8rgen_Laurvig","Bent_Erik_Kr\u00f8yer"]}
{"claim":"S\u00e5 er der kaffe! er skrevet af Thomas Hansen.","entity":"S\u00e5_er_der_kaffe!","evidence":"S\u00e5 er der kaffe! er en dokumentarfilm instrueret af J\u00f8rgen Laurvig, Bent Erik Kr\u00f8yer efter manuskript af J\u00f8rgen Laurvig, Bent Erik Kr\u00f8yer.","linked entities":["dokumentarfilm","Filminstrukt\u00f8r","J\u00f8rgen_Laurvig","Bent_Erik_Kr\u00f8yer","J\u00f8rgen_Laurvig","Bent_Erik_Kr\u00f8yer"]}
{"claim":"S\u00e5 er der kaffe! er en dansk dokumentarfilm.","entity":"S\u00e5_er_der_kaffe!","evidence":"S\u00e5 er der kaffe! er en dokumentarfilm instrueret af J\u00f8rgen Laurvig, Bent Erik Kr\u00f8yer efter manuskript af J\u00f8rgen Laurvig, Bent Erik Kr\u00f8yer.","linked entities":["dokumentarfilm","Filminstrukt\u00f8r","J\u00f8rgen_Laurvig","Bent_Erik_Kr\u00f8yer","J\u00f8rgen_Laurvig","Bent_Erik_Kr\u00f8yer"]}